【將埋藏在校園的驚世大秘密揭開】《誤上了黑幫老大的情婦，我只好躲在中環的職場胡混》- 第三季：學園篇

第三季的故事要展開了，本季我將會逢星期一、三、五出文。

想細味回顧前兩季的讀者，可在我 Facebook 的專頁：

或在連登之前的 Post：
第一季
第一話 -
第二話 -
第三話 -
第四至四十四話 -
第二季
第四十五至八十話 -

想立刻由第三季開始卻又想知道之前說了些甚麼的讀者，可看以下摘要：

--------👇🏼前文提要劇透保護線👇🏼--------

卡西本應在加拿大過著無憂無慮的生活，因誤上了黑幫老大的情婦，便「著草」逃離到香港，並在一家叫「川泓」的投資公司投身金融行業。

卡西在中環的職場大冒險展開後，一個比一個曲折離奇的狀況接踵而來，但憑著卡西的機智和小卡西的身手，最後都能一一化險為夷，還獲邀加入一個名為「高跟黨」的地下女權組織和晉升 VP 成功脫離老闆 Chloe 姐自立門戶。

卡西雖然得償所願成為一 Team 之首，但卡西在半推半就的情況下跟「川泓」簽訂了苛刻的「魔鬼條款」，而所接手的新下屬每一個都是被投閒置散的「奇人異士」，尤其一個叫 Angie 的職場單親母親更是對卡西恨之入骨，她的處處針對令卡西極為頭痛。

為了爭取最大的回報以繼續在「川泓」掙扎求存，卡西想借婷熙來拿取「東建」代主席「白髮太后」朱太的驗身報告遭拒絕，卻反被受僱於婷熙老公的私家偵探男男拍下了淫照，男男從卡西身上那獨特的三角形胎記得悉彼此兄妹關係，及後，卡西答應做男男的助手，並一起調查麻雀門派「龍雀門」之掌門人龍雲海的謀殺案，繼而捲入了一個謀朝篡位的陰謀中，經過一連串的奇遇，最後登上掌門「雀魁」寶座的竟然是卡西！

「龍雀門」雖然最終沒有被外人吞佔，但事情並不是就此完結，男男除了在龍家大宅找到了一張神秘請帖可能跟龍雲海的死有關之外，Angie 更趁卡西正在外面忙著之際，出招破壞卡西一個可獲利達八位數字的機會，經「起底」後，卡西知道唯一能對付 Angie 的方法，就是向她那就讀名校「拔道書院」的兒子家雄仔下手，便決定踏出深入虎穴的一步，假裝家雄仔的監護人去「拔道」接他留堂。

--------👆🏼前文提要劇透保護線👆🏼--------

卡西
FB:
IG:

- 聲明 -
本作品內容為虛構之故事，所出現之地名、人名、故事、背景、公司及團體名稱等均為虛構，如有雷同，純屬巧合，而部分情節中描述的中出行為，是劇情需要之特技效果，如要模仿，請注意性愛安全，以免搞出人命。

第八十一話：見家長記

我升職後，所進駐的房間裡有一個衣櫃，為了方便我可隨時出席不同的會議和宴會，我在這個衣櫃中放了幾套名貴恤衫和西裝，現在換掉穿了一天的喪服，又作簡單的梳洗後，在鏡中看見自己變回一個金融才俊的模樣，便容光煥發地駕車前往「拔道書院」。

車子沿司徒拔道接山頂道的蜿蜓山路上轉來轉去，終於找到一座傲立在陡斜山坡的歐式古典建築群，佔地之大令人驚歎在香港彈丸之地竟然有如此的地方，這裡就是我還以為會在司徒拔道，卻原來是在山頂道，香港數一數二的傳統貴族名校「拔道書院」，但我感覺卻好像造訪了《哈利波特》中的「霍格華茲魔法學院」般。

只可惜毗鄰有幅工程地盤，有點兒煞風景。

或許這就是香港的獨有特色，不論在甚麼地方都能看見地盤。

泊好車後，正想衝上樓去找家雄的班房，誰料突然有一個校工伯伯不知在哪兒撲出來截著我，不太禮貌的喝問：「喂喂喂，你做乜架？」

我停低腳步，淡定地回答：「我係小五丁呂家雄嘅監護人，啱啱收到學校電話通知，話個小朋友今日留堂，所以咪嚟接佢走囉。」

校工即時指向大堂另一邊的一道房門，然後口水横飛地道：「我唔理你嚟接留堂定做乜都好，總之唔係學校嘅人就唔好周圍走，喺嗰邊嗰個『等候室』入面等嗌名啦！」

原來家長來到校舍是有專門的「等候室」，「拔道」果然是一所極具制度和規模的學府。

我推門入內後，第一個感覺還以為自己走進了婦科診所，因為裡面已有不少母親在等候著，我好不容易才找到一個空位坐下來。

「你屋企嘅小朋友都係報咗呢度嘅小一架？」坐我旁邊的一位短髮少婦忽然跟我搭訕起來。

我未來得及回答，坐在我另一旁的一位長髮少婦也緊張起來，插嘴問：「唔係吓嘛？你睇嚟好後生下咋喎，咁快就有個小朋友升小一？」

「吓，唔係呀．．．．嗰個．．．．嗰個係我侄仔嚟咋，佢今日留堂，咁啱佢媽媽唔得閒，咪要我呢個監護人嚟接返佢之嘛。」我連忙解釋道。

兩位少婦聽到我這樣說之後，好像是放鬆了般，更不約而同不自覺地吐了句：「哦，原來係咁，好彩啫．．．．」

我一問之下，原來這刻在「等候室」的是因為子女小一派位「大抽奬」時派不到入「拔道」，所以就要來叩門碰碰運氣，經過好幾輪挑選，入得到的都入了，受不了的也已轉移目標到另外其他學校，剩低都是「非『拔道』不可」的死硬派家長，就是為了要爭奪最後三個學位而來，難怪當她們知道我不是競爭者後便舒了一口氣。

評審之前已經分別接見過她們的小朋友和全家人，而今個晚上就是單獨跟主監護人的面談環節，所以大部分來的都是母親。

再仔細的環顧四周，子女升小一的母親大都是三十出頭的年輕太太，加上面對著今晚如此重要的約會，可以看得出在場的每一位也打扮得一絲不苟，就以跟我搭訕的兩位少婦為例，短髮的叫丘太，她容貌肯定是在這裡最漂亮的，薄薄的嘴唇笑起來帶點點騷味，腰身纖幼，胸脯卻飽滿彈實，臀部亦小巧圓翹，一束洋裝緊身裙把婀娜的身段表露無遺，說話時喜歡有意無意的觸碰著你，叫人心神蕩漾。

至於長髮的叫崔太，外型豐腴柔麗，一副賢淑的家庭主婦模樣，言行舉止比起丘太斯文和拘謹，穿了件平實的白色鬆身恤衫，衣鈕扣到上頸雖然包得密密實實，但隔著布料亦可見胸口墜了兩包「大米」，那種沉甸甸的分量所勾勒出的輪廓若隱若現，裡面必定是深藏一對雙手不能完全掌握的豪乳。

像她們這種年輕媽媽猶如一串串懸掛在樹梢的初熟蜜桃，晶瑩剔透，甜美欲滴，散發著介乎少女和熟女的獨有韻味，是每一個男人都渴望細意品嚐。

這時剛巧「等候室」的電視正播著「拔道」學生鋼琴表演的片段，便聽到丘太道：「呢個小朋友都彈得唔錯，不過好似都比我個仔仲差啲，唔係我自誇呀，事關我個仔啱啱考到個八級鋼琴，仲係 Distinction 添，第二時入到嚟『拔道』，我個仔一定可以代表學校表演，同埋攞好多奬返嚟啦。」

「丘太，你講嗰套以前就得，而家識彈琴同識呼吸一樣咁普通架咋，所以將來就算『拔道』要派學生出去表演，都派啲好似我個仔咁啦，佢唔只係彈琴叻，連非洲鼓同豎琴都玩得一手好嘅，要咁特別至可以吸引到傳媒報導架嘛？」崔太不屑地道。

大概是因為輪選已到了「唔係你死、就係我亡」的緊張關頭，大家都是直接的競爭對手，從剛才的談話中，便已輕易聽到她們在處處針鋒相對，相信如果不是我的出現，我旁邊的兩位太太也不會交談起來。

就是這樣的你一言、我一語，時間很快便過，忽然見門外站了一位女 Miss，叫：「請問有無小五丁呂家雄嘅家長？」

我即時站起身應了一聲，之後步出來的時候，便留意到房中其他家長都向我報以極羨慕的目光，但她們卻不知道「入『拔道』」只是漫長人生中極微不足道的一小步而已，而家雄實情亦是在將要被趕出校的邊緣，實在沒有值得羨慕的地方。

離開了「等候室」後，我跟著那位 Miss 走，她應該就是剛才跟我通電話，家雄的班主任 Miss Ho。

「你梗係 Miss Ho 啦。」我先打開話題，主動向 Miss Ho 伸手出來，道：「初次見面，你好。」

「冼生，你好。」Miss Ho 向我一笑，然後禮貌地跟我握手，當兩手接觸時，我發覺她左手中指戴著一枚如半粒米大小的鑽石戒指，似乎有婚約在身。

見 Miss Ho 這刻的態度，跟電話中的她簡直有一百八十度轉變，看得出她完全是意想不到原來呂家雄的監護人竟會是一個年輕的金融才俊，真不枉我身上這件忍痛在 Armani 裝置達五位數字的新西裝。

所以「人靠衣裝」這句話永遠是對的。

再打量一下這個 Miss Ho ，她年約二十中，一頭長髮直垂到肩後，皮膚白白，眼晴大大，架起一副紅色膠框眼鏡，面貌純情可人，套裝裙裹著的身材均稱，輪廓凹凸分明，個子雖不高，但一雙腿卻挺修長，在肇事的及膝裙下露出了兩條白滑結實的小腿，這種帶有時尚感的知性美跟剛才的媽媽們明顯是截然不同的，如此一個秀色可餐的老師在校內應該會引來不少狂風浪蝶，我也可以諒解為甚麼家雄這次會挺而走險。

全賴我在 Angie 的枱頭有見過她跟兒子的合照，當 Miss Ho 帶我到達小五丁的班房時，在門外已認得出坐在房正中間的便是家雄了。

既然 Angie 用 KS 作為監護人的身分報學校，那麼家雄是肯定有見過 KS 的，所以當家雄見到來接他留堂是一個陌生人，便呆了一呆，我見狀急急叫了一聲「家雄」，再跑到他的旁邊，在他耳邊低聲地說：「你媽咪而家唔得閒，我係你媽咪嘅同事，知道你闖咗大禍，特意嚟扮你嗰個姓冼嘅監護人嚟接你留堂，如果你唔想畀你媽咪知道你今日偷睇 Miss 裙底，就要配合我啦。」

醒目的家雄怎會不明白我說的話？便連忙點點頭，再高聲地道：「冼叔叔，你終於都嚟接我啦！」

Miss Ho 一邊邀請我坐下，一邊道：「冼生，我想同你傾下有關家雄嘅問題．．．．」話未說完，我電話忽然響起，隨即便打了個眼色示意她停一停，然後走開兩步接下這個來電。

「你好呀，又係我哋『情與義財務公司』．．．．」聽筒另一邊傳來私人貸款的宣傳介紹。

為何每次當我需要有人打來的時候，這間「情與義財務公司」偏偏就會打進來？

剛才見 Miss Ho 好像對我這身「金融才俊」Look 很受落似的，為了建立更密切的家長教師關係，我決定藉此機會「落重藥」！

我不理對方的反應，忽然 Banker 上身，拿著電話用英文雄辯滔滔起來：「John, I tell ya, the Fed could be a little more hawkish than what the market is expecting, everyone just too optimistic on the timetable for rate hikes．．．．hey hey hey, listen, you’ve my words, the biggest risk to the equity market is definitely the rising rates．．．．ok, I’m in the middle of something now, just bring everyone to the conference call in one hour later, bye！」

在我的大學裡，大部分最索的鬼妹都是在「Filming Club」，為溝鬼妹我當然也加入「Filming Club」成為其中一員，這刻我的演技可以大派用場了。

掛了線後，我再走回 Miss Ho 的跟前，發覺這刻她的一雙大眼睛已閃出了傾慕之色，一眼不眨呆呆的望著我。

我心裡暗喜，知道攻略已奏效，再道：「Miss Ho，你無乜嘢吓嘛？」

Miss Ho 也知道自己失儀，當堂臉蛋一紅，急急搖著頭道：「無無無．．．．我無嘢呀．．．．」

「係呢，Miss Ho，頭先你講到邊呀？」我問。

Miss Ho 用比之前更溫柔的語氣，答：「我係話，我想同你傾下有關家雄嘅問題之嘛。」

我望一望錶，再裝出一臉難色，道：「Sorry 呀，因為一陣晏啲 Federal Reserve 開會議息，我要喺之前同美國 Office 嗰邊開 Conference Call．．．．」我頓了一頓，又問：「不如聽晚啦，Miss Ho 你聽晚得唔得閒？我可以呢個時間嚟學校接你，我哋邊食飯邊詳細傾下家雄仔嘅問題啦？」

我這個突如其來的邀請可說是「進可攻、退可守」，事關我身為家雄的監護人，想第一時間去關心自己小朋友的問題絕對是最正常不過，所以我可以大條道理約得那麼急，就算最後被 Miss Ho 拒絕亦沒有甚麼大不了。

Miss Ho 起初聽到我說「聽晚」，神情表現得有點猶豫，我想她可能是本身約了人，之後又聽到我建議「邊食邊傾」，便忍不住點點頭，答應了我。

明晚是星期五晚，是一週中最愉快的時刻，Miss Ho 為爭取討論學生的問題，也推掉了一早約好的約會跟我這個「監護人」去吃飯，不知道是因為她的「春風化雨」，還是她的「春心蕩漾」呢？

（待續）

推

新一季留名

好睇!

又食多件

繼續支持

留名

新PO留名

留名再睇
卡西唔貼返關係圖出嚟俾讀者?

同事個仔既Miss 都食，會唔會太濫??
不如食埋出面等緊個幾位師奶同清潔阿姐LA

人物關係圖，截至第七十五話：

等今季再出多啲人再update

文？

文呢？

第三季會逢一、三、五出文，聽日就有啦

唔好la ，之前一日兩更，依家二日一更
睇到興恰恰，要等2 日，叫人點等

點解兩日一更咁殘忍？

愈黎愈縮水
可否兩日一更 但每更字數多返d

第三季嘅劇情發展比第二季更緊湊，所需要交待嘅情節亦都較多，我有諗過攤分更多集數以達致每天連載，卻又考慮到每集嘅完整性，所以最後寧願加長每篇篇幅，但花在校對嘅時間亦都相對長咗，懇請見諒

咁有文未

第八十二話：男人的約定

跟 Miss Ho 交換了電話號碼後，我便以最快速度送家雄回太子道西的住所。

我要趕著回去當然不是因為要和美國開甚麼胡扯的「Conference Call」，而是如果我不能在 Angie 回來之前將家雄送到回家，她便會發現自己兒子今天留堂的事，而我這個「監護人」便要「穿煲」了。

不知為何，我跟家雄特別投緣。

在車上，家雄主動跟我說起他媽媽 Angie 是一個典型的怪獸家長，自小已對他特別嚴厲，性格反叛的家雄根本不吃這一套，更隨著年月日漸長大，慢慢有了自己的想法，變得越來越喜歡跟媽媽唱反調，故意考得差，又故意去搗蛋。

「事業線」和「事業心」兩者皆強的 Angie 要忙著「搵食」，那有時間認真去了解自己兒子，急功的她越是在兒子身上施展高壓手段，得來除了只有適得其反的效果外，更不知不覺在兩母子之間種下深深的芥蒂。

就是因為家雄的成績不佳，所以現在暑假期間還要補課，如果最後補考的成績仍未如理想，他便很可能要留班，不過這都不是最壞的情況，因為當 Miss Ho 向學校匯報家雄今天「偷睇 Miss 裙底」的事，恐怕他連試也不用考直接便可以被踢出校了。

其實如家雄這個「醒目仔」，只要他肯做，又那有做不來的事？

我相信，Angie 因為將用在公司裡的一套都用到自己的家庭上，便弄成今天婚姻破裂，兒子又處處跟自己作對的局面。

Angie 不明白，工砸了可以找過另一份，但家砸了卻是永遠不能修補。

她的性格，令自己走了太多難行的路。

家雄臨下車時，「古古惑惑」跟我笑道：「卡西叔叔，你又接我留堂，又車我返屋企，對我咁好，一定係想溝我媽咪啦，咁又係，我媽咪嘅身材咁勁，相比之下，Miss Ho 嗰啲真係碎料呀！」

我想，這個就是我跟家雄特別投緣的原因。

「既然 Miss Ho 係碎料，咁你又偷睇佢？」我反問。

「我偷睇佢只係想証實一啲嘢啫。」家雄一臉正經地道。

「我想問偷睇 Miss 裙底又可以証實到啲乜嘢呢？」我奇怪地問。

「有次 Miss Ho 喺操場行緊嘅時候，佢條裙突然畀陣風吹起咗，我就見到佢大髀好似有個紋身，咁我咪將呢件事講畀潘志明同廖建安聽，佢哋就話我唔係講大話就一定係眼花，梗係啦，佢兩個當正 Miss Ho 係女神，梗係唔信佢身上會有紋身啦，見今日 Miss Ho 又著裙，我咪諗住再睇真啲，証明自己無眼花囉！」家雄理直氣壯的答。

在這間校風純樸的名校裡，一個外表斯文的老師，她大髀上竟然有紋身？

真的令人難以置信！

假如家雄沒有眼花的話，以 Miss Ho 一副純情女神之模樣，她大髀上的紋身肯定會打碎很多年輕暗戀者的弱小心靈。

我忍著笑，然後板起臉責備的道：「家雄，你知唔知道偷睇人裙底係唔啱架，你咁做，監都有得你坐呀！」

家雄大吃一驚，之後一言不發地低著頭，似乎沒想過這件事的後果可以是那麼嚴重。

我又一臉凜然，道：「就算要睇，都要令對方甘心情願揭開畀你睇，咁至係真正男人應該做嘅事！」

家雄瞪大眼睛，好像忽然明白了一些東西，轉念之間，神情又困惑起來，問：「卡西叔叔，但係點至可以令對方自願揭起條裙畀我睇呀？」

「你仲細，仲未明白呢個世界點運作。」我摸一摸家雄的頭頂，道：「男人只要有能力，四方八面嘅女人自然會爭住圍住你，佢哋為咗得到你嘅注意有咩做唔出？揭起條裙畀你睇呢啲都係小兒科架咋！」

我加強語氣，再道：「所以，男人最緊要係有能力！」

家雄大力地點了一下頭，再舉起手，高聲叫道：「我都要做一個有能力嘅男人！」

我也滿意地點點頭，道：「嗯，咁就啱啦！」

「但係點至可以做一個有能力嘅男人呀？」家雄又問。

我語重心長地道：「有能力嘅男人永遠只係佔呢個世界最少數，亦即係話，所有嘅女人都只會去爭奪呢一少撮嘅人，所以要成為呢一少撮人嘅其中一分子係極之唔簡單，首先，從小就要不斷咁磨練自己，爭取每一個可以提升自己競爭力嘅機會，令自己喺行淘汰制嘅社會遊戲規則入面，永遠都做淘汰人嗰個，一直爬到上去社會金字塔嘅頂峰，咁就為之係一個有能力嘅男人啦！」

我這番話，好像是對自己說多些。

家雄一臉迷惘，升小六的他霎時之間當然不會明白我的話箇中意思。

我隨即又道：「家雄，你咁聰明，好快你就會明白我嘅意思，之不過你而家首先要做嘅事，就係畀心機讀書，考好嚟緊個試，無論你同你媽咪關係點差都好，佢始終係你媽咪，而你專登考得差亦都唔係玩緊佢，你係玩緊你自己咋，如果你連小學都讀唔掂，你就注定永遠都留喺社會金字塔嘅底部，呢一世都做唔到一個有能力嘅男人，仲唔好話會有女仔主動揭起條裙畀你睇啦。」

家雄思考了一會，然後疑惑的問：「卡西叔叔，你無呃我嘛？」

「卡西叔叔唔會呃家雄嘅。」我答。

「咁卡西叔叔你係咪一個有能力嘅男人？」家雄又問。

「家雄你覺得呢？」我反問。

「我覺得你係架，咁係咪代表 Miss Ho 會揭開條裙畀卡西叔叔睇架？」家雄再追問。

現在的小朋友真的不是一、兩句就可以「氹到」，難怪 Angie 也沒她兒子的辦法，但家雄的對手是我，我是他媽媽的上司豈可就此退縮？便拍一拍心口，道：「好啦，不如卡西叔叔同家雄立一個約定，就係如果家雄下星期個試考到九十分以上，當 Miss Ho 喺卡西叔叔面前揭開條裙時，卡西叔叔就影個紋身畀家雄睇，好唔好？」

家雄即時歡呼叫道：「係咪真架？你講過要算數呀！」

最後，我跟家雄勾了手指，答應對方除了要保守今天這個秘密外，如果家雄在補考中能拿到九十分以上，我便要將 Miss Ho 的紋身照給他一看。

這是我跟家雄「男人的約定」。

第二朝回到公司完全沒有心情工作，一心只期待著晚上跟 Miss Ho 的「約會」和我跟家雄的「約定」，只是每當我經過 Angie 的座位時，望到她一副「面燶燶」的嘴臉，便猜想她肯定是因為找不到昨晚以為自己遺留在公司的手機，差點就忍不住笑出來。

Angie 定必想不到她的電話其實是我收起來，更想不到我昨晚已和她有著芥蒂的兒子建立了男人之間的友誼，立了一個男人之間的約定，更更更想不到我今個晚上還約了她兒子的班主任，去討論她兒子的問題。

我想起來也覺得很瘋狂！

在出發之前，我當然又在衣櫃先更換了另一套用料和剪裁都屬頂級的名貴西裝，還在自己兩邊耳背和手腕上輕輕噴上了香水，這四處地方都能將香氣散發全身，卻又不會令旁人覺得太濃烈。

我對今晚的約會非常重視，因為這不是我個人的問題，而是關乎一個小朋友的前途和兩個男人的承諾。

車子泊好在「拔道書院」的停車場後，我便上去教員室找 Miss Ho，她一見站在門外的我，便拿起手袋急急的走了出來。

我對今天 Miss Ho 的衣著有點失望，昨天的一套恤衫雖然不暴露，但修身的剪裁還可將玲瓏浮凸的身形展現出來，這刻她的上身卻重重蓋上一件深色披肩，甚麼也看不到，唯一稍令我欣慰是她的裙好像比昨天短了些，露出兩條修長雪白的美腿非常顯眼，似乎未有因為發生過學生偷看裙底事件而有所顧忌。

當我帶 Miss Ho 走到那輛鮮黃色 911 的旁邊時，她當堂嚇了一跳，問：「冼生．．．．架車．．．．係你架？」

我按了車匙上的解鎖按鈕一下，車子四面閃了一閃燈，再道：「之前出 Bonus 時平平哋買嚟玩下之嘛，都係用嚟代步啫。」

（待續）

支持

樓主好短呀

我講你啲文

唔夠喉

文啊！！

加長篇幅？兩行定一行？

真心唔夠喉

今日文呢

第八十三話：班主任的約會

我禮貌地為 Miss Ho 打開車門，她踏進了車廂，在極跑車化的桶型座椅坐下來，便脫口的說了一聲：「好低呀！」

我也坐在旁邊的司機位，見 Miss Ho 上車後仍不斷四周打量著，便問：「Miss Ho 你坐過跑車未？」

Miss Ho 點了一下頭，又道：「不過我坐過嗰架係『法拉利』嚟，個 Seat 位好似仲低啲架。」

還以為「波子」在 Miss Ho 面前已經夠唬，一問之下原來她有坐過更名貴的「法拉利」，當堂滿不是味兒，便指一指她手指上的鑽戒，問：「係你未婚夫楂嘅？」

「唉，我哋仲儲緊錢結婚，邊有咁多閒錢買車啦，仲話玩超跑添？」Miss Ho 苦笑了一下，隔了半晌，再道：「係我個 ex 楂．．．．」

我裝出驚訝的神情，笑道：「吓，你同你個 ex 仲有聯絡架？」

「梗係唔係啦！」Miss Ho 啐道：「不過佢同你一樣都係做 Bank，又係楂跑車，至令我咁啱諗返起架咋。」

只是幾句談話，就令 Miss Ho 主動提起未婚夫和 ex 的事，看來我們已在不知不覺間，超越了家長和教師的關係。

車子一開動，引擎就發出陣陣咆吼，我再踩下油門，車子便「呼」的一聲駛離開校園的停車場。

我一早已在曉葵替我入會的其中一間高級會所訂了枱。

這些有錢也入不到的會所，的確是約會的好地方，體面之餘又比外面的餐廳容易訂位。

車子沿司徒拔道，經黃泥涌峽道，直奔往位於南區的「鄉村俱樂部」。

這個「鄉村俱樂部」是香港歷史最悠久的會所之一，不高於兩層的建築群極富有殖民地特色，座立在深山之中被無數的奇花異草重重包圍，卻在山巒起伏之間可遠眺南中國海的秀麗景緻，彰顯出建築和環境完美融合的設計手法。

車子一停在會所的正門，穿著整齊制服的工作人員便跑過來替我們開車門，我下車後，瀟灑的將車匙拋到他手中，另一位穿西裝的男經理已走出來，恭恭敬敬地迎接我們。

我對男經理說：「食晚飯架，留咗張枱姓冼。」

男經理禮貌地點點頭，再道：「冼生你好，兩位請跟我嚟啦。」說罷，便示意我們跟他走。

Miss Ho 很明顯已被這種氣派嚇呆了，忍不住在我耳邊，輕聲地道：「冼生．．．．我哋普通食餐飯啫．．．．唔駛嚟啲咁高級嘅地方啦．．．．」

「咁呢度近你學校嘛，同埋我約你又約得咁急，連星期五晚都要你同我呢個『監護人』傾學生嘅問題，唔請你食好啲我個心都過意唔去呀。」我笑了一笑，又道：「係喎，呢度為咗確保客人唔被騷擾，所有手機都要熄聲至入得嚟架喎。」

Miss Ho 聽到我的話，便連忙緊張地把手機拿出來關掉響聲，才舒一口氣。

我們跟著男經理上了二樓，穿過一條兩旁放滿鮮花的走廊，來到了餐廳門口，有兩位年輕貌美的女經理即時走上前自我介紹，再引領我們到我訂了的枱。

這個會所我當然有來過，但餐廳卻是第一次進來，只見這裡的樓底很高，抬頭望到天花是由幾個古典的巨型圓拱屋頂所組成，垂掛著數不清設計高雅的水晶吊燈，發出柔和氣氛的燈光，每一張餐枱都被半圓的弧形梳化圍著，枱與枱之間布置疏落，以保持每張枱的私密性。

角落還有一隊穿上「踢死兔」的黑人玩爵士樂，奏起輕鬆悅耳的音樂，營造出浪漫情調。

無可否認，這裡無論是服務和裝潢也是無可挑剔的。

Miss Ho 肯定沒看過這種場面，臉色顯得相當緊張，其實我也給這餐廳嚇了一跳，但卻要在她面前裝成是這裡的常客，所以只好扮作從容的繼續跟著那兩位女經理走。

我們終於被帶到其中一張弧形的梳化坐下來。

坐低後，Miss Ho 將蓋在上身的披肩拿走了，我便知道我剛才錯怪了她。

這刻的 Miss Ho 穿了一件黑色的無袖樽領上衫，緊身的剪裁將呼之欲出的上圍表露無遺，胸口位置竟然是一層薄薄的喱士布，在柔和的燈光下可見裡面的半罩式胸圍，勉強繃著兩團飽滿結實的乳球，中間露出約寸半的乳溝，若隱若現，格外誘人。

這種尺度的性感不算太過分，但在學校裡肯定是不容許的。

難怪 Miss Ho 要穿上披肩。

看來我昨天的「藥」下得「重手」了，今晚這個約會，Miss Ho 顯然是有備而來的！

女經理給了我們兩份長方型餐牌，九個 Courses 有八個已是廚師定了，唯一只有 Main Course 可以選擇，完全不用傷腦筋，除了印在餐牌底下那「盛惠每位二千五百大元」的價錢。

價錢雖然昂貴，但如果可以為家雄爭取到留校升班的機會，成功拉攏到 Angie 到我的陣營，將來可以賺到的錢相比之下簡直就是小巫見大巫。

反正也是，我還豪氣的叫侍酒師替我們選一枝紅酒。

Miss Ho 喝了一啖水，然後道：「冼生，好多謝你今晚呢餐，但係趁啲嘢未嚟之前，我都想同你傾下家雄嘅問題。」

見 Miss Ho 主動提起，我便開門見山的道：「Miss Ho，我諗我都唔轉彎抹角，我希望你可以畀多次機會家雄，除咗唔將佢偷睇你裙底嘅事同學校講之外，仲希望你畀家雄考埋下個禮拜個試，家雄應承咗我佢一定會畀心機考，佢真係好希望可以繼續喺呢間學校讀書。」

「其實我尋晚喺電話入面都有同冼生你講過，我希望你明白『拔道書院』係香港首屈一指嘅名校，能夠咁出名嘅原因係因為校方一直對學生嘅學業同操行有嚴格嘅要求，家雄嘅問題唔係一朝一夕嘅事，唔怕坦白同你講，我哋校長都已經留意到家雄嘅情況，據我所知，佢將會喺嚟緊嘅校務會議入面，建議開除家雄，所以就算我唔將偷睇裙底嘅事講出嚟，亦就算家雄佢補考攞滿分都好，呢啲都已經無關係架啦。」Miss Ho 搖一搖頭，歎道：「所以我作為班主任，我好希望你哋可以喺下次校務會議之前，先一步自願退學，咁對學生個 Record 都好啲啦。」

原來事情已經差到一個這樣的地步！

那麼，我這餐落重本的 Fine Dining 豈不是「賠了夫人又折兵」嗎？

這時，侍酒師已推著一部造工精緻的木製小車過來，載著想必就是我叫他推薦的佳釀，車上還有各種各樣的水晶酒杯和醒酒器，單看排場都知道他介紹的這枝酒肯定是價值不菲。

早知如此，我便不要那麼衝動，剛才點枝啤酒喝便算。

（待續）

.

好睇 不過好少文

一篇都食唔到一餐飯

樓主不如加快進度啦

剛完成，現在校對中會準時出文

食魚蛋粉就梗係快食完啦

第八十四話：你情人在哪裡

我一言不發的坐在梳化上，靜靜等待著侍酒師拿起他介紹的名酒過來，感覺上有如看著「儈子手」拿著刀走過來一樣。

當侍酒師走到我身邊時，我側目斜視，望到他手中的紅酒，酒標上方有一幅色彩絢爛的人像畫作，我心當堂涼了一大截。

如果我沒有看錯，這枝應該是法國五大名酒莊之一「武當」1975 年的名釀，酒標上畫的正是酒莊主人菲臘男爵，是出自普普藝術大師 Andy Warhol 之手筆。

這枝酒的零售價最少要三千大元，那麼在這裡開豈不是要上萬？

這個侍酒師真的是個「儈子手」，他手起刀落，我就一頸血了。

Miss Ho 見到酒標上的圖畫，脫口的叫了聲：「幅畫好靚呀。」

見 Miss Ho 這個反應，便知她應該對紅酒沒太多認識。

侍酒師從容的微笑著，然後介紹：「呢枝係 1975 嘅 Château Mouton Rothschild。」

「1975 年？咁咪好舊囉，乜咁舊嘅酒都飲得架？」Miss Ho 奇道，她果然是「門外漢」！

「靚嘅紅酒閒閒地可以擺五、六十年，儲存得好嘅話，放得耐仲可以豐富口感同提高 after taste 嘅複合性同濃郁性，加上 75 年係靚年份，所以喺侍酒師手上嘅係一枝不可多得嘅佳釀嚟架。」我沒好氣地解釋著。

「冼生講得一啲都無錯。」侍酒師隔了半晌，再指往角落的另一張枱，道：「呢枝咁靚嘅酒，係嗰邊嗰張枱請你哋飲架。」

侍酒師的最後一句話簡直令我喜出望外，我即時望向他指著的方向，看看是誰出手那麼闊綽？

只見那張枱坐著兩位雍容華貴、養尊處優的美豔少婦，其中一人是曉葵，另外一位短頭髮的美人兒，一雙丹鳳眼顧盼生輝，我應該是有見過的，卻一時之間想不起是誰。

我連忙跟 Miss Ho 說了聲「失賠」，便走了過去她們那張枱打個招呼。

「曉葵姐，乜咁啱呀？」我笑道。

「哈哈，睇嚟你唔記得咗你點入呢個會啦。」曉葵笑了一笑，再道：「你放心，我知道你而家做緊嘢，又知道你今晚姓冼，我送枝酒畀你同你打下氣架啫。」

真的甚麼也騙不到曉葵，不過這個是當然的，因為在這裡訂枱是需要核實會員資料，所以會所裡的人也知道我既然用「姓冼」來訂枱，我今晚的身分就是「冼生」，曉葵一問便會知道。

曉葵更說夫人在這裡放了不少佳釀，以後再光臨這裡，可以用她的名義拿免費酒喝，看來「高跟黨」的「員工福利」也真的不錯，有機會我一定要好好利用。

那短髮少婦忽然給我嫵媚一笑，問：「卡西，幾時出嚟玩過呀？」

她的聲線略帶沙啞，跟端莊的外表完全不相襯。

我聽到這把聲線後，便立即想起她就是我上星期「周旋」過其中一個叫 Elise 的「高跟黨」黨員。

那晚 Elise 的聲線原本是正常的，之後我連續送了四次高潮給她，當我離開酒店房間時她的聲線就變成這樣，想不到竟然一個星期後還未完全復原。

我隨便的跟她們交談了一會，便返回自己的枱。

一坐下來，Miss Ho 即時緊張地問：「你識得短頭髮嗰個女人架？」

我沒有想過 Miss Ho 突然會這般問起，唯有故作從容，淡淡然地答：「客之嘛。」

「我見你哋都好似好熟咁喎？」Miss Ho 再追問。

Miss Ho 的反應很奇怪，我便反問：「點解你好似咁緊張嘅？」

「Elise Wu 胡太係我哋『拔道書院』嘅校董，每年都不知捐咗幾多錢畀學校，地位極之崇高。」Miss Ho 吞一吞口水，又道：「我平時見胡太佢都係好嚴肅架，頭先見到你哋有講有笑真係嚇咗我一跳，其實原來你同胡太咁熟，你搵佢幫家雄手咪得囉，佢嘅說話校長一定聽！」

這回真的是「踏破鐡鞋無覓處」，原來最能夠幫到我的貴人一早已經出現了。

不過，如果不是我跟 Miss Ho 來了這會所碰見曉葵和 Elise，我也不知道原來這個因高潮而「嗌破了喉嚨」的女人，竟然會是「拔道書院」中不苟言笑的校董。

究竟每一個人會有多少張面具？

在我認識的人當中，論擁有最多面具的人，肯定是精通易容術的男男。

我的妹妹，男男。

竟然這樣也會想起男男，看來我體內「後宮曼陀」的藥力還未退去。

這時，侍酒師已拿起盛滿紅酒的醒酒瓶，將色調深邃的紅酒倒進我們面前的水晶酒杯中，再道：「冼生，啲酒 breathe 好架喇，而家都啱飲啦。」

我跟 Miss Ho 碰一碰杯，然後將杯中的紅酒一飲而盡。

把1975 年的佳釀這樣喝下，大有「牛𡁻牡丹」之感，但這刻的我卻似乎只需要酒精最原始令人醉倒的功能。

之後，侍應按次序給我們上菜，每一碟的擺盤都有如藝術品般精緻，味道也當然是一等一的，做有錢人真好，可以隨時在這些美景下享受到各式各樣的珍饈百味，但對於普通人來說實在是太遙不可及，因為今晚這餐飯的花費已差不多等同於香港月入中位數。

Miss Ho 的酒量不是太好，酒過三巡臉蛋已薰紅一片，

「冼生，你係咪有好多女朋友架？」Miss Ho 忽然問道，看來在酒精的影響下，她說話也開始放肆起來。

「我無女朋友架喎。」我答。

「以你嘅條件點可能無女朋友？」Miss Ho 呷了一啖紅酒，笑道：「哈，我知啦，你哋啲 Banker 個個都咁花心架啦，成日都有咁多女仔埋身，又邊會想正正經經咁拍拖啦。」

「哈哈，你又知？唔畀我都有好鍾意嘅人，之不過我哋無可能喺埋一齊架？」我又想起男男，說罷，再一次將杯中的紅酒全倒進口中。

我開始覺得有點頭昏腦脹，眼前的那支酒還未喝完，對於一向酒量不錯的我來說，是極不常發生的。

可能我喝得太急了。

如果連我也覺醉，Miss Ho 當然比我更甚，滿帶醉意的她已挨了過來，頭靠在我的肩，再用手指篤著我的鼻尖，笑道：「你哋呢種人嘅世界，紙醉金迷，燈紅酒綠，生活咁多姿多采，我唔信你哋會捨得囉？你無聽過男人之所以專一，都只係因為佢哋無條件去花心啫，試問個森林裡面有各式各樣嘅樹，每一棵都唔同，每一棵都咁吸引，你哋又點會肯為咗其中一棵而放棄遊歷成個森林呢？」

我相信 Miss Ho 應該是教中文的，喝醉酒還可出口成文。

Miss Ho 歎了一口氣，又道：「咩『無可能喺埋一齊』呢啲說話，講出嚟呃𡃁妹就得，咪以為 Miss Ho 唔知你哋啲嘢至得架？」

「睇嚟 Miss Ho 你都有啲經歷咁喎。」我笑著應道。

「駛乜講，我咪同你講過囉，我個 ex 都係 Banker 嚟架。」Miss Ho 洋洋得意地道。

「就係你話楂『法拉利』嗰個？」我問。

Miss Ho 點一點頭，俯首一會，再道：「其實．．．．我．．．．我都真係好愛佢架．．．．」

「咁你哋又散？」我裝出驚訝的語氣，道：「係喎，你好似就嫁人添啦喎！」

Miss Ho 舉起酒杯，放到自己的眼前，眯起雙眼盯著杯中的酒，道：「我個 ex 就好似呢杯陳年佳釀咁，有層次、有深度，永遠都睇唔清．．．．」她又將酒杯放到嘴邊呷了一啖，再道：「每次飲落口，啲味道都好似唔一樣咁，頭先明明係好重果香味，而家飲就帶有啲朱古力，總之好似永遠都捉摸唔到，但係每一啖都帶畀我驚喜。」

之後，Miss Ho 將酒杯放下，然後拿起一杯清水，又道：「我未婚夫就好似呢杯水咁，一眼就望通望透，總之想飲就隨手可以飲得到，味道淡而無味，了無新意，但係無又唔得，因為每個人都需要飲水。

我就嚟三十歲，都係時候結婚啦，女人都係想搵個永遠都錫自己、永遠都等自己嘅男人啫，我由大學時期已經同我未婚夫開始拍拖，期間我都有過其他男人，其中就係我嗰個 ex 令我最刻骨銘心，呢啲所有嘢我未婚夫都知道晒，但係佢都依然不離不棄咁等我，所以我諗，我都係注定要嫁畀佢架啦。」Miss Ho 將水杯放回枱上，再靠近我多一些，嫵媚地笑道：「好似你哋呢種男人，淨係識得蝦我架啫．．．．」

說罷，我只見 Miss Ho 一雙火熱的嘴唇越貼越近，最後，竟真的印在我嘴巴上。

我還未來得及作出反應，Miss Ho 的舌頭已急不及待鑽進我的口中，在我乾涸的口腔內肆意地亂翻亂攪。

我真的想問，究竟現在是我「蝦」Miss Ho，還是被 Miss Ho「蝦」呢？

（待續）

想問逢星期幾出文

好似一三五

卡西巴，真心唔明高跟薰d女人明明結左婚，點解係都要出去搵男人比帽自己老公，即係靚既女人都係仆街有老公仲唔夠？
同埋 曉葵好似未結婚wo

婚姻說穿了都只係法律上嘅一個status，本身並不構成任何實際嘅約束，二人婚後會唔會搵帽畀對方戴，我認為係取決於雙方嘅肉體同心靈喺呢段關係中得唔得到滿足，而因為男人喺天性上始終都係一種可以完全無愛都樂於（甚至係積極）有性嘅動物，所以我傾向相信會出嚟玩嘅女人，或多或少都係為咗充實心靈嘅缺失

以 Elise 呢種名媛嚟講，佢嘅老公當然亦都會係非富則貴，有一句名言係「要一個有幾十億身家嘅男人唔玩女人，仲難過要佢搵多幾十億」，可想而知佢老公身邊嘅女人都唔慌會少，所以 Elise 出嚟玩，開始嘅時候都應該係出自對自己老公不忠嘅一種報復心態

Btw，曉葵係未婚嘅

咁嗰一個幾十億既男人有Elise玩la wo，除非Elise 唔比佢玩者

就好似 Miss Ho 用紅酒同水去形容佢個 ex 同未婚夫咁，喺好多男人嘅心目中，外面嘅女人就好似紅酒，每一個品嚐紅酒嘅時刻都係令人興奮同陶醉，恨不得將天下間每一瓶美酒都喝進口中，亦樂於將所享用過的佳釀喺其他男人面前炫耀。而自己嘅老婆就好似水一樣，你好少會覺得水有幾好飲，或者當你飲大咗宿醉時就會特別感覺水嘅好，所以，那怕你嘅外表有幾出色，當結婚之後所面對嘅始終都係日復日、年復年嘅生活，身為崇尚女權主義「高跟黨」Member 嘅 Elise 又點可能會甘心只做佢老公杯水？反之，佢老公又會唔會因為有呢杯水而拒絕外面嘅美酒呢？

文呢卡西？

正式宣佈兩日一文

正!快出

明明#1就講咗星期1 3 5出文
成班到底係弱智定老母生少對眼俾你

ching ho ball

多謝巴打回覆，但你有個假設就係有＄男人一定玩老婆以外既女人。只要有一個唔係，以上假設即唔成立，咁Elise 或高跟薰d女人派帽就即仆街黎wo

Sor9

support, 真係兒登, 低質佐好多。

世事當然唔會有絕對，但總會有相對，喺呢個充滿無常同誘惑嘅世界裡面，能夠信守承諾就顯得更可敬可愛，所以如果你問我，我始終都願意相信承諾嘅美好

第八十五話：天敵

吻了一會，我感到 Miss Ho 的身體放軟，便輕輕將頭退後一點，四片嘴唇果然就分開了。

「你醉啦 Miss Ho，不如我送你返屋企？」我微笑道。

Miss Ho 醉眼惺忪的搖著頭，道：「唔制，我唔返屋企，我要去你屋企。」之後，傻笑了半晌便跌在梳化上，並呼呼的睡起來。

那個男經理又出現了，他臉上堆滿詭秘的笑容，在我耳邊壓低聲音的道：「需要房間休息嘛？」

我緩緩地點一點頭，男經理便攤起手，示意我跟他走。

在這裡工作的人已慣於為這種情況作出適當的安排。

我將 Miss Ho 扶了起身並拿著她的手袋，便跟著男經理來到一間極之華麗舒適的房間之中。

男經理一走，房門關上後，Miss Ho 忽然發起酒勁，又摟著我吻起來。

我倆的身體纏在一起吻得東歪西倒，最後我將 Miss Ho 摔倒在床上。

酒精似乎將 Miss Ho 體內的慾火燒得更旺盛，滿帶醉意的她像水蛇一樣，自顧自地在床上一邊扭來扭去，一邊褪去自己身上的衣服。

我相信，Miss Ho 因自己的職業和所工作的環境，以致長期都要抑壓著，這時，酒精就是將她完全地放鬆，更把真本性釋放出來的特效藥。

不消幾下功夫，Miss Ho 的身上只脫剩胸圍和三角褲。

如我所料，Miss Ho 的身材果然很不錯，飽滿的胸脯被罩杯緊緊的繃縛著，中間逼出了一道深深的乳溝，一雙修長美腿交叉横放，挺起結實渾圓的臀部，形成了美妙動人的曲線，雪白的肌膚在酒精的影響下更泛起一層紅霞，非常誘惑撩人。

昨晚家雄問我 Miss Ho 會否主動揭開裙給我看，這刻的她顯然不只要我看，她是極需要我的慰藉！

其實小卡西一早已脹得很難受，但在我未將這頭小怒獸解放出來之前，我必需要用僅餘的理智先做一件事。

就是用手機拍低 Miss Ho 大髀的紋身。

本來未經當事人同意就拍低她喝醉酒的照片是一個極卑鄙無恥的行為，但為了那「男人的約定」，也是為了一個小朋友的前途，我就算背負著這罪名，受著良心的責備，我也必需要這樣做。

況且，只要我給家雄看完之後，隨即就刪除掉，我想不會有問題吧？

下定決心後，我連忙拿著手機，在 Miss Ho 的下半身找尋家雄提及過的那個紋身，竟一時之間從她躺臥的姿勢看不見，便將她的身子反轉過來，就見到臀部以下大腿側的位置，真的紋了一些東西。

是一行英文字。

我貼近望真點，上面紋了「MY Babe」。

我心抖了一抖，當堂晴天霹靂。

上一次在申老闆的私竇中重遇我初戀女友 Vivi，記得她手臂上也是紋了「MY Babe」，她亦有提起過她的 ex 叫 Mike Yip，跟我一樣都是 Banker，將「MY Babe」紋在身上意思是她永遠也是 Mike Yip 的 Babe。

Miss Ho 的身上也有一個一模一樣的紋身，她亦有說過令她最刻骨銘心的 ex ，都是一個 Banker。

那麼，Vivi 和 Miss Ho 的 ex 根本是同一個人。

就是 Mike Yip！

而這個 Mike Yip 分明有一個習慣，就是在他所有「獵物」的身上都紋上「MY Babe」這個標記，代表著這個女人永遠也是屬於他的！

究竟 Mike Yip 是甚麼人？似乎跟他有過一手的女人，除了肉體外，連靈魂也被他吃掉。

包括我的初戀女友。

我發覺，手中的電話好像快被我緊握得要變彎了！

雖然我跟 Mike Yip 還未有正面衝突，但我感覺到在中環這個弱肉強食的「森林」當中，同是「肉食系捕獵者」的他將會是我最大敵人，碰頭交手只是遲早的事。

我激蕩的心情，久久也未能平復下來。

這時 Miss Ho 已睡著了，在寧靜的房中，除了聽到她有規律的呼吸聲之外，我還隱若聽到微細的電話震機聲音。

我跟著聲音的來源，在 Miss Ho 的手袋中找到原來是她的手機在震動。

畫面上來電顯示著「老公🐷」，應該是 Miss Ho 的未婚夫正打進來。

震了良久，終於停下來，才看到原來「老公🐷」已打了二十九次。

我匆匆拍下要給家雄看的照片後，就替 Miss Ho 蓋好被，然後拿著她的手機走了出去，並交給其中一位女經理，交帶當「老公🐷」打入第三十次來的時候，便告訴他 Miss Ho 在學校的宴會上因身體不適又喝多了兩杯，現正在客房中稍作休息，問他能不能來接 Miss Ho 走。

之後，我跳上車，稍稍休息了一會，便以最短的速度離開「鄉村俱樂部」。

在車上，我還打給 Elise。

「乜你今晚唔係要溝頭先喺餐廳嗰條𡃁妹架咩？做乜咁好死突然之間搵我呀？」Elise 嗔道。

「唔係吓嘛，嗰條女嘅質素同你挽鞋都未夠班喎，我點會溝佢呀？」我笑了一笑，再道：「我有個細侄喺『拔道』讀緊五年班，個衰仔又唔生性考得麻麻哋，仲講到就嚟畀人踢出校咁滯，頭先食飯嗰個係佢嘅班主任嚟，我約佢出嚟睇吓有無彎轉之嘛？」

「呵呵，乜你原來唔知道我係『拔道』嘅校董嚟咩？」Elise 洋洋得意地笑道：「區區一個 Miss 仔又可以幫到啲咩啦？」

「所以我而家咪專誠搵你幫手囉。」我直接的道。

「我幫你，你點報答我先？」Elise 狡猾地笑道。

「照舊四次，包你四次都反晒白眼，你把聲唔沙得過上次我切。」我豪氣地道。

「家陣你個細侄升六年級喎，起碼都要六次啦！」貪心的 Elise 竟跟我討價還價。

「好！」我爽快地答。

「我仲想過大海玩兩手，你呢個 Weekend 無約人呀呵？」Elise 簡直就在得寸進尺。

「半個鐘後碼頭見！」掛了線後，我將油門踩到最低，車子直奔往信德中心。

作為「高跟黨」的內侍，往日我可能是這些名媛闊太的洩慾工具，但這一刻，我卻極需要狠狠地發洩一下，Elise 來得真合時。

Elise 包了一架直升機，我們在豪華寬敞的機艙內，已急不及待的擁吻起來。

直升機一開始升空，我便將 Elise 從後抱起，伸手撥開短裙，就坐在那早已硬得發麻的小卡西之上。

Elise 被刺激得也不顧前面駕駛艙的機師會不會聽見，又騷又浪的大叫起來。

我一心只想發洩，當然也甚麼都不理，雙手捉實 Elise 纖細的腰身就瘋狂地搖晃著，忽然，她摟在我脖子上的手臂大力箍緊，然後嬌呼一聲，直升機還未升到最高的高度，她已爬升到一次高峰。

雖然 Elise 有說過來澳門是想「玩兩手」，但之後的兩天，我們連三餐都沒離開過酒店的房間，只是不停地幹那回事，我想我最後給她的高潮數目，足以確保家雄可以在「拔道」讀完整個中學罷了，唯一令我擔心的是，失了聲的 Elise 真的可以跟校長說不可開除家雄嗎？

（待續）

Good

Elise 正臭雞公廁，派帽比人
都係曉葵好

遲咗嚟，新pos留名

星期一星期一

文呢

第八十六話：身負重任

星期一朝早回到公司，早餐買了的餐蛋麵還吃不到兩口，我秘書 Joyce 便衝了進來我房，說已經到了開例會的時間。

這個就是由阿 Kim 主持，讓公司各團隊報告業績的定期會議，上一次我還是坐在後排的嘍囉，今次我已是一 Team 之首要負責匯報的 VP 之一。

臨走進會議室的時候，Alex 遞了一份文件給我，道：「老闆，我將我哋 Team 手頭上嘅 Account 整咗份 Performance Summary，睇下你一陣間用唔用得著？」

這段時間我都在外面東奔西跑，那有閒情去理會公司內的瑣碎事，Alex 這份文件簡直幫了我一大忙，他果然很有我心，不枉我升職的時候在阿 Kim 面前力爭他過來我這邊。

想到阿 Kim，大概我們都各有各忙的關係，在公司中已有一段日子沒有碰過面了，這刻看到坐在主席位置的她，只穿了一件簡單的中袖淨色連身裙，便將一身曼妙火辣的身段展露無遺，相比之下，她那張嬌豔無匹的臉上卻掛著一副冷若冰霜的神情，眼鏡鏡片下一雙晶瑩碧透的明眸好像藏著數不清的憂煩，正如我升了做 VP 後要處理的事情多了，可以想像得到身為 MD 的她每天會有多少問題等著她去解決罷了。

高層真不易做。

會議大部分時間也是由各 VP 匯報自己 Team 的情況，論到我的時候，我當然把 Alex 開會前給我的文件一字不漏的讀出來，總算是「過了骨」。

所有 VP 都匯報完畢後，還以為會議亦要結束，由開會到現在一直發言不多的阿 Kim 卻開腔說話，緩緩地道：「內地著名民營巨企『萬金泰集團』旗下有一個慈善基金會叫『萬家傳愛基金會』，近排呢個基金會籌備緊想物色一間 Asset Management 公司去幫佢哋睇住，霍生同『萬金泰』嘅董事長萬應都有啲交情，所以我哋『川泓』有幸已經成為基金會獲邀請參與呢次 Tender 嘅其中一間。」

阿 Kim 頓了一頓，又道：「成個基金嘅規模講緊大約係 12 球美金。」

12 球美金！？

「安盈」的 3 球美金在「川泓」來說已是大戶，12 球是 3 球的四倍！

「喺現時咁淡嘅市況下，如果我哋能夠爭取到『萬家傳愛基金會』呢個客戶，對公司嘅發展肯定有莫大嘅幫助。」阿 Kim 雙目一轉，視線往坐在會議桌兩排的 VP 一掃，再道：「所以我想先聽下各 VP 嘅意見，再去決定呢單嘢應該由邊 Team 去跟。」

正如阿 Kim 所說，在這蕭條的經濟環境下，基金會這個大客在業內就有如一場「及時雨」，必然是所有「兵家」都「必爭」的，如果幸運地由我的 Team 負責而又成功中標的話，身為 Team Head 的我在公司裡肯定從此扶搖直上，呼風喚雨。

「呢個客咁大，有邊 Team 唔想要啦，之不過成個『川泓』跟開呢啲 Institution 客嘅都係得一條，唔係，而家係兩條 Team 至啱，咁即係唔係 Chloe 就係卡西跟架啦。」一個叫 Benny 的 VP 首先道。

「如果二選一，我覺得卡西會好啲囉。」另一個叫 Rita 的 VP 道。

「喂，Rita，我幾時踩親你條尾呀？卡西之前都係 under 我之嘛，佢邊有料攞咁大個客返嚟呀？」Chloe 姐即時反擊著。

「Chloe，我哋唔係唔信你嘅能力，但係之前『安盈』單嘢畀你搞到一鑊粥咁都係卡西搞返掂，証明佢係一個有能力嘅人，所以我都贊成 Rita 咁講，呢單嘢應該畀卡西去跟。」一個叫 Ivy 的 VP 又道。

Chloe 姐「哼」了一聲，再沒有說些甚麼了。

想不到平日沒有兩句的 Rita 和 Ivy 也對我如此信任，我差點就被感動得當場哭出來。

「既然大家都咁講，咁『萬家傳愛基金會』嘅 Tender 就由卡西全權負責。」阿 Kim 對著我，問道：「卡西，你有無問題？」

我連忙將腰挺一挺直，堅定地答：「無問題！」

「Good！」阿 Kim 脫口讚了一聲，再繼續道：「卡西，我知我升你做 VP 嗰陣，公司入面有好多人都質疑呢個安排，而家放喺你面前正正係一個好機會，去話畀所有質疑你嘅人聽，你坐呢個位絕對係勝任有餘，因為如果你可以攞到呢個客，呢個將會係『川泓』近年最大嘅 Account，我一陣仲會同霍生講話要畀多啲 Freedom 你，總之你就放膽去做，去証明你自己嘅能力！」

聽到女神的鼓勵說話，我的自信心便瞬間爆棚了。

沒錯，這是一個表現自己的好機會。

會議後，我不敢怠慢，立即叫了我 Team 的所有人到我房商討。

因為 Tender Submission 究竟要預備些甚麼，我全無頭緒，更別說怎才可以做出一份好的 Tender Submission。

當然，老闆不是甚麼都懂，老闆不懂的東西，就要靠一班下屬幫手了。

但，如果連下屬也不懂，那麼怎辦？

在我房的閉門會議已開了好幾個小時，但甚麼也談不到出來。

Florence 和 Sandy 整個會都呆坐在一旁動也不動，猶如我房中的「擺設品」一樣，Angie 則一直在按著手中的新手機，全程不發一言不參與討論，完全是人在心不在的表現，至於 Daisy 和 Alex 的發言算是最多，但 share 出來都是一些無關痛癢的經驗，似乎都是為講而講。

我受夠了，終於呼了一口氣，道：「大家都攰，不如 take 十分鐘 Break，之後返嚟再傾過。」說罷，便帶著疲倦的步伐，上洗手間去。

在廁格內，我一邊「開大」一邊在想，沒錯，這是一個表現自己的好機會，但如果做不出成績來，就會變成暴露出自己無能的機會，打機還說有幾條命，輸了可以從來，但在職場上，一次令老闆失望，恐怕就不會再有第二次機會。

看來，我之前在例會中的想法實在太過樂觀了。

這時，廁格外傳來兩把聲音在對話。

「哈哈，你老闆唔撈金融真係可以去拍戲呀。」我認得出說話的是隸屬 Ivy 一個叫 Simon 的人。

「呵呵，乜你唔知我老闆未入行之前真係喺電視台做過姐仔架咩？」另一把聲音應該是 Rita 那 Team 一個叫 Eric 的人。

「你睇卡西個樣，仲以為自己執到枝好簽咁，你話係咪笑死人？」Simon 笑道。

「其實稍為用下腦都知，如果呢單真係好嘢嚟，點解幾個 VP 你推我我推你咁禮讓喎？仲有呀，Chloe、Rita 同 Ivy 佢哋三個擺明不褸都係好姊妹嚟架啦，又點會無啦啦喺個會度嗌交？如果咁都睇唔出佢哋係做緊戲嘅話，就真係抵撚佢死啦！」Eric 道。

「你頭先係咪話基金會其實一早就已經內定咗會搵邊間架啦？」Simon 又問。

「我都係聽我老闆講架咋，基金會邀請入標嘅公司都係用嚟陪跑架咋，其實一早就內定咗畀『高瑞』。」Eric 答道。

「吓？12 球美金對『高瑞』嚟講濕濕碎架咋喎，佢哋個 AUM (Assets Under Management) 係講緊以兆嚟計架喎！？」Simon 驚訝地道。

「大佬呀，家陣咩環境呀，食都無得食，大雞都要食細米啦！」Eric 啐道，隔了半晌，再說：「最重要係基金會背後嘅『萬金泰集團』，如果能夠攞到基金會嚟做，就等於做埋『萬金泰』嘅御用 Banker，有傳佢哋嚟緊仲會嚟香港上市添，到時就和味啦。」

「哦，原來基金會只係前菜一碟，『萬金泰』至係塊肥豬肉，單嘢咁大，就梗係畀『高瑞』呢種外資大行玩晒架啦。」Simon 歎道。

「所以大家都知呢單嘢係衰撚硬架，Dr. Kim 自己都好清楚啦，不過至弊霍生又覺得好有希望，仲畀咗好多壓力落 Dr. Kim 度，我諗而家 Dr. Kim 喺度諗緊點將隻鑊卸出去，難得有個傻仔拍晒心口肯接手，第二時大老闆問責起上嚟，以個傻仔 VP 個 Title 都夠孭啦。」Eric 笑道。

Simon 也一同笑著，道：「聽你咁講，呢單嘢真係掂邊個死邊個喎？」

「梗係啦，我見佢嗰 Team 人朝早一散會就戇鳩鳩咁喺度閂晒門起勢咁傾都唔知傾乜春？睇怕傾到今晚都未必走得。」Eric 又笑淫淫地道：「我哋諗下一陣放工去邊度 happy 好過啦，唔好話有好嘢唔預埋你，有個相熟媽媽生啱啱 WhatsApp 我話返咗批新女，個個對波大到好似乳牛咁，有無興趣見識下先？」

聽 Eric 這樣說，才醒起 Alex 有提起過他們在公司中是著名的「雞蟲」。

Simon 大喜道：「大波啱晒我喎，仲等放工？而家就即卡去啦！晏咗啲女就畀人 mark 晒架喇，哈哈！」

「哈哈，屌你。」之後，對話的聲音越來越遠，直至他們離開了洗手間。

忽然間，我發覺，我額角全是冷汗。

（待續）

有文！

今集好Leung

好文

低汁左

好耐無嚟鬆下

留名~~

文

咁都有得連

文

推推

第八十七話：突如其來的會面

還以為今朝的例會上，阿 Kim 是真心替我打氣，原來她只想鋪好下台階，好使在事情砸了時候將我變成代罪羔羊，讓自己可以全身而退。

職場的世界比我想像中還複雜多了。

而我女神阿 Kim 從來都只把我當作是一隻棋子，一時我是替她攻城掠地的將軍，一時我也是為她捨身保帥的棄卒，兩者皆在她的撥指之間。

究竟這是顧全大局？還是絕頂自私的表現？

不經不覺，我走回自己的房間，十分鐘的 Break 一早已過，但這時房中只剩下 Alex 和兩件叫 Florence 和 Sandy 的「擺設品」。

我問：「其他人呢？」

Alex 攤起兩手，答：「你出咗去之後，Angie 同 Daisy 都出埋去，話突然有個好緊要嘅客要臨時見佢哋喎。」

我頹然地坐回自己的座位，明知這個會是繼續不了，便歎一口氣，道：「散會啦，散會啦。」

我此話一出，Florence 和 Sandy 的臉上才浮現出半點生命跡象，由「擺設品」變回「活人」走了出去。

她們離開後，Alex 搖著頭，低聲跟我說道：「老闆，呢壇嘢我哋搞唔掂架。」

「我知，基金會單嘢一早內定咗畀『高瑞』嘛。」我道。

Alex 點一點頭，再道：「呢個情況都唔係最大鑊，入 Tender 嘅嘢邊有話實得，我係怕以我哋 Team 嘅能力，連一份『四正啲』嘅 Submission 都做唔到出嚟，到 Tender Assessment 時連分都畀唔到就畀人 DQ 就一定會成為全行嘅笑話，到時大家搵定工轉行都有份。」

Alex 正正說出了我最擔心的地方。

Alex 又道：「我哋『川泓』一向都係做開 Retail Client，直到 Chloe 姐入咗嚟至開咗條 Team 做 Institution 客，所以我諗成間『川泓』得佢至有做 Tender Submission 嘅經驗，你不如趁離開 Submission Deadline 仲有時間，搵佢傾下叫佢幫下手啦？」

「我有房坐你有人工加，全因為我撬咗佢個大客另起一條 Team 至有，你話佢會唔會幫我哋？」我失笑的反問：「加上呢壇嘢擺明係佢全心跣過嚟等我哋出醜，搵佢傾咪盞畀佢笑多鑊甘？」

見 Alex 低頭不語，我又問：「照計你都跟過 Chloe 姐一段日子，你應該對成個 Tender Process 要做啲咩，些少都有啲認知啩？」

「老闆，我哋大家坐埋同一隻船，如果我識我點會唔訓身幫你搞靚佢？但係我之前跟 Chloe 姐嗰陣做阿四之嘛，落樓下買外賣或者拎月餅畀啲客就有我份，入 Tender 呢啲大單嘢又點會輪到我？加上個市係點你唔係唔知架啦，家陣佢哋嗰邊都係湊返 existing 啲客架咋，好耐都無試過有咁大單嘢去 pitch 啦。」Alex 皺著眉頭，隔了半晌，再道：「睇返我哋 Team 嘅情況，Florence 同 Sandy 返嚟公司做乜都唔知，更加唔好話叫佢做 Submission，Daisy 無錯係好有經驗，但係都係做開 Retail Client，至於 Angie．．．．」

我心急地問：「Angie 點呀？」

「咦，諗諗下我幫你查 Angie 時，睇到佢未入『川泓』之前好似係喺間大行入面做過條 Institutional Team，當時仲贏過唔少 Tender 返嚟添架。」Alex 拍案叫道：「如果佢肯出手，份 Submission 一定無問題！」

聽 Alex 這麼說，看來現在除了 Chloe 姐之外，全公司就只剩低 Angie 可以幫到我。

但 Angie 一向看我不順眼，現在的她一定不肯幫我手，如果 Elise 真的跟「拔道」的校長說不開除家雄，我便可以拿這件事和 Angie 化敵為友，只有這方法，才能把她拉攏到我的陣營，把這次 Tender 的難題解決。

跟 Elise 的澳門之旅，我和小卡西也出了不少力，這刻我只希望這位德高望重的校董不會食言吧！

突然，枱頭的電話響起，是來自一組有點熟悉的電話號碼。

我拿起來接聽，道：「喂？」

「你想我稱呼你為卡西，定抑或係冼生？」聽筒傳來一把女聲。

「你．．．．你係？」我疑惑的問。

對方剛勁的答道：「我係『拔道書院』嘅古穎涵校長。」

來電者竟然就是香港首屈一指之名校「拔道書院」的校長！

「原來係．．．．古．．．．古校長．．．．」我雖然和「拔道」的校董有一手，但也一時被古校長的霸氣攝住，舌頭竟打起結來。

古校長接著再問：「有空嚟敝校會面嘛？」

我心神還未定下來，慌忙地應著：「係．．．．有．．．．有空．．．．」

「好，咁一陣見。」古校長快人快語，說罷便匆匆掛了線。

放低聽筒之後，我內心湧起一陣莫名的不安。

我在想，如果事情是順利的話，古校長根本無必要接見我，她要見我肯定不會簡單的對我說句：「恭喜你，家雄可以繼續升上六年級啦。」

在電話對話的開頭，古校長還知道我的真名是卡西，那顯然是已拆穿了我冒認家雄監護人的把戲，這肯定是 Elise 有跟古校長說出我的身分，如果 Elise 連我「能幹」的事也跟她提起過，那麼古校長也會要求得到同等待遇才可以考慮放過家雄嗎？

能當上這間歷史悠久名校的校長，年紀也不可能年輕吧？要是來的真是一個老太婆，那怎麼辦？

我可以為了前途而出賣小卡西嗎？

我一直懷著沉重的心情駕車到「拔道書院」，泊好車後，在大堂遇見上次的校工伯伯，這次他卻變得很客氣，看來古校長有一早跟他交帶過我的光臨，他更主動地帶我到校長室去。

之後，校工伯伯引領我到校長室門前的一個 Partition 才恭敬地離開，那裡坐了一個上了年紀的女人，想必是古校長的私人秘書，我有見過很多如她這般年紀的秘書也不太顧及自己的儀容，但眼前的她卻穿了一套筆直的行政套裝，臉上化了得宜的淡妝，雖然談不上漂亮，但予人一絲不苟而整齊的印象，更可聯想到房中的古校長肯定是一個極之嚴格的人。

「你好，我約咗古校長會面。」我禮貌地說。

那秘書站了起身，敲一敲身後的門，門後隨即傳來一聲「請進」，她便打開門帶我進校長室裡。

入到房內，我邊走邊四周打量著，發覺這間辦公室真的很大，房中裝潢古色古香，擺設舊而不破，兩邊牆壁排著由地板頂上天花的巨型木書架，中間寬敞得還可放置用來會客的梳化和茶几，茶几上有一套齊全的茗茶器具，處處散發淡淡書香和茶香融在一起的氣味，果然是名校校長辦公的地方。

我被帶到坐在那梳化上的位置面向著辦公桌，古校長見我安頓後便站了起身，我即時隔空都能感受到她非凡的氣派。

要知道雖然校長的人工不算太高，但她是學校實際的領導者，誰可以、誰不可以在「拔道」讀書也是她的決定，一直以來，不論名人或高官，為了讓自己的下一代可以就讀這所名校，便必然想巴結古校長，所以，她這刻所散發出來的，是一種習慣不將任何人放在眼內的氣焰，就是這樣煉成的。

隨著古校長的步近，我才發覺她非但一點也不老，而且是一個極具吸引力的美人，只見她一頭烏黑亮麗的秀髮往後紮了個髻，容貌端莊，氣質高雅，無框眼鏡的鏡片下一雙明眸神采盎然，勻稱修長的身段穿上一件典雅的白色洋裝恤衫和及膝褶裙，露出晶瑩白皙的肌膚，看上來頂多三十多歲，對於一個校長來說，這年紀簡直就是年輕得有點兒難以置信！

起初見 Miss Ho 的時候，還以為她在校裡已是秀色可餐的美女教師，這時跟古校長碰面，才發覺 Miss Ho 的程度實在差得太遠了。

之前還在擔心可能古校長會提出跟 Elise 一樣的要求，現在如果是這樣的話，就真是求之不得了。

（待續）

終於有文

講到古校長好正咁

開餐

頭盤都未有

LM

有文，推

幫推先 卡西加油

推下

第八十八話：校長泡的茶

古校長坐在我另一邊的梳化，道：「我叫你冼生，你無反對嘛？」

「無，無反對。」我忙道。

「茶啱唔啱？」古校長又問。

「哦，好呀。」我應著。

古校長隨即用熟練的手法拿起茶几上的熱水煲，一邊泡著茶，一邊道：「咁急叫你嚟真係唔好意思，事關好快就要開學，但係胡太今日至同我提起有關呂家雄嘅問題，所以我至要急住同你見面。」

我坐著的位置剛好跟古校長成九十度角，只見她提高雙手泡茶時，竟不經意地將側面乳房脹起呈水滴型的曼妙曲線展露了出來，就算隔著不太緊身的恤衫，都能看得出形狀非常飽滿，還隨手上動作彈實地搖晃著，以她纖纖弱質的體型來說，這種豐滿簡直就是不自然，實在令我暗暗吃了一驚。

這個古校長的身材比想像中還要好！

古校長沒有減慢手上的動作，卻一臉從容，繼續道：「以呂家雄嘅成績同操行，一般嚟講佢係無可能繼續留喺『拔道書院』，而事實上，校方都唔只一次就呂家雄嘅情況同埋校方將會採取嘅行動發信知會過家長，但係問題依然無明顯改善，所以作為校長，喺別無其他選擇下，我亦準備咗喺嚟緊嘅校務會議入面，提出開除呂家雄，所有都係合情、合理、合規矩，係唔容許有個別人士去干預，包括校董。」

聽到古校長強硬的語氣，內心不禁怯一怯，便即時收起冒犯的視線，但又想到如果事情是沒有轉彎的餘地，根本就沒有這次會面的需要，可能她只是想給我一個「下馬威」，便問：「古校長，你頭先都話係『一般嚟講』，我亦都明白你作為校長，凡事都要公正嚴明咁去處理，但係我仍然相信總有方法係可以喺『合情、合理、合規矩』嘅情況下，令家雄繼續留喺『拔道書院』讀書嘅？」

古校長沒有即時回答。

這個時候，茶剛剛泡好，古校長便倒了兩杯，然後將其中一杯遞給我。

我雙手接過後，還未將茶杯捧到嘴邊，已聞到清新的茶香飄進鼻子裡，芬芳怡人，再望茶色清澈碧透，浮面的茶葉形狀扁平完整，這杯茶，單單是觀其形、察其色、聞其香已是賞心樂事。

古校長和她的茶一樣，沒有喝下也知道肯定是極品。

「粗嘢嚟架咋，希望唔好見怪。」古校長客氣地道。

「古校長你太客氣啦，如果連『明前龍井』都係粗嘢，我真係唔知咩係極品啦。」我笑道。

「厲害！」古校長脫口讚道：「未飲就知道係『明前龍井』，好多人連『明前』同『雨前』都分唔到架！」

「『明前茶』即係『清明』之前採制嘅茶，茶葉剛好萌芽，所以芽葉細嫩，外形大小均勻，茶味清爽幽雅，至於『雨前茶』即係『清明』至『榖雨』之間採制嘅茶，由於氣溫較高，芽葉生長相對較快，通常會有較多一芽一嫩葉或者一芽兩嫩葉被稱之為『旗槍』同『雀舌』嘅情況，正因為『雨前茶』積累豐富嘅內含物，所以茶味較『明前茶』濃厚，兩者都唔算太難分啫。」我指著杯中的茶葉，再道：「見呢杯茶嘅茶葉色澤略帶天然糙米色，如果我無估錯，呢隻仲應該係『西湖獅子峰』出產，『西湖龍井』按產地分為『獅、龍、雲、虎』四大類，更以代表『獅子峰』嘅『獅』為首，所以『獅子峰』嘅『明前龍井』簡直係極品中嘅極品呀！」

古校長一臉驚歎，道：「冼生，睇嚟你對茶都好有研究咁喎！」

我連忙搖頭擺手，笑道：「非也非也，講起直頭慚愧，查實我對茶本身無乜特別研究，都只因為我老媽係一名『雀痴』，唔多鍾意飲咖啡嘅佢每次打通宵牌就靠飲茶嚟提神，飲飲下仲越飲越嘴刁，咁我幫佢沖得多點都有啲認識嘅。」

古校長被我逗得「格格」的笑起來，之前的強硬氣氛一掃而空。

我倆都呷了一啖茶，將茶杯放下後，古校長忽然問道：「唔知冼生有無諗過教書呢？」

沒想過古校長會這樣的問，我猶豫的答：「無．．．．無諗過。」

「咁你會唔會考慮嚟『拔道書院』教書？」古校長又問。

我實在猜不透古校長究竟想甚麼，喝茶之前我們明明是在談如何才可讓家雄繼續留在「拔道」讀書，怎麼喝過茶後，話題變成我會否在「拔道」教書呢？

古校長見我不語，便繼續道：「冼生，我都知你明白我哋『拔道書院』凡事都有規有矩，我哋嘅規矩係，如果學生嘅親屬，包括監護人，係我哋嘅在職老師，咁嗰位學生就一定可以喺『拔道書院』升學，以作為該名在職老師嘅員工福利。」

我恍然大悟！

原來兜了一大個圈，古校長是替我找一個可讓家雄在「合情、合理、合規矩」的情況下繼續在「拔道書院」升學的方法，難怪她明知我是卡西，但仍故意稱我為「冼生」，就是要保留我是家雄監護人的身分。

見剛才古校長不斷強調「合情、合理、合規矩」就知道她肯定是一個很會自保的人，而她說出這樣的建議，也完全是一種自保的表現。

如果古校長貿貿然挽留一個原本要開除的學生，難免會有很多閒言閒語，現在利用「員工福利」的「法律罅」，就算因為這件事被大家發現政策上有不公的地方，要修補漏洞也是將來的事，最重要是古校長從頭到尾都沒有徇私。

況且，冒認「冼生」的人是我，萬一將來給人發現我真正的身分，也只會是我一個人的問題，古校長要扮作不知情簡直就是易如反掌。

現在面前有兩條路讓我選擇，一是放棄家雄，轉身就離開校長室，但那份 Tender 注定就要泡湯了，二是接受古校長的建議，那麼家雄便可以繼續留在「拔道」升學，但這樣亦代表我將會一直承擔「冒充他人」的刑責風險。

怎麼我在古校長的身上，竟然找到了阿 Kim 的影子？

難道任何機構的高層，也是有這種思維和處事方式的嗎？

我雙手舉起茶杯，道：「古校長，如果你肯畀機會我，我都好希望試下做老師嘅滋味！」

由我用「冼生」的身分打出第一個電話到「拔道書院」起，我已經揀了要走的路。

「好！」古校長舉起杯子道。

我放低茶杯後，又道：「老老實實，你搵我做老師都係做下樣，最緊要都係令家雄可以用『員工福利』繼續升學架啫，係咪呀？」

「冼生，你此言差矣！」古校長皺著眉頭，道：「你做得我哋老師，當然要盡心盡力做好老師嘅責任，你千祈唔好諗住誤人子弟呀！」

「吓，我又未教過書，又無相關嘅教師資格，加上我仲有份正職架喎，咁點呀？」我吃驚地道。

「你講嘅嘢我全部都知道，其實做老師嚟講，咩經驗同資格通通都唔係最重要，最重要係你有無一顆教育好下一代嘅心。」古校長頓了一頓，又道：「一般嘅情況，一班嘅班主任係會負責學生三年嘅高中生活，不過最近我哋學校就急需要填補其中一班一位班主任嘅空缺，主要涉及嘅工作有三項，一，係做佢嗰班嘅代班主任，二，係負責佢所屬學會嘅課外活動，仲有三，因為佢係我哋今屆嘅教員校董，所以校董會嘅會議你都要出席，我相信呢三項工作，對於做開金融嘅你嚟講游刃有餘啦。」

我「唔」了一聲，俯首思考著古校長的話，她已繼續道：「我知冼生你係公司高層，日常工作一定好繁重，其實班主任嘅職責主要係做班入便嘅行政工作，最緊要係每朝早會前點名同收功課，當學生嘅課堂開始之後就係你自己嘅私人時間，學校離中環咁近，我保証你八點半前就可以返到自己公司，而你將要負責嘅課外活動、同埋校董會會議都只會喺夜晚你放工後嘅時間進行。」

古校長再補充：「當然，你都可能有機會要代其他老師嘅課堂，或者其他有需要嘅崗位，不過我係講緊喺唔影響到你正職嘅情況之下。」

古校長把我說得好像日理萬機似的，但其實我平常在公司也是「行行企企、簽下文件」，尤其現在面對一份無從入手的 Submission，我全職來教書也沒所謂，只是對於每天要更早起床感到有點抗拒罷了。

「古校長，我會盡力而為架啦！」我堅定的答。

「聽到你呢句話，我就知，你係有一顆教育好下一代嘅心。」古校長笑道：「『拔道書院』歡迎你！」

我有沒有古校長說的這顆心我不知道，我只知道，日後如果因 Tender Submission 的事被炒，我還可以轉行來教書也是條出路。

（待續）

卡西遲早食左古校長同Miss HO

好少文

簡直峰迴路轉

幾個星期唔睇一口氣睇幾篇係幾爽ge

樓主加油

支持樓主

但可唔可以多d文呀

金融又要教埋書，溝死女啦

甜版GTO?

痴線 做埋教書 好過癮

劇情開始暴走

話咁快又到週一嘅出文日，新一話已完成，現正在全速校對中，稍後會準時出文

預告：今集嘅篇幅都唔短架

G 持

第八十九話：校園內的兩宗命案

「既然你即將會成為我哋嘅老師，我都想趁呢個機會同你介紹一下我哋學校。」古校長徐徐地道：「『拔道書院』係香港其中一間最古老嘅基督教學校，係由已故大慈善家孔拔才同孔道才兩兄弟，聯同六位有志為教育作出貢獻嘅社會賢達共同所創立，所以『拔道』兩字除咗代表兩位主要創校人之外，亦都係有『拔乎其萃、道之以德』嘅意思。」

「哦，我仲以為係因為司徒拔道至叫做『拔道』添。」我笑道。

「當然唔係，『拔道』喺 1860 年建校，司徒拔道係 1923 年通車至途經『拔道』，直到 1960 年，政府將呢段連接灣仔峽同太平山頂嘅一段改名為山頂道，所以『拔道』嘅地址就變咗山頂道啦。」古校長解釋道。

「原來係咁。」我點頭應道。

古校長又繼續道：「『拔道書院』分開男生部同女生部，兩部都係由同一個校長，即係本人，同埋同一個校董會所管理，一般學校嘅校董會係根據香港《教育條例》成立同運作，但係我哋嘅校董會喺未有《教育條例》訂立之前已經存在，所以『拔道書院』嘅校董會係香港極少數擁有自己法團條例嘅法定組織。

現任校監係孔永豪，係孔道才嘅後人，另外六位校董都係其餘創校人嘅後人，包括胡太，為咗提高透明度同代表性，校董會成員組成亦都與時並進，加入咗家長校董、校友校董、獨立校董、同埋教員校董，即係冼生你。」

「古校長，你頭先話『拔道』分開男生部同女生部，咁我教嗰班係屬於邊部架？」我好奇的問。

「你將會係女生部中六甲班嘅代班主任。」古校長答。

那麼，我便是女校中的男教師？

中六學生都在十七、八歲的年紀，這個年紀的女生大都含苞待放，亭亭玉立，所以才有句俗語說「十八歲、卜卜脆」，回想起我自己這段年紀的高中時期，所有心機和時間都全放在初戀女友 Victoria 的身上，令我完全錯過了這段美好的校園時光，如今上天是給我機會重頭再來一次嗎？

但這次我的身分是老師，為人師表的只是「有得睇、無得食」，跟一個未淨身的太監去守後宮的情況沒差兩樣。

「咁我要負責嘅課外活動係咩？」我又問。

「你將會負責嘅係『靜思維學會』。」古校長道。

「『靜思維學會』？」我奇道。

「『靜思維學會』係『拔道書院』女生部獨有嘅學會，學會嘅宗旨係通過靜修提高學生專注力同理解力，而事實上，參加咗『靜思維學會』嘅學生成績都有明顯嘅進步，所以呢個係校董會都提出要重點發展嘅學會。」古校長答。

「吓，我咩都唔識架喎，我點幫啲學生靜修呀？」我再問。

古校長用極優雅的手勢托一托眼鏡，道：「你放心，『靜思維學會』會由兩位老師共同負責，除咗你之外，另外一位香朵拉老師係呢方面嘅專家，佢會帶住班學生，你跟住香老師做就得啦。」

香朵拉？一個很古怪的名字，似乎不是中國人。

這個時候，外面敲了兩下門，之後那個穿整齊行政套裝的秘書便走了進來，將一份文件交給古校長，然後就轉身離開。

古校長將文件放在我面前的茶几上，道：「你都知好快就要開學，所以合約已經準備好，人工當然同你哋啲金融公司無得比啦。」

我拿起手翻閱，看到這份兼職教員的人工時薪只有 $200 大元，真的我駕車時踩大力一點油門也立即燒掉了，想起來剛才古校長強調做老師最重要是有一顆教育好下一代的心，其他通通都不重要，因為我的經驗和資格都已反映在這個人工之上罷了。

不過我明白這是全為了家雄可以留在「拔道」繼續升學，所以我沒再說些甚麼，便在這份合約上簽了名。

古校長見我簽了，便燦爛地笑一笑，再道：「胡太推薦得嘅人我一定信得過，總之你以後有咩唔明嘅地方隨時搵我傾，過兩日我哋再會有同事聯絡你架啦。」她的笑容比「明前龍井」的茶香還要清新，令人如沐春風。

離開校長室後，心情好了許多，因為家雄的事總算是解決了，雖然我沒有做過老師，但想像到校園世界總比職場簡單得多，我好歹也是金融公司裡的 VP ，應該怎也應付得到吧？

正當我打開車門之際，突然有人從後很大力的拍了我肩膊一下。

我回頭一看，拍我的人竟然是男男！

這時的男男身穿恤衫西褲，戴上一副粗框眼鏡，又剪了一個清爽的短髮，如果不是我之前已認識她，單憑外觀那裡不是一個「宅男」的模樣？

「我見到架黃色『波子』都估緊係咪你，點知真係你呀！」男男瞪大眼睛道。

「你．．．．你點解會喺度架？」我吃驚地問。

男男左右兩望，然後悄悄地道：「上車先講。」

當男男坐在乘客位置扣上安全帶時，我目光忍不住往她的胸口一掃，一雙巨乳已消失得無影無踪。

男男以男生打扮的時候果然是會束胸的。

我深知男男上圍的分量，現在竟可束到如 iPad 一樣，真替她辛苦。

車子駛離開「拔道書院」後，我便再問：「男男，你快啲講你點解你會喺度？」

「我嚟見工架。」男男答。

「見工？」我驚訝的道：「乜你唔做偵探啦？」

「無見你幾日，你一樣都係咁蠢。」男男無奈地歎了一口氣，又道：「我嚟見工係為咗查案架。」

「你查咩案呀？」我奇怪問道。

「事先聲明，如果我講咗畀你聽，你又要做我助手架喎？」男男反問。

「我之前應承得你做你助手，就預咗一直都係你助手嚟啦，你唔炒我嘅話，呢個契約永久生效，絕不過期！」我拍一拍心口道。

「好！果然係我嘅好大佬！」男男展顏笑道。

「梗係啦！」我笑得比男男還要燦爛，但心的深處卻有陣刺痛。

男男收起笑容，然後認真地道：「今次委託我嘅係『拔道書院』讀中六甲一個叫袁凱霖學生嘅家長。」

「中六甲？咪我教嗰班？」我語帶驚奇地問：「個家長搵你查啲咩呀？」

「袁太搵我查佢個女嘅死因。」男男答道。

「我嗰班有個學生死咗？唔撚係吓嘛！？」我錯愕地叫道。

「喂，咪住先。」男男見我的反應，便急急問道：「乜你開口埋口都『我嗰班』呀？查實你喺『拔道書院』係做乜架？」

於是，我便把我跟古校長會面的經過和為了要「救家雄」才會當上老師的事說了一遍，至於我跟 Elise 鬼混的事當然沒有說出來。

男男越聽我說，表情越變得凝重，聽罷沉默了好一會，才道：「你知唔知道你將要代嗰位上手係邊個？」

「梗係唔知啦，古校長淨係話急需要填補一位老師嘅空缺，但係無提過上手老師係邊個？同埋佢因咩事離職喎？」我答。

男男拿了一張大頭照片出來，道：「呢個就係你要代替嗰位老師，佢叫丁竣。」

我快速地瞟了一眼，再隨口道：「呢個就係啦？都幾靚仔咁喎！」

「袁凱霖係墮樓身亡，喺袁凱霖死嘅三日之後，袁凱霖嘅班主任，亦即係相入面嘅丁竣老師，就喺佢架車入面搵到佢條屍，死因係中一氧化炭毒。」男男緩緩地道。

我當堂晴天霹靂，脫口嚷道：「吓！？唔撚係吓嘛！？」

「警方根據校方提供袁凱霖最近一次嘅成績表，發覺退步咗好多，加上喺佢學校嘅 Locker 搵到封遺書，所以就斷定咗袁凱霖係不堪學業退步而跳樓自殺。」男男頓了一頓，再道：「至於丁竣老師，警方喺教員室佢張枱嘅櫃桶入面搵到一張巨額私人貸款嘅欠單，亦都相信佢係以死嚟避債，所以官方嘅說法，呢兩宗自殺案件係無關連、亦都無可疑。」

我近乎崩潰的情緒根本無法駕駛，便把車停在路邊，按下窗便點起了一枝煙。

男男沒有理我，繼續道：「你都知『拔道書院』係香港首屈一指嘅名校，校監同校董都係社會上極有影響力嘅人士，發生呢兩單案之後，校方都支持警方用『自殺』呢個原因去盡快結案，而另一方面就盡量喺傳媒淡化呢件事，我相信就係為咗對學校嘅聲譽影響減至最低，之不過袁太點都唔相信自己一直品學兼優嘅女會因為成績退步而自殺，所以就委託咗我去查，而我應徵學校 IT Technician 嘅空缺就係為咗混入學校，調查呢單案。」

我又深深吸了一口煙，然後吹出一大團煙雲。

之前會面時，古校長對我將要負責的工作都形容得極之輕描淡寫，令我以為校園世界遠比職場簡單得多，更使我在毫無戒心之下簽了合約，現在聽男男說，原來已有兩宗自殺的案件發生在我班中，整件事顯然是絕不簡單！

表面上，古校長在替我找一個可以幫到家雄的辦法，但實際上，她好像是故意將我放在這個有問題的位置那兒。

究竟古校長是否利用我做餌？

還是她根本跟這兩宗命案有關？

（待續）

走甜了雖然沒甜好緊湊，但比d甜好喎

男男

甜出沒注意

今日有？

今日星期幾?

星期二照出!!?

預告下集啫，仲寫緊，都係聽日出文

等到頸都長

同藍藍??

唔係話想劇透，不過無啦啦同男男搞埋好似有啲夾硬咗啲喎

唔夾硬

有妹唔食罪大惡極

卡西同條條女都好似好格硬

又唔見你lunch time 可以食晒office d 女玩4p

女主角唔男主角先有問題

Agger
男男嘅女仔樣必需有甜, 不過千其唔好甜喺女扮男裝嗰陣
親兄妹都咁話, 改改個plan佢啦卡西

第九十話：有獎答問

這些問題，我相信最接近答案的人，是 Elise。

因為臨離開校長室的時候，古校長有提過我是胡太推薦的人，那麼整個安排的幕後主腦，很可能就是 Elise。

送走男男後，我就立即打電話給 Elise。

「嘻嘻，我都知道你會打嚟，古校長啱啱都同我報告咗話你已經簽咗約，正式成為我哋『拔道書院』嘅兼職老師。」Elise 語帶風騷地道。

「究竟中六甲發生嗰兩宗自殺事件，同你安排我入『拔道書院』教書，有無關係？」我氣沖沖地問。

「唧唧唧，乜你咁嘅語氣同我講嘢呀？我話晒都係你教嗰間學校嘅校董嚟架！」Elise 嗔道。

「胡太，唔好再玩小弟啦，你想點可唔可以清清楚楚咁同我講呀？」我無奈地道。

這個時候，我手機收到一條來自 Elise 的 WhatsApp 訊息，是一個地址。

「嚟呢度搵我，我就話畀你聽我想點。」說罷，Elise 便掛了線。

根據 Elise 給我的地址，我來到九龍灣一幢商業大廈，電梯停在她說的樓層，門一打開，發覺這裡原來是一個將近完成裝修的新 Office，接待處後的招牌還蓋著紅紙，隱隱若若可見公司名字叫「毓光貿易」，四周充斥著天拿水的味道，新傢俬零亂的放著等候安置到適當的地方。

這個時候，裝修工人一早已收工，眼見全層空無一人，我邊走邊找尋 Elise 的踪影，正想再打電話給她時，她就不知從那個角落撲了出來，擁著我跌在其中一張還包著透明膠袋的梳化上，我未來得及作出反應，她一張櫻唇已像細雨般密密吻在我的臉上，而雙手也沒有閒著，伸手就將小卡西掏了出來撩弄著。

真想不到我雖然和 Elise 剛剛過了連續兩天澳門，昨晚才跟她在碼頭道別，現在她已浪成這樣，竟要在這個髒亂不堪、灰塵密鋪的裝修環境下鬼混。

我百忙之中也抽空，問 Elise：「喺度？呢度好嗱喳下喎！」

「我就係貪呢度係裝修地盤，無人會估到我竟然會喺度偷食！」Elise 已迫不及待脫去裙內的三角褲，再跨過來我身上，就往怒氣衝天的小卡西坐下去。

Elise 被小卡西一下子充滿，令她仰起頭來叫喊著，我腦袋卻充滿著問號，便急急問道：「明明你應承畀我細侄升上小六架？做乜仲要搞咁多嘢出嘢？」

「我．．．．我好似乜都無應．．．．應承過你喎．．．．加上．．．．加上邊個學生有得升．．．．邊個無．．．．完全係校長話事．．．．我就算係校董．．．．都．．．．都無 say 架．．．．啊．．．．」之後，Elise 只顧發出陣陣呻吟聲，完全沒有正視我的提問，便再加重語氣，追問：「你快啲講，你要我入『拔道』究竟係咩原因？」

「吓．．．．你家陣都入晒我『陰道』咯．．．．仲提咩『拔道』喎．．．．等我夠皮先啦．．．．」Elise 一邊喘氣一邊說道。

Elise 這個蕩婦，不給她一點顏色也不能使她就範，便用力將她抱起與小卡西隔離，然後來一個鯉魚翻身把她扔到梳化上，兩手按下她的大髀將雙腿分得最開，一張慾求不滿的小嘴巴隨即一開一合，彷彿在投訴著小卡西突然的不辭而別。

Elise 的樂子被打斷了，當堂瓜瓜叫道：「喂．．．．你．．．．你做咩呀．．．．」

我沒有回答，小卡西只擺出一副愛理不愛的姿態，不消一會，Elise 已浪得發瘋，嬌軀亂顫亂扭，連聲哀求說：「答啦．．．．我咩都答啦．．．．我求你．．．．你繼續返先啦．．．．」

「你好好哋答我問題，我自然會『奬勵』你，你越答得詳盡，我就越『奬』得你『重手』！」我再一次正色地問：「你點解要我入『拔道』教書？你究竟有咩目的？快啲講！」

「肉隨砧板上」的 Elise 一籌莫展，才委屈的道：「我諗古校長略略都有同你提過『拔道』嘅歷史啦，主要創校人除咗孔拔才同孔道才兩兄弟，另外仲有六位創校校董，分別係楊守鑑、卓約翰、駱民泰、尤莫斯、麥潤昌、同埋我太爺林修文，歷代嘅校監，即係校董會主席，都係由姓孔嘅後人出任，而其餘六位創校校董就分別由佢哋嘅後人繼續擔任，一代傳一代，一直以嚟，孔家連同我哋六個家族嚴格遵守創校宗旨，以『拔乎其萃、道之以德』嘅精神去辦學，漸漸將『拔道書院』發展到今日香港首屈一指嘅名校，成為政商界楝樑嘅搖籃．．．．」

見 Elise 終於肯有紋有路的回答我問題，小卡西便輕輕重新動起來，以示小小的鼓勵。

Elise 即時瞪大雙眼，面露出一副久逢甘露的神情，並雀躍的叫起來：「好呀好呀．．．．入啲啦．．．．」

我冷笑了一聲，道： 「你講深入啲，我咪深入啲囉。」

Elise 無奈地噘一噘嘴兒，再道：「之後，六個家族嘅校董當中，有四個都同比佢哋年輕好多嘅對象結婚，婚後，呢四個人就好似變咗另一個人咁，喺校董會入面仲做咗好多好奇怪嘅決定，跟住又過咗一段時間，呢四個校董就逐一離世，所騰出校董會入面嘅空缺，就由佢哋年輕嘅妻子繼承，自此之後，呢四個女人就連成一線喺度搞風搞雨，舞弄校董會，再畀佢哋咁搞法，我驚『拔道』會遲早畀佢哋搞到衰晒，而我歷代祖先一直刻苦經營嘅心血就付諸流水。」

想不到淫蕩的 Elise，竟然對教育是如此的堅持，亦對自己祖先甚有孝義，感動得令小卡西又推進多一點。

「啱啦．．．．咁就啱啦．．．．」Elise 顯然是學乖了，只是呻吟了幾聲，便立即繼續回答我的問題，道：「你嘅上手丁竣老師，其實係古校長介紹入嚟，我哋就係要佢以教員校董身分入校董會，等我哋呢邊多返把聲，至於丁 Sir 第二個任務就係要混入『靜思維學會』，去調查呢個咁神秘嘅學會，呢個亦都係我要你入『拔道』頂替佢要做嘅事。」

「其實當古校長話我要負責啲咩『靜思維學會』時都搞到我一頭霧水，佢好似話個學會會幫啲學生靜修呀、溫習呀咁，查實係乜東東嚟架？」我好奇地問。

Elise 答道：「『靜思維學會』就係嗰四個校董生前引入『拔道』，暫喺女生部試行，而負責嘅香朵拉老師仲好似一早就同佢哋嘅太太係識架添，總之所有參加咗呢個學會嘅學生成績都突飛猛進，校監同其他校董見到咁嘅成效就梗係大力支持，但係我同古校長就覺得好有古怪。

佢哋學會嘅活動好神秘，每次都係放學後喺學校嘅室內運動場鎖晒大門咁進行，我哋為咗查呢個會，曾經搵個藉口話安排多幾個同我熟絡嘅老師入去幫下香老師手，但係都一一畀佢拒絕，亦都有試過預先喺個運動場入面放針孔攝錄機去偷影，又只係拍到一班人喺度大跳大叫，除此之外又唔覺有啲咩咁特別。

喺上年，古校長介紹入嚟嘅丁 Sir 就終於成功混到入去調查，初時聽丁 Sir 講返呢個學會主要係由香老師帶領一班學生進行一連串類似靜坐冥想混合瑜伽動作嘅活動，聲稱咁做係可以消除壓力同提高專注力，呢啲都係同我聽返有參加過『靜思維』活動嘅同學嘅講法，同偷拍返嚟片段所見到嘅都吻合。

再過咗一段時間，當丁 Sir 正準備向我哋匯報有新發現之際，我哋就同佢失去聯絡，無幾耐，就發生學生袁凱霖墮樓事件，而咁啱袁凱霖亦都係『靜思維學會』嘅學員，跟住三日之後，警方就喺丁 Sir 架車入面搵到佢條屍，死因係一氧化炭中毒．．．．」

這已是我第二次聽到香朵拉這個古怪的名字，直覺告訴我香老師肯定是這案中的關鍵人物。

看來整件事遠比我想像中還要複雜得多！

之前聽男男單方面的供詞，我可以理解為因為袁太一時不能接受愛女的死，才委託男男去查，調查結果最後也有可能証實袁凱霖真的是自殺，只是兩宗自殺事件都巧合地發生在三天內罷了。

現在聽完 Elise 的口供，就確定原來校方一早就認為兩人的死根本是很有可疑，只是為了校譽才接納警方用「自殺」來匆匆結案。

結案後，Elise 和古校長為了校內權力派系鬥爭，所以要從小道途徑繼續查下去，碰巧得悉我想幫家雄，就利用他作餌去引我入局，在簽約時古校長還故意淡化「靜思維學會」的事就是要「氹」我「落疊」，現在我合約也簽了，已經沒有回頭路。

如我跟著上手丁 Sir 的路走，我的下場也很可能和他一樣，這絕對不是開玩笑的！

但倘若我不幹，那麼我就是毁約，而我毁的並不是一份普通的僱員合約。

因為這份合約，我是以「冼生」的身份來簽，所以古校長是有我「冒充他人」的「把柄」在手，如果古校長將這份合約交給警方的話，隨時就可以送我進監牢裡。

在這刻，我才發現，原來自己已處於一個進退兩難、極度危險的處境。

（待續）

推文

推!

輕輕一推

好似越黎越複雜

好撚多支線

今季嘅主線係以調查「拔道書院」所引發嘅情節為主，間唔中都要返下公司因為卡西始終都係個可憐嘅打工仔

第九十一話：愛心早餐

「我乜都答晒你，又答得咁詳盡，你係咪會好『重手』咁『奬』我架？」Elise 扭著嬌肢，雙眸半閉含媚，用極撩人的語氣問著。

想起來，為何我會跌下這個圈套，完全是拜眼前正浪得不可開交的校董所賜，我再也按捺不住迅速在體內飆升的怒火，便狠狠地壓下 Elise。

「你．．．．你做乜呀．．．．」Elise 即時高聲的驚呼起來：「呢度唔得架！！」

「哼！你唔係要『重手』啲咩？我咪聽你話『重手』啲囉！胡校董！」我乾笑一聲，然後奮力向前一推，Elise 當堂被刺激得嘴巴張開卻叫不出聲，一張本應高貴美豔的容貌劇烈地扭曲，全身光滑細嫩的肌膚冒出了點點如豆大的汗珠來。

我見著 Elise 如此痛苦的表情，非但沒有掀起半點憐憫之心，更隨著慾望瘋狂地擴張，馳騁的速度不斷加快，直至我倆一起完蛋為止。經過一輪喘息後，我坐在另一張梳化上抽起煙來，這時 Elise 才從激烈的極樂中蘇醒，睜開朦朧的雙眼，緩緩地道：「吁．．．．點解可以會 high 成咁．．．．我諗我有一日真係會畀你搞死．．．．」

「可能係我墮樓、又或者中一氧化炭毒死先呢？」我冷冷地道。

「哎吔，你唔好咁啦，而家我擔心你條命肯定多過你擔心你自己條命呀。」Elise 拿出紙巾，一邊清潔著自己，一邊道：「如果我無得同你扑嘢，我真係生不如死呀！」

我板著臉，道：「咁都唔代表我查案勁嘛，你想搵人幫手，大可以請個私家偵探去幫你查架，唔駛搵著我嚟搞啫？」

「搵人又點同搵你呢？你係紀曉葵推薦嘅人物，又係『高跟黨』嘅內侍，其他人我信唔過架，點知係咪佢哋派嚟嘅內鬼嚟架？」Elise 搖一搖頭，歎道：「總之嗰班賤女人係絕對唔可以睇小，我已經吃過佢哋唔少虧，今個禮拜尾就有個開學前嘅校董會會議，到時你嚟開會就會見識到架啦。」

看來如今校內已是草木皆兵，除了古校長和我之外，Elise 甚麼人也不相信。

這情況亦代表了日後我在「拔道」裡，我在明、敵在暗。

「最重要係你嚟咗學校教書，我過開嚟時我哋又可以．．．．嘻嘻．．．．」Elise 嫵媚一笑，又道：「總之我又要你幫，又要你扑！」

原來 Elise 還打著這個如意算盤。

我發牢騷的「哼」了一聲。

Elise 見狀，又撲過來摟著我的脖子，笑道：「我哋真心想搵你幫手架，為表我哋嘅誠意，古校長已經搵人速遞咗呂家雄批准升上小六嘅通知書畀佢嘅家長，我應承你，你今次幫咗我，我會幫返你同校董會爭取將我哋學校個基金轉去你公司，嗰度講緊成過億美金架！」

「成過億美金？好吸引咁喎，希望我仲有命可以睇得到啦。」我嘲諷地道。

Elise 挨在我耳邊，道：「放心啦，我同古校長點都會睇住你架啦，我點會捨得畀你死呀．．．．」說罷，便舔著我的耳珠，而摟著我的手卻越摸越下，最後流連在小卡西之上，令它又再次蠢蠢欲動起來。

我想，如果我在「拔道」中死於非命，我的死因應該是被這個校董搾乾至死。

帶著疲累的軀體回家後，我也不忘打電話給男男，簡單報告一下從 Elise 的「答問」中所獲得的資料，至於「有奬」的部分當然沒有說出來。

男男亦跟我說她已收到「拔道」的聘請書，過兩天便正式上班。

知道有這個戰友的加入，才令我心定一些。

可能因為體力透支的關係，第二朝我睡了過頭，匆匆忙忙回到公司，才醒起忘了買早餐，正想叫我秘書 Joyce 替我買的時候，便望見原來已有一份三文治和一杯咖啡放在我枱頭。

一向深知 Joyce 的為人性急，做事雖快手快腳，但粗枝大葉絕不細心，今次竟自動自覺給我買早餐，我真的不得不讚她一下，笑道：「醒目！你又知我今日無買到早餐嘅？」

Joyce 攤一攤開雙手，一臉懵懂，道：「唔係我買架，我返到嚟時已經見放咗喺度架啦。」

原來不是 Joyce，死性果然是不會改，只是我一時也猜不到會是誰買，聽見肚子已餓得咕嚕咕嚕叫，還是食了再算。

這雖然是一份普通的蛋治，但咬了一口後，發覺麵包極其鬆軟，夾著分量十足的炒蛋，新鮮熱辣，香滑可口，肯定不是一般茶餐廳的出品，而那杯咖啡亦是我平常在 Starbucks 喝慣的 Caramel Macchiato。

為我送上早餐的人，極有我心。

這時，有人敲了門兩下，我抬頭一看，見 Angie 站在門外。

「方唔方便同你傾兩句？」Angie 問。

「方便，如果你唔介意我食住同你傾嘅話。」我一邊咀嚼一邊答。

Angie 搖一搖頭，走進來後，再將門關掉。

坐下來 dead air 了好一會，Angie 才深深吸一口氣，堆出一個笑容，道：「好．．．．好多謝你幫家雄．．．．」

我呆著，霎時也不知如何反應。

這是我頭一次見 Angie 笑，雖然笑得有點生硬，但發覺原來她笑起來也挺漂亮的，還滲著一陣單純的暖意，就像我手中三文治的炒蛋一樣。

一個經常笑臉迎人的人，笑容已變成了面具的一部分，就像化妝般，反而一個不苟言笑的人，那偶爾發自內心的一笑，才是最純潔、最珍貴的。

「如果唔係你幫手，我知道家雄根本無可能可以原校升上小六．．．．其．．．．其實我真係唔識點多謝人，我只係知道我以前咁對你，你竟然都咁幫我，我．．．．我真係唔知講咩好．．．．」只見 Angie 紅著臉將話說完後，胸前的兩包「大米」仍急促地起伏，把一件寬身的恤衫也撐得繃繃緊緊，看似快要逼爆一樣，原來當她生氣和害羞的時候，也會有同一種效果的。

Angie 又道：「係呢，呢份早餐係我嘅小小心意．．．．你．．．．你啱唔啱食呀？」

「吓，原來係你買架？」我驚奇地道。

「唔係買架．．．．係我親手整架，我見你平時成日食埋啲無益嘅即食麵，呢份三文治嘅麵包係自家製，保証絕不含防腐劑，連杯咖啡都係我照住 Starbucks 個 recipe 沖架。」Angie 柔聲道。

在我 Team 中代表「憤怒」的 Angie，一向是有「鐵娘子」之稱的事業女性，竟然有如此溫柔賢淑的一面，還親手炮製早餐，我真的連做夢也想像不到。

我當初決定從家雄入手，果然是一個正確的決定。

而且，原來把敵人化作自己的朋友，這種感覺是很爽的。

但想起來，就算 Angie 收到古校長的信說家雄可以升上小六，她又怎知道背後幫助家雄的人是我呢？

（待續）

正,
跟住又要等到星期一

卡西將Elise 開肛？
但冇浣過腸，直入咪好污糟？
成條小卡西都係💩

我已經半年冇飲Starbucks 既Caramel Macchiato

啲女家陣都興玩 juice detox，唔會太污糟架咋

點解呀？

我都好多個月無飲Starbucks 了

其實我都係

仲唔即刻叫angie搞份submission?

仲唔即刻搞angie?

咩係 juice detox?
嗰度用黎柯屎，點會唔污糟

juice detox 其實都流行咗一段時間，即係齋飲果汁，除此只飲水唔食其他嘢嘅排毒減肥法，而所飲嘅果汁聲稱已經提供足夠嘅營養供身體所需，基本上你連續 detox 咗幾日之後，胃部已經會縮小，當連腸道內積聚已久嘅宿便都清理後，之後所排出嘅排泄物就會係一啲淡色嘅流質

但如果長期唔食固體食物，d腸胃功能會退化
淡色流質都係💩

又無講到會退化咁嚴重嘅其實消化固體食物身體需要消耗更多體力，反而齋飲果汁聲稱會令腸胃等器官可以休息一下，所以連續 juice detox 我相信最大鑊嘅唔關身體事，而係會搞到有depression

排出淡色流質嘅💩係試咗3日嘅結果，如果一直維持落去，柯出嚟嘅應該會更清，不過引起depress嘅機會就更高

有無興趣試下？

又到星期一 文呢

第九十二話：意亂情迷

「我好想問你，你點知道家雄有得繼續原校升上小六係我幫你架？」我好奇的問。

Angie 對我笑過之後，再不吝嗇自己的笑容，低鬟微笑道：「我點會唔知家雄嘅情況啦，警告信都收過幾封，亦唔只一次被勸喻轉校，只係我自己一直唔肯去面對，直到噚日古校長竟然速遞咗封信畀我，我仲諗：『踢出校咪踢出校囉，駛唔駛咁急，仲要搵人速遞嚟呀？』，點知拆開一睇，竟然係批准家雄升小六，當時我開心到簡直唔能夠相信。

初時，我以為係班主任 Miss Ho 幫我，所以我咪打畀佢囉，佢就同我講話係家雄嘅監護人搵咗個校董幫手，我聽到就覺得好奇怪，因為好耐之前，我為咗家雄可以入『拔道』，所以就借用咗阿 Karl 個地址，而佢就順理成章做咗家雄嘅監護人，但係呢啲都係掛名，加上阿 Karl 都失咗蹤咁耐啦，點可能係佢幫我，由嗰刻起，我就覺得有古怪，好想搵到嗰個暗中幫我嘅人出嚟。

跟住我就即卡返去問家雄，我知佢一定知道啲嘢，但係佢點都唔肯講出嚟，我個仔不褸口硬，我知道再逼佢都無用，所以唯有自己查。」

家雄果然是一個可靠的男人，應承過我要保守秘密，他就真的沒有說出來，看來我也要盡快把 Miss Ho 的紋身照給他看。

Angie 又問：「你記唔記得噚日我哋成 Team 人喺你房度開會，傾基金會單 Tender？」

「係咩，乜有成 Team 咩？得我、Alex 同 Daisy 有出聲之嘛，Florence 同 Sandy 好似畀人點咗穴咁，而你就全程篤手機。」我笑著反問。

「咁我當時咁憎你，就梗係唔鬼想睬你啦。」Angie 伸一伸舌頭吐了一句，再道：「但係開會嘅時候，我無意之間留意到你個 Mon 貼住咗張 Post-it，上面竟然寫住『拔道書院』嘅電話號碼。」Angie 站了起身走到我那邊，然後將其中一張貼在 Mon 的 Post-it 拿下來，放到我枱上，續道：「當時我無為意呢張 Post-it，以為可能你幫緊你啲親戚朋友搵學校啦。」

我望著 Angie 拿下來的 Post-it，果然是我上次抄的那張，原來我貼了在那裡連自己都忘記了，Angie 卻留意得到，加上我 Mon 貼上不只一張 Post-it，但她竟可在云云之中察覺到其中一張是寫上「拔道」的電話號碼，她的觀察力當真是異常驚人！

Angie 沒有返回自己的座位，卻索性倚坐在我身旁的枱邊，道：「噚日，我成個下晝坐喺自己個位度不斷咁諗，諗諗下，又畀我望到原來我枱面嗰叠 Post-it 係紫色，就醒返起你貼 Mon 嗰張都係紫色，我即時覺得：『有無咁橋呀？』，就攞枝鉛筆掃我叠 Post-it 嘅面嗰張，果然畀我掃得返『拔道』個電話號碼出嚟，確定你 Mon 貼住嗰張係喺我嗰叠度撕落嚟，由嗰時開始，我就開始懷疑係你。」

原來 Angie 不只是觀察力驚人，給她看過的東西就有如拍了照片印在腦海中，擁有這種超強瞬間記憶力的她，不做投資顧問也可以加入男男的偵探行列。

「最後，我為咗去進一步証實，我就問 Joyce 你去咗邊，佢話你聽完個電話就一枝箭咁出咗去，無講低去邊。」Angie 頓了一頓，又道：「跟住我就趁 Joyce 行開咗時走入你房，睇你枱頭電話嘅來電紀綠，點知對上一個打嚟嘅真係『拔道』嘅號碼，成件事好明顯就係你收到古校長電話就趕住同佢會面，傾完之後校長就搵人送封信嚟畀我，查到呢個地步，無論我幾唔願意、我有幾憎你都好，我再無辦法唔接受呢個事實，就係背後幫家雄嘅人，係你！」

見 Angie 三番四次的說憎我，我便忍不住插嘴，問：「我真係好想問，點解你要咁憎我？我幾時有踩親你條尾？」

Angie 瞪大雙眼，提高聲線，反問：「吓，你咁都要問？係人都知你喺公司裡面同啲女同事亂搞架啦，份人無料又扮晒嘢，但係咁都畀你上到位，毛都未出齊仲做埋我老細，你話我有乜辦法唔憎死你？」

我大吃一驚，心想：「邊條八婆『趙完唱』咁無品呀？都唔知會唔會傳到去阿 Kim 嗰度添呀！」

隔了半晌，Angie 歎了口氣，又道：「我好清楚你幫家雄完全係為咗收買我，但係我從來都未見過家雄竟然會咁維護一個人，我無論點問佢，佢都唔肯講係邊個幫佢，當我証實嗰個人係你嘅時候，我真係好羡慕你，亦都好佩服你，因為家雄係我人生中最大嘅難題，而你竟然喺短短嘅時間就解決咗，我更開始明白，點解會有咁多女衰喺你手上．．．．」

Angie 心潮澎湃，越是說著，胸口起伏得越快。

「我同妹妹雖然係孖生，但係最諷刺係我哋無論樣貌、性格同遭遇都差天共地，一直以嚟，屋企人都只係錫晒我個又靚又叻嘅妹妹，我由細到大都無人理，大個咗之後我急住去結婚，就係想離開屋企建立屬於自己嘅一頭家，但係最後又搞到離婚收場，事業方面做極都係咁，轉咗幾次工都升唔到上去，所以我淨係得返家雄，佢係我嘅心肝命椗，係我人生嘅全部．．．．」Angie 的眼眶更慢慢泛著淚，語帶哽咽，道：「對你嚟講，或者你只係嘗試做啲嘢去拉攏你嘅下屬，去幫你手做嘢，但係對於我嚟講，係你令我一直灰暗嘅人生，再一次充滿陽光！」

說罷，眼淚就從 Angie 的眼角流下來，在紅紅的臉蛋上劃出了兩道淚痕。

見狀，我就從枱頭的盒紙抽出紙巾，站了起身，溫柔地替她抹著。

Angie 頓然語塞，全身動也不動。

這是我頭一次細看 Angie 的容貌，一直以來，我也認為樣子平庸的她，不知為何，這一刻卻覺得極之迷人，一雙流過淚的眼睛如寶石般閃亮，一眼不眨幽幽的望著我，半閉微張的唇瓣在一吸一呼嬌喘著，散發熱燙誘人的氣息。

突然，意亂情迷的 Angie 竟一聲不響吻過來，連帶灼熱乾涸的舌頭已伸了進來，在我的口腔內肆意翻攪著，感覺完全是一頭飢渴的野獸，在沙漠中找到了一潭清泉一樣。

一直壓抑著的情慾，終於要爆發出來了！

我猜不到，Angie 作為一個單親媽媽的事業女性，究竟會有多久沒接過吻？

我更猜不到，不久之前，Angie 才衝過入來為戶口的事跟我開火，剛剛她又說憎我的原因是因為我在公司跟女同事亂搞，現在她竟主動地要成為其中一人，還要在辦公時間的辦公室內，一牆之隔的外面至少有二、三十人，在埋頭苦幹地工作中。

雖跟 Angie 濕吻的感覺很不錯，但我還是對她胸前垂涎已久的「大包米」興趣較大，便老實不客氣的將手掌張得最開，然後像八爪魚一樣，大力的抓向她那團體積龐大的超豪乳，那種呼之欲出的飽滿肉感，一隻手根本絕不可能掌握得了，無論怎樣搓弄，都只能捉住乳球的小半部，指縫間冒出來的乳肉極之酥軟，滿手都是沉甸甸的美妙觸感，叫人愛不釋手。

搓揉了一會，雖然隔著恤衫和乳罩，但仍清楚摸到那粒小豆已站立起來，原來 Angie 的「大包米」不但巨大非常，而且還極之敏感。

我另一隻手伸入了 Angie 的衫內，在背部找到那胸圍長達四排鉤的扣子，用純熟的手法解開後，就隨手將整個大得嚇死人的胸圍向下拉出來掉在地上。

我沒有打算將外面的恤衫除下，手卻已悄悄往下潛打她下身的主意，輕輕碰了一下，Angie 便已被刺激得仰後嬌呼起來，喘道：「輕．．．．輕力啲．．．．」

只是稍為用指頭碰一下已是這樣，如果換了是小卡西的話，那 Angie 會怎樣？

（待續）

Gay卡
不過卡西係冇用ky 下 開肛會整傷Elise d 內臟wo

係寫字樓搞 正

more more

留名
今日進度好似慢左啲喎

gogogo, 有甜

加速加速

卡西 重甜呀

屌你老味再少甜冇甜即刻收你皮

個人認為juice detox得啖笑
只係marketing手法令d果汁mark up幾倍價錢
仲要多糖，根本做唔到"detox"

果汁本身已經含有果糖，再加糖根本就係本末倒置，不如索性飲楊枝甘露好過

我有以身犯險自己搾嚟試過，頂咗3日，實際上有幾排毒我唔知，不過感覺個胃真係細咗，以下就係我杯汁嘅材料供大家參考下：

羽衣甘藍+白苦瓜+青瓜+甘筍+西芹+蘋果+雪梨搾成約500ml 綠色果汁，最後加片薑同檸檬汁，蔬菜同水果比例要 70% vs 30%，juice detox 期間除清水外，任何茶同咖啡都要避免，酒就固然唔駛講

第九十三話：掉出來的信

為了給 Angie 一個心理準備，我牽著她手放到小卡西之上，她當堂倒抽一口涼氣，叫道：「好．．．．好大呀．．．．」

雖然見 Angie 面露驚奇之色，但她也自覺地給我弄起來。

我和我的下屬，竟在我的辦公室內，彼此遊歷著對方最秘密的地方。

這不是我第一次在 Office 中鬼混，但仍覺得非常刺激，對像還是一個我做夢也沒想過的人。

一個本應極憎恨我的 Angie。

我忽然間想起，上次在遊艇上被曉葵踢我入「高跟黨」時，她說我擁有一種能力，就是可以在最短時間內令任何女人，由憎死我變成愛死我，現在，我開始明白她說的是甚麼意思。

這不是單單靠性能力，而是一種可以捕捉人心的觸覺。

只要能操控到人的內心，肉體自然會俯首追隨。

想到這裡，我情緒也變得高漲起來，便用強而有力的臂彎將 Angie 抱起到梳化那邊，壓下她嬌軀就親吻著她的全身，我的嘴巴越吻越下，直至可以品嚐著那流之不盡的神秘水源。

Angie 顯然很久都沒有被如此入心入肺的刺激過，只見她想叫出聲但又怕會被外面聽見，眉頭緊鎖，軀肢左右扭擺，突然，一陣抽搐，就登上一次高峰了。

我指著遍及梳化和地毯氾濫的災情，笑道：「你睇你？」

Angie 羞得臉紅像紅蘋果一樣，嬌嗔道：「咁人哋好耐都無嘛．．．．」

我又笑問：「咁繼唔繼續呀？」

Angie 急急點頭。

Angie 之前累我成千萬見財化水，我一定要繼續作弄她，便故意追問：「繼續咩呀？」

Angie 低著頭，聲如蚊吶地道：「繼續做囉．．．．」

「做？你仲好講做？我做咗你阿頭咁耐，你都未試過好 proper 咁叫過我，你叫聲我波士先啦？」我再得寸進尺的道。

「波士呀．．．．唔該你啦．．．．好唔好呀？」Angie 又乖又浪的道。

一個之前連門也不敲便衝入我房來把我閙得狗血淋頭的 Angie，這刻為了要得到我的寵幸，竟然叫我做「波士」，還問我「好唔好」，實在是難以置信！

我懷疑 Angie 這個浪態，可能連她的前夫也沒有見過。

我滿意地笑了一笑，小卡西就立即揮軍進擊，Angie 沒想過我會如此的不留餘地，便驚呼叫嚷：「呀！好痛呀！！」

我知我不能就此作罷，便狠下心腸，不顧一切的繼續，Angie 痛得大力捉實我雙臂，指甲快把我的皮膚刮得要出血，但我仍然沒有放慢動作，直到已經無路可進才停下來，Angie 的臉上已滿是淚水，並哇哇叫道：「明知人哋咁耐都無，你又咁大喎，仲要一下就嚟晒，知唔知人哋會好痛架！？」

「長痛不如短痛嘛，慢慢你就會 OK 架啦。」我笑著解釋道。

「O 你個頭呀，人哋叫你做波士，但係你都唔錫住人哋嘅？」Angie 不滿的嚷著。

「我點會唔錫你呢。」我笑道。

Angie 翹起嘴兒，哼了一聲，又道：「你係鬼錫我，你淨係識得蝦我架啫。」

我見女強人的 Angie 在這刻竟變成一個初經人事的少女般，神態又嬌又嗔，便忍不住俯低身親吻她的唇，她也把舌頭伸出來還擊，兩條水蛇般的舌頭就短兵相接纏在一起，她鼻子哼起「唔唔」的呻吟聲開始陶醉起來。

這時，我才伸手解開 Angie 恤衫胸前的一排衫鈕，將那兩包「大米」完全裸露在眼前，挺著這樣超級豪乳的下半身居然是一條纖細的腰肢，強烈的反差令已經相當凸出的胸脯顯得格外震撼，不禁脫口讚道：「你呢兩包『大米』，我諗喺公司入面都無乜人可以同你有得比！」

我上過的 Felicia 已是在「川泓」中公認的大波妹，但程度跟 Angie 實在差太遠了。

或者，唯獨只有我女神阿 Kim 可以匹敵吧？

「波士．．．．你食過咁多個同事．．．．我係咪最正嗰個呀？」Angie 竟不忘在上司面前跟其他同事比較。

「嘿嘿，我啱啱至開始咋喎，唔可以咁快就下定論住，因為咁對其他有付出嘅同事嚟講好唔公平架。」我笑答。

我這句開玩笑的話竟然 trigger 起 Angie 之好勝心，她隨即就一個翻身將我按低在梳化上，竟忽然反客為主地動起來，可見她雖然初時表現得有點生澀，但說到底也是一名人妻，對於怎取悅一個男人，她絕對是不會輸蝕。

「波士，我都得架．．．．我．．．．我絕對可以做得比其他人好架．．．．」Angie 更一邊嚷著，一邊加快腰肢扭動的速度，動作之大，連梳化也被推得「吱吱」作響，如此持續了好一會，突然，梳化腳不受力地「啪」的一聲折斷了，我倆登時失去重心翻了轉來，二人像滾地葫蘆般跌在地上，梳化倒地時所發出的巨響更驚動了外面的秘書，不消三秒之間，只見 Joyce 衝了入我房，吃驚地問：「老闆，你無嘢吓嘛？」

幸好機警的 Angie 一早滾到枱底去，而我亦及時把小卡西收起，但仍難消尷尬氣氛，唯有狼狽地對著 Joyce，笑道：「哈哈，我諗住搬下啲傢俬，擺返個風水陣，點知一推張梳化就翻咗喎，又會咁渣嘅，哈哈哈。」

「咦，頭先 Angie 唔係入咗嚟架咩？」Joyce 又不識趣地問。

「Angie？哦，傾完單 Tender 就一早走咗出去啦，我諗你無留意啫。」我隨便答道。

Joyce 一臉惘然，再問：「係咩？我見佢成朝都唔喺位喎。」

Joyce 真是蠢豬一樣，完全不懂看人眉頭眼額，常言「波大無腦」肯定是指她那種，我終於按耐不住要下「逐客令」，道：「係呀，佢同我提過話唔舒服要去睇醫生呀，下次佢再去睇醫生時我叫佢同你申請咗先啦，好唔好呀？咁你仲有無問題要問你老闆呀？無就出返去啦，我仲想繼續擺陣呀。」

Joyce 莫名其妙的離開後，Angie 才從枱底爬出來，我們四目交投，想起剛才所發生的荒唐事，都忍俊不禁地笑起來。

我連忙去收拾殘局，把那張倒地的梳化翻轉過來。

突然，Angie 在地上執起一封信，遞給了我，然後問道：「咦，封信係你架？」

我接到手上看，這肯定不是我的。

這封信應該一直夾在梳化咕臣的隙縫中，如果不是發生剛才的意外，也不會掉了出來。

我把皺褶殘舊的信封打開，裡面有一張信紙、一個小信封、一隻戒指和一個錢夾夾著一疊鈔票。

我先將錢夾拉開，原來鈔票中還夾著身分証和一張類似信用咭的藍色咭片。

身分証是屬於 KS 的。

有關 KS 的傳聞聽就聽很多，這才是我頭一次看到他的樣子，跟 Yuki 說的也吻合，果然是和我有幾分相似，我想所有「年輕才俊」大概都有同一個標準樣子吧，所以不算是十分出奇。

比較出奇的是那張藍色咭片，因為上面甚麼也沒有，就只有一個徽章。

這個徽章，跟龍雲海家中找到那張請帖封面上印的，是一模一樣。

（待續）

咪撚on9啦 屌就屌埋先
洗乜屌屌下咁夾硬推進劇情
成件事好突兀

睇到你個留言
決定星期五先再睇

屌屌下拆信 有啲似王晶

屌埋下半先拆信啦。5分鐘都冇

留名支持

In case 大家唔記得咗請帖上個徽章係點：

卡西
文是好睇的 但別忘記讀者既feedback喔
輕輕一推

支持樓主

重甜pls

同意
文係好睇ge
不過下次可唔可以比主角搞掂先對進劇情呢

甜緊突然拆信

爆梳化嗰下已經斷左丁 此post已完

加速 重甜 講故台清泉

每一個讀者嘅留言我都會好認真咁考慮，當然唔會忘記啦

我既感想係 出快d 好吊癮

寫好下一話啦，而家校對緊，會準時出文

Lunch la

第九十四話：小笨蛋與小臭屁

龍雲海的請帖曾被火燒過，所以徽章中三摺旗幟上的文字已看不到，而這張咭上的卻是印得清清楚楚，上面寫著的英文字是我看不懂的。

Angie 見我一臉惆悵，問：「做乜望住張咭咁愁咁呀？」

我向 Angie 指一指那段文字，反問：「你估呢段嘢係咩文嚟？」

其實我只是隨口的問，怎料 Angie 真的把這段文字讀了一遍：「vigilate state in fide viriliter agite, et confortamini, omnia vestra in caritate fiant．．．．」

「嘩，乜你識得讀咁勁嘅？」我脫口讚道。

「咁我呢挺怪獸家長，逼個仔細細個就學七國語言，如果我自己唔學埋一份，仲點督促到個仔呀？」Angie 笑了一笑，又道：「呢段係拉丁文嚟，意思大概係話：『你們要警醒，信念要站立得穩，作為君子，所做的一切，皆在愛中』。」

「乜咁似《聖經》入面啲金句嘅？」我奇道。

「你講得啱，如果我無記錯，呢句說話真係《聖經》金句嚟，好似出自『哥林多前書』。」Angie 答道，她簡直就是我的「私人 Google」，無論我問她甚麼問題也可以即時給我答案，學識之廣博令人吃驚，難怪之前當不學無術的我竟做了她的上司，她會這麼不忿。

我驚歎地道：「乜點解你又會知嘅？」

「哈哈，咪同你講咗我係怪獸家長嚟嘛，信教入教會學校有分加，咁我梗係走去信啦，所以對《聖經》都有啲研究架。」Angie 笑道。

我再反轉咭的背面，也是甚麼都沒有，中間只印了一個「QR Code」。

我即時拿著手機 scan 了這個「QR Code」，便連結到一個網頁。

這個網頁非常神秘，網址是一堆沒意義的密碼，版面又一片漆黑，除了中間寫著「Member Login」，下面有一行要輸入 Password 的空白欄之外，甚麼也沒有。

這裡似乎是深藏在「暗網（Deep Web）」中一個神秘組織的登入網頁。

我當然不知道密碼，所以只好將注意力轉移到那張信紙上，或者可以找到一些線索。

以下是信紙上的內容：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
小笨蛋

當你收到這封信時，我可能已不在人世，但我心底裡有些說話，是很想跟你說的。

這幾天，我想起很多東西，尤其以前跟你一起的片段，越是想起，我便越討厭自己，討厭自己竟讓那件事情發生，但發生了就是發生了，已沒法回頭，我不奓望你會原諒我，但至少我要証明給你看，那件事情並非如你看表面般簡單，當你知道後，如果你覺得我是值得原諒，我很希望你可以給我一次機會，親手再為我戴上這隻戒指，當然，前題是要我有命回來的話。

如果看到這裡，你仍然選擇不原諒我，我不會怪你，你亦可以將這信連同信封內的所有東西都抛掉去，從此當作沒有認識過我。

但如果你已原諒我，而我卻過了你收到此信的兩星期後仍沒有出現，那請你打開信封內的另一個小信封。

小臭屁
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我一口氣讀完這封信後，心情起伏有如坐了一趟過山車。

「小笨蛋」和「小臭屁」很明顯是一對情侶的暱稱。

憑著信的內容，我大致上可以重組一個有關一對叫「小笨蛋」和「小臭屁」的情侶之淒美故事：

從前，「小笨蛋」和「小臭屁」是一對很好的情侶，二人應該到了談婚論嫁的階段，但好景不常，「小臭屁」因某種原因而做了一件很錯的錯事，這件錯事深深傷害了「小笨蛋」，還令二人終止婚約。之後，「小臭屁」好像發現原來這件錯事不是表面般簡單，甚至可能是一個衝著他而來的陰謀，「小臭屁」知到真相後，深感後悔，為了挽留「小笨蛋」，他決定去做一件危險的事，也藉此期待「小笨蛋」可以原諒自己，如果「小臭屁」有命回來的話，他更希望「小笨蛋」可再一次為「小臭屁」戴上訂婚戒指。

這封信是在這裡的梳化中掉出來，而這間房的上手主人是 KS，難道他就是信中的「小臭屁」？

記得最初來到「川泓」的時候，KS 已經不在，有傳他是自殺身亡，只是公司高層極力隱瞞，如今看到這封信，他顯然是因為捲入了一個陰謀之中，他亦知道自己的情況九死一生，所以預先將線索放在這封信，然後再交到「小笨蛋」的手上，令整件事情不至於石沉大海吧？

但現在這封信卻在我的手裡，就代表寫完的信還未交到「小笨蛋」，KS 已經遇害了。

男男說過，龍雲海的死是跟那張神秘請帖有莫大的關係，而 KS 的死，其中一條留低的線索是一張咭，咭印著的徽章跟神秘請帖封面上的是一模一樣，那麼，龍雲海的死和 KS 的死，很有可能根本是有關連。

我當然連忙打開那另一個小信封，看看有沒有多點線索。

裡面那信紙上的內容是：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
多謝你已經原諒我，可惜我已沒辦法回來，只好請你登入我用你名字開的一個電郵，我已將事情的來龍去脈和我所知的都放在那裡，密碼是我們相識的日期。
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

根據第二封信的說法，似乎最能解開這些謎團的人，就是「小笨蛋」，因為只有「小笨蛋」才會知道「小臭屁」開的電郵地址和登入密碼。

那裡亦可能會有可以拆解咭上神秘網站的線索。

之不過，誰是「小笨蛋」？

這信封剩下最後一條線，就是那隻訂婚戒指。

我將戒指放在掌心仔細觀察著，這戒指的設計應該是兩隻一對的，現在我手中屬於「小臭屁」的一隻只有半個心形坑紋，裡面刻著半個「&」符號和「KS」，「KS」肯定是指 Karl Sin，我想另一邊的心和女方英文名縮寫就是在「小笨蛋」的那隻上面，當兩隻戒指放在一起時，就會合併出完整的愛心圖案和男女雙方的英文名縮寫。

但，天大地大，我可以在那裡找到擁有這半個心形戒指的「小笨蛋」呢？

記得之前聽 Yuki 和 Alex 都不約而同的說 Angie 和 KS 有路，難道 Angie 就是信中的「小笨蛋」？

「老老實實，公司啲人傳你同 KS 有嘢，其實你係咪就係信入面嗰個『小笨蛋』呀？」我問身旁的 Angie。

「梗係唔係啦！」Angie 即時斬釘截鐵的答。

「但係根據公司 HR 嘅紀錄，你填咗 KS 做『緊急聯絡人』喎？」我追問。

「咁你都知我同我屋企唔啱架啦，最親嘅人家雄又未成年唔可以做『緊急聯絡人』，嗰時見得最多嘅就係我老闆阿 Karl，唔填佢嘅話，其實我有諗過填我屋企樓下個看更架。」Angie 笑道：「加上 HR 又無規定話『緊急聯絡人』唔可以填同事喎。」

「真係咁簡單？你仲攞埋佢嚟做家雄嘅監護人去報學校喎？」我再問。

「阿 Karl 佢好鍾意小朋友架，有次我帶咗家雄返公司，阿 Karl 一見到佢不知幾鍾意，仲話要做佢契爺添，之後我知道阿 Karl 佢住喺山頂道，咪索性問佢攞埋佢地址幫家雄報學校囉，佢都無所謂，所以佢咪做咗家雄個監護人囉。」Angie 頓了一頓，又啐道：「我同阿 Karl 係好好嘅戰友，但係我哋一啲嘢都無架，係公司啲人亂傳之嘛。」

Angie 實在沒有必要騙我，我相信「她跟 KS 有路」的說法只是謠言罷了。

「咁你哋咁熟，你知唔知 KS 佢同邊個拍拖呀？」我又問。

Angie 搖一搖頭，答道：「梗係唔知啦，我哋係熟，不過只係局限喺工作上面，喺我眼中，阿 Karl 簡直係一個超級工作狂嚟，睇完呢封信之後，我都好 surprise 原來佢有咁情感嘅一面。」

「連你呢個工作狂都話佢係超級工作狂？」我奇道。

「我嗰種程度真係同佢完全無得比，你會知道有種人係你無論點勤力都好都無可能超越，佢就係嗰種人，仲要係比勤力嘅我更加勤力、更加博，佢簡直就係『川泓』裡面嘅『神話』，如果唔係突然人間蒸發，MD 個位一定係佢坐。」連實力超強的 Angie 也如此的說，我相信 KS 肯定是一個非常傑出的人才，之不過一個剛剛才有過溫存的女人在自己面前大力讚賞另一個男人，難免有點醋意，便不是味兒的道：「你講到你好唔捨得你個舊波士咁喎？」

「哈哈，阿 Karl 同你比就梗係你勁好多啦，至少我都未見過有人好似波士你升職升得咁快，如果佢係『川泓』裡面嘅『神話』，你肯定就係『川泓』裡面嘅『神蹟』！」Angie 摟著我臂笑道。

我滿意地笑了一笑，再道：「總之 KS 呢單嘢我一定會查落去，同埋下個星期起我會喺『拔道』教書，『萬家傳愛基金會』單 Tender 就靠晒你啦。」

「基金會嘅嘢一於包喺我身上啦！」Angie 拍心口的道，之後又奇怪地問：「係喎，點解你會去『拔道』教書嘅？」

我便把古校長要我當上老師，才可利用「員工福利」的條款讓家雄以監護人家屬的身分繼續升學的事說了一遍。

「我估唔到你為咗幫家雄，竟然鋌而走險用咗阿 Karl 嘅身分入去教書，我．．．．我真係唔知點報答你．．．．」Angie 感動地道。

「哈哈，傻啦，條路係我自己揀架嘛，幫到家雄都係順手架啫，況且，你頭先咪已經以身相許咗囉，計落我仲有賺添架。」我笑道。

「波士，你真係超好呀！我．．．．我諗我已經瘋狂咁愛上咗你！」說罷，Angie 便擁著我狂吻著，淘氣的手更向下潛，把小卡西掏了出來。

看來 Angie 今天為我準備的早餐，我還要再享用多一會。

（待續）

又走甜，

推呀

屌 失望

又要等

終於星期一啦

特別通告：今日我會響應三罷

但文會照出

第九十五話：魔鬼之瞳

一個無知的人，往往不會知道自己有多無知，反而更加會勇於去做一些沒有自知之明的事，例如我力爭升職、或者接受負責這次 Tender，完全是出於不知天高地厚的狂妄，但當無知的人慢慢有了認知時，就會開始明白自己是何等的渺小和幼稚，知道的東西越多，就越是發覺自己有多愚笨。

所以，原來你不拼命地去學習，你根本無法知道自己有多無知。

這幾天，我看著 Angie 著手做那份 Submission，我才發覺自己認識的東西實在太少了，聽她說，原來基金會這次的 Procurement Process 共有兩個階段，我們被邀請的是入 EOI，即是 Expression of Interest，這階段是讓有興趣成為入標者的公司，向基金會提交初步建議書，內容包括公司概況及往績、管理團隊介紹、對基金會背景及要求的理解和其他相關的資產管理經驗等等，這就是所謂的 EOI Submission，基金會會就收到的 EOI Submission 進行評估，並甄選出合資格的公司進入第二階段成為入標者，Tender 程序才正式開始。

情況像選美一樣，現在只是初選，由海量的報名者 shortlist 了的佳麗才可進入決賽。

如果由我帶隊的「川泓」竟在初選已被淘汰的話，這實在令信心十足的霍生顏面何存？相信我往後在公司的日子也必不會好過。

幸好有 Angie 幫手，現在要進入決賽已經不成問題了。

這可以讓我專心的「Back to School」。

轉眼已到了校董會會議的日子。

如果公司的最高管治權力是來自董事局，學校的最高管治權力便是來自校董會，這是我頭一次成為一個機構權力核心的一分子，心情當然非常緊張，因為我知道這只不過是我表面的身分，實際上我將要牽涉入裡面的權力派系鬥爭，而我亦要和男男調查那兩宗神秘的自殺案件。

當我到了會議室的時候，工作人員還在忙著整理場地，古校長的秘書也在這裡打點，一見我便走過來，道：「冼生，唔係，應該叫你冼 Sir，乜你咁早呀？」

我望一望錶，果然離會議開始還很早，可能我真的太緊張了，不察覺自己預了過多的時間。

「哥仔，好彩你肯幫幫手咁快就可以返工，如果唔係呢個會都唔知點算，麻煩你先去睇下點解部電腦畫面駁唔到上去個 Projector 度先啦？」秘書跟另一個正走進來的工作人員道，之後再跟我說：「冼 Sir，你都見呢度『立立亂』，不如你自己出去行下先，到差唔多開會時至返嚟啦？」

我點一點頭，轉身離開之際，才望見原來秘書叫的那個「哥仔」，竟是男男。

這刻男男裝扮成一個平凡之極的 IT Technician，如果我之前未見過她作女生打扮，我怎也想像不到眼前這一點也不顯眼的外形之下，原來會是一張秀麗無匹的絕世美人。

男男望了我一眼，沒有表現出甚麼，便跟著秘書的指示，走到電腦那邊檢查著。

她果然是一個專業的演員。

我也不好打擾別人工作，離開會議室後，只好四處蹓躂打發時間，之前每次來到都是匆匆忙忙，現在終於有機會可以細心打量一番，發覺這個歷史悠久的校舍氣派不單莊嚴，古典高雅的歐式建築還處處散發著殖民地精英主義的風采，一想到不少高官和政商界頂尖人物都在這屋簷下培育出來，渡過了他們最青蔥的歲月，一百多年來，每一塊磚、每一條柱、每一幅牆，都沾上了無數精英成長的汗水和淚水，就不禁令人肅然起敬，心生神往。

可能是因為下星期才開學的關係，沿路不見有學生，我一直在校園內走著，不覺的上到了六樓，這是屬於中六的樓層，忽然記起我將要負責的班是中六甲，便好奇走到甲班的課室望一望。

我打開門踏進了課室，竟發現有一位長髮少女，俯低身子在枱面上。

我實在覺得很奇怪，今天明明不用上課，為何這少女會在空無一人的課室中？

她是我的學生嗎？但她身上穿著的卻不是校服。

我走到長髮少女的枱面前，只見斜陽透過百葉簾投映到她的身上，一條條黑白分明的光影將嬌美柔軟的身段輪廓勾劃了出來，襯托著微細而有規律的呼吸聲和一陣撲鼻而來少女獨有的清香，竟令我心跳不期然地急促起來。

我身子悄悄向前傾想望真一點，忽然之間，少女的手捉實我兩根手指，我未料到她竟會突然動起來，嚇得叫了一聲，驚魂未定，少女已站了起身，瞪著一雙大眼睛，一眼不眨的望實我。

我終於可以看到這長髮少女的容貌。

只是望了一眼，我腦袋裡「嗡」的一聲長響，頭發昏，眼發花，完全是不知所以，跟當了機沒差兩樣。

這少女擁有一張絕美的容貌，但這不是令我發呆的原因。

論美貌，我還未遇過可以跟男男一拼，但眼前的少女，她太特別了，天真無邪的臉蛋上，竟有一雙冶艷靈動的媚目，發出陣陣勾魂攝魄的吸引力，被她盯著的感覺就好像瞬間便給著了魔一樣，這才是令我突然當機的真正原因。

這簡直就是天使的臉孔，魔鬼的眼神。

想起來，中六學生大約在十七、八歲，一個如此年紀的少女，竟已經擁有一雙奪魄消魂的眼神，到她再成熟多點、歷練多點，恐怕不知有幾多男人會為這雙眼而發狂？

我卡西閱女無數，當然也不是省油的燈，深呼吸一下，心神便開始定下來，隨即就想問起這少女的來歷，道：「我係冼 Sir，係六甲嘅新班主任，請問你．．．．」

我話未說完，少女竟一聲不響的吻了過來，兩片溫暖細嫩的唇，有如頃刻融化在我的嘴巴上，直撲我口中的不是她的舌頭，而是陣陣沁人肺腑的少女清香，我完全沒有招架之力，動也不動地讓她的嘴巴吸掉我靈魂一樣，漸漸，原來我早已被吻得窒息，再嗅不到半點香氣，腦袋也被抽空得連剛才一直響著的那聲「嗡」也聽不到，只知渾身飄飄然般，才發現，我的靈魂好像真的已慢慢離開了我的軀殼。

但我仍分不清，我唇上的知覺，究竟是來自飄了出來的那個靈魂，還是屬於釘在地上的那具軀殼呢？

「冼 Sir，冼 Sir？」遠處傳來秘書的叫聲。

這幾聲喚進了我的心窗，我當堂抖了一下，稍為醒一醒過來，就即時想到正吻著的少女很可能就是我的學生，雖然我只是被動，但如果被其他人看到這情景肯定對我大為不妙，便連忙推開眼前這個來歷不明的少女，轉身就奪門而逃。

我拔足狂奔，跑到樓梯間，撞到了剛才叫我的秘書。

「喂，冼 Sir，乜你喺度呀？個會就嚟開始啦。」秘書又道：「咦，乜你成頭大汗架？」

「係．．．．係咩．．．．」我拿出一張紙巾，狼狽地擦著額角，心仍跳得相當厲害。

「校監到咗啦，古校長想喺正式開會之前，先同你介紹一下．．．．」秘書邊走邊道。

「哦，係呀．．．．」我胡亂地應著，腳步一直跟著秘書的身後走，耳朵卻根本沒有聽進她的說話，只是不停地想著之前在課室中所發生的事。

那個長髮少女，那雙「魔鬼之瞳」，和那出魂的一吻。

更高傲的 OL 和更高貴的名媛，現在的卡西也不會放在眼內，但今天竟然被一個中六生弄得汗流浹背，落荒而逃。

究竟，她是何方神聖？

（待續）

淫賤學生妹

肯撚定係popo 生既女

甜呢屌。。。

中大學生無示威，係啲警察強行攻入校園，佢地唔係示威者，佢地係學生
Students in CUHK did not protest. Instead, HK riot police forcefully attack CUHK. They are students, not protestor.
#communistmassacre #CUHKMassacre

一路睇住直播，淚無一刻停過
我哋嘅香港點解會搞成咁？

這扇天窗會堅守，今日如常出文

第九十六話：寡婦幫

古校長一見我踏進會議室，便向我叫道：「冼 Sir！」

我走到古校長那邊，她就給我介紹站在我倆面前的一位年約七十多歲，穿著整齊西裝，身形略胖、滿頭白髮的老人，道：「呢位係我哋『拔道書院』嘅校監，校董會嘅主席，孔永豪先生。」

孔校監跟我握手，咪起雙眼笑道：「古校長一早就提起過你啦，歡迎你加入我哋『拔道書院』！」

「孔校監，你好！」我禮貌的點著頭，謙虛地道：「對於教育我好多嘢都唔識，如果一陣有咩講得唔啱、做得唔著嘅地方，請多多包含！」

「冼 Sir 你千祈唔好咁講，記得當年我伯爺將『拔道』交到我手上，我都係咩都唔識，就算到我而家呢個年紀，我都仲有好多嘢要學架。」孔校監親切地拍了我肩膊一下，再笑道：「況且我哋有好多位校董都係嚟自唔同背景、唔同界別，目的就係要有多啲唔同嘅思維幫助校董會去集思廣益，尤其你係古校長揀選嘅人，我對你同古校長有絕對嘅信心！」

未幾，有一個年紀與孔校監相近的人，走過來搭訕道：「老孔，呢位年輕人係？」

我望一望說話的那人，他雖然一臉皺紋，但眼鏡鏡片下的一雙眼睛深邃明亮，頭頂上灰白的頭髮還往後縛了一條辮，衣著和打扮非常講究，就算已是古稀之年也未減他的魅力，這位氣宇非凡的老人還有點兒面善，我應該是有見過的。

「冼 Sir 係新加入我哋嘅教員校董。」孔校監給我們互相介紹，笑道：「呢位係我嘅好朋友楊樹琦醫生，佢喺校董會入面就最老資格架啦，我未做校監之前，楊老醫生已經係呢度嘅校董，冼 Sir，你要學嘢跟楊老醫生學就最啱啦，哈哈。」

楊樹琦醫生？

我記起了，眼前的楊老醫生就是婷熙的爺爺，楊禮韜的父親，「樹琦醫務所」的創辦人，大國手楊樹琦醫生！

我就是上次跟 AK 打完拳後，在婷熙帶我去的醫務所中見過他的半身人頭銅像，難怪我會覺得他面善，現在真人站在面前，英偉的程度比起他的兒子楊禮韜顯然有過之而無不及。

我們客氣的寒暄著，孔校監和楊老醫生給我的感覺是一對很親切和藹的長輩，跟他們交談令我原本緊張的心情都平復了不少。

忽然間，我感到有一股強勁的氣場，從門口席卷至我站在的位置，我本能地朝向衝著而來的方向一望，只見有四位美豔少婦成一横排正緩緩地走過來，她們都是極出色的美人兒，穿著剪裁俐落而各有特色的服飾，踏著高跟鞋，每走一步都扭著曼妙玲瓏的嬌肢，我幾乎懷疑她們是否正在時裝表演的天橋上走著。

這四位的出現，當堂令古板嚴肅的會議室增添了不少春光，亦吸引著在場所有人的傾慕眼神，就除了我身邊的古校長。

走在中間那位是四個當中最突出的，她的五官剔透，膚若凝脂，留著一把長長秀髮，一舉手一投足都散發著成熟優雅的女人味，正帶頭跟在場的人士打招呼，似乎就是這班人的首領，最要命是她一雙冷若冰霜的明眸，一掃往我身上時，我頓然好像已給她窺看了我內心的秘密一樣，隨即便心虛起來，連忙左右兩望逃避著那雙銳利的目光，她見狀更向我走過來，冷冷地道：「呢個就係代丁 Sir 嗰個呀？」

「係呀，卓太，呢位就係冼 Sir。」古校長恭敬地回答，我也向四位點一點頭。

站在卓太身旁是一個擁有名模的骨架身形，上身穿著黑色西裝下身則是吊腳牛仔褲，配合一頭淺棕色的短髮，處處充滿帥氣的中性美女，她擺出一副尖酸刻薄的表情，以響亮的聲線，問道：「呢位冼 Sir 成個『花𡃁』咁，古校長你咁快就畀佢入校董會呀？」

「駱太，我諗我請咩人，委任邊位同事以教員校董身分入校董會，並唔係今日要討論嘅議程。」古校長氣定神閒地道：「加上我喺開會前已經將冼 Sir 嘅履歷副本 send 咗畀大家，而主席亦都同意呢個安排，我希望大家唔好以貌取人。」

古校長的語氣雖然很客氣，但任誰也可察覺到她們未開會之前已在針鋒相對，想不到這兩派的爭鬥原來已發展到如此表面化的地步了。

「我有睇過冼 Sir 個 CV，人哋正職係 Banker 嚟，兼職至嚟呢度教書咋，真係好有心架。」站在旁邊的那位笑道，她打扮在四人當中算是較平實的一位，但平實不代表不名貴，可以看得出全身衣著都是來自頂級的名店，一頭柔順黑髮在頭頂編了一個髮髻，露出一對精緻白嫩、耳輪分明的耳朵，樣貌俏麗可愛，一副小家碧玉的模樣，雖然個子最嬌小，但「雙乳」隔著上衫都能看得出是非一般的豐滿，說話果然也是最好「相語」。

「哈哈，麥太，你唔駛一見到人哋係金融財俊就即卡『發姣發扽』咁喎。」站在另一旁的那位嘲笑著，她高䠷的身形跟駱太不相百仲，也是一副模特兒的模樣，但打扮卻跟駱太南轅北轍，亮麗的瀑布長髮下是一襲極女性化的連身長裙，外表斯文的她說話卻一點也不斯文，之後還向駱太道：「駱太，你又係嘅，我哋嘅古校長係『拔道』創校以嚟最年輕嘅校長，你話冼 Sir 成個『花𡃁』咁，你咪即係話埋古校長係『死𡃁妹』？呀屌！我口快快加多咗個『死』字，Opps！連個『屌』字都講埋出嚟添，哈哈，我實在太過快人快語啦，希望古校長你唔會介意啦！」

古校長只是笑著不語，這時 Elise 剛剛來到會議室，並走過來插嘴道：「尤太，你而家快人快語講咗出口就算啦，一陣間開會時會錄音架，到時如果錄低咗你啲不雅用語就唔係咁好啦，所以我都係勸你注意一下你嘅言詞。」只見她穿了一件保守的行政套裝，架起一副無框眼鏡，打扮溫文沉實，談吐亦端莊穩重，跟我一向認識豪放浪蕩的她，簡直就是判若兩人。

尤太「哼」了一聲，便沒再說甚麼，Elise 之後走到我的旁邊，輕聲地道：「睇嚟你頭先都有略略見識過啦，佢哋就係校董會裡面嘅『寡婦幫』，卓太、駱太、尤太同麥太。」

卓、駱、尤、麥，她們都是各有特色、豐姿綽約的尤物。

時候也差不多，秘書請各參與會議人士就坐。

我被安排坐在 Elise 和古校長的中間，安頓下來後，發現除了剛才介紹過的校監和辦學團體校董外，原來還有三位雖在不同年齡層、卻同樣富有職業女性美的校董剛走進來，當中的兩女我是見過的！

年約四十的是「白髮太后」朱家三姨太，而年約二十的則是龍雀門事件中之公証人岑學羚律師。

岑學羚見我竟在席間，先是表現出一點驚訝，然後也隔空跟我點一點頭，打個招呼。

我想，岑學羚肯定猜不到竟會在校董會中碰見「雀魁」。

我還想，「拔道書院」的校董會，很可能是全港擁有最多美女當校董的校董會。

岑學羚及我唯一未認識的那位找到自己的座位便坐下來，反而三姨太卻走到楊老醫生的旁邊，打招呼道：「楊老醫生，好耐無見啦。」

寒暄幾句之後，三姨太便跟楊老醫生低聲交談著，因為他們的位置離我甚遠，所以沒聽見說話的內容，但當我看到這個情況，才猛然醒起三姨太的主診醫生就是楊老醫生的兒子楊禮韜，難道她在問楊老醫生有關自己健康的事嗎？

這裡顯然不是適合談私事的地方，但三姨太都問得那麼急，這是極不尋常！

想到這裡，我心不禁急促地「卜卜」跳起來，因為之前的障礙 Angie 已是我的人，只要我將三姨太的驗身報告從婷熙那處拿到手，確定她健康真的出現了問題，「東建」的計劃就隨時可以進行！

通往發達之路的大門看來已給我開了鎖，下一步，我只要將大門推開，數之不盡的鈔票就會撲向我面而來。

我正暗地裡想得興奮之際，Elise 卻打斷了我，趁會議開始之前在我耳邊逐一介紹剛來到的校董，道：「朱太成日都上電視你實識啦，係我哋委任嘅獨立校董，你知佢幾忙架啦，咁都肯花時間嚟我哋學校做校董，真係好有心呀。佢隔離嗰位係岑學羚律師，係我哋嘅畢業生，今年被舊生會選為校友校董，另一邊嗰位太太叫曹太，係做測量師出身架，係我哋嘅家長校董，亦係今年『家長教師委員會』嘅主席。仲有一位係學生嘅代表，不過佢今日會缺席。連埋我哋三個，呢十三人就係『拔道書院』嘅校董會，係學校嘅權力核心。」

我盡量收斂妄想，將心神又放回校董會之上，環顧一下坐在「U」形會議桌的各個校董，再問 Elise：「咦，雖然『寡婦幫』佔四席，但係我哋而家都有三席啫，其餘孔校監、楊老醫生、三姨太、岑律師同曹太嗰啲都唔似係佢哋嘅人，照計個校董會唔應該會咁一面倒畀班寡婦話晒事架喎？」

Elise 搖一搖頭，再歎道：「唉，你一陣就知架啦。」

（待續）

果4條友一睇就知係壞人

要用條賓周黎懲罰！

正評 努力

我以為楊樹琦死咗先比間醫務所婷熙叔叔定伯伯

死咗嗰個係婷熙爸爸，楊樹琦退休後就喺醫務所保留資深顧問一職（好似誠哥咁），同埋其餘公職，包括拔道書院嘅校董

今日會出文嗎？

第九十七話：正式交鋒

會議的初段，當通過了前一次的會議紀錄後，往後兩個議程都是由古校長和「家教會」主席曹太匯報上一學年學校及家長關注的概況，並沒有甚麼特別之處。

再之後的一個議程是討論校園擴建事項，孔校監邀請了校董會轄下負責監督工程的「行政及財務委員會」主席 Elise 去報告有關計劃之進度。

聽 Elise 的 Presentation，原來這個校園擴建計劃早在兩年前展開，深化設計工作已經完成，新校園佔地超過一萬平方米，除了主要的教學大樓外，配套設施還包括運動場、體育館、禮堂、學生和教師宿舍等，現在已進入了招標程序，預計三個月後開始動工，目標是三年後可以落成啓用。

前幾天才一副飢渴模樣跟我鬼混過的 Elise，這刻在會議室中卻振振有詞地介紹著一個造價高達十億的龐大項目，實在令我對她刮目相看。

原來人在公私之間是可以有天淵之別的。

簡報完畢後，駱太已急不及待的發言，道：「胡太，我想問我哋總共邀請咗幾多間承建商入標呀？」

「十五間。」Elise 答。

「我又想問下返標嘅反應係點呢？」駱太又問。

「恕我無法準確回答呢個問題，因為根據招標時間表，Closing Date 係下個月嘅事，我哋要到嗰日至可以知道實際返標嘅情況。」Elise 再答。

駱太冷笑了一聲，然後對孔校監，道：「主席，喺再繼續討論呢件事之前，我想先呈上一份文份畀在座各位過目。」

古校長知道駱太來意不善，便即時提出反對，道：「駱太，凡係開會用嘅文件都要喺開會之前交畀秘書處確認，仲要事前得到主席同意至可以喺會議入面使用，你突然攞份來歷不明嘅文件出嚟，我覺得咁做會嚴重擾亂會議嘅秩序。」

「你覺得？你係主席定係孔校監係主席呀？」駱太提高嗓子道：「我一早就 WhatsApp 咗主席問准咗佢老人家架啦，佢都無反對，家陣幾時輪到你呢個校長出聲呀？」

「係．．．．係呀．．．．駱太佢之前已經同我講咗，我．．．．我無問題呀。」孔校監賠笑道，其他校董則你眼望我眼，但最後也沒有表態。

駱太露出得意的笑容，道：「既然大家都無問題，咁就麻煩秘書幫我派咗佢啦。」

我開始明白剛才為甚麼 Elise 會歎氣。

因為雖然「寡婦幫」只佔四席，但孔校監的性格優柔懦弱，他根本不是做校監的材料，亦沒有管治議會的主席才幹，而其餘的「中間派」就抱著事不關己的態度，立場隨波逐流，所以難怪屬於「少數派」的 Elise 和古校長只有捱打的份兒。

秘書從駱太手上接過一疊文件，再向在場每位校董派發，只見古校長和 Elise 的臉色變得越來越難看。

「頭先胡太話要下個月至知嘅答案，我而家就可以同大家講，我哋邀請嘅十五間承建商，最後係一間都唔會返！」駱太向眾人朗聲道：「大家手上呢份就係其中九間承建商嘅回覆，佢哋已經清楚表明唔會入標，原因係份招標文件質素奇低，錯漏百出，佢哋根本無可能做到準確嘅報價。」

岑學羚道：「駱太，你話收到九間嘅回覆，咁即係仲有六間啦？根據我哋嘅 Procurement Guidelines，如果最後返到六間嘅話，咁仍然都算係一次合理嘅 Competitive Tender 啫。」

「無錯，係仲有六間，之不過剩返呢六間相對嚟講係規模比較細嘅承建商，我亦都懷疑佢哋報返嚟嘅價嘅真確性。」駱太又道：「如果勉強繼續行落去，我哋好可能會面對兩個情況，較好嘅情況係我哋會承擔不合理嘅造價，即係明明值十蚊嘅嘢我哋要用十二蚊去做，較壞嘅情況係，因為設計不足，工程存在太多不確定性，可能我哋肯畀足十二蚊，但係最後就連八蚊嘅嘢都做唔到出嚟，到時個頭洗濕咗又埋唔到尾，我都真係唔知點收科囉。」

「吓，畀貴啲仲要做唔到？我哋好蝕底喎！」曹太果然是一個測量師，一聽到駱太提起錢，當堂眉頭一皺急急叫道。

「駱太，咁你有咩建議？」楊老醫生問。

「我有三個建議，首先，我哋要立刻 withdraw 今次嘅 Tender，唔好畀呢個錯繼續錯落去，第二，就係 instruct 我哋嘅設計團隊去執返好份招標文件，為下次嘅 Re-tender 做好準備，第三，亦都係最緊要嘅，就係撤換『行財會』主席個位。」駱太徐徐地道。

Elise 拿起那份文件，對著駱太怒道：「你求其攞疊所謂嘅回覆就話要 withdraw 單標？仲要踢我出委員會？」

駱太沒有理會 Elise，卻向孔校監道：「主席，我想請呢個項目設計團隊嘅 PM (Project Manager) 出嚟講幾句。」

「哦，乜我哋有請到佢嚟咩？」孔校監奇道。

「有呀，因為我知道今日會討論校園擴建呢個議程，所以咪預先邀請咗馬紹元則師上嚟，有需要就可以叫佢入嚟接受我哋嘅問話。」駱太笑道。

「駱太，設計團隊喺機制上係直接向『行財會』匯報，就算要請個 PM 上嚟都應該係經由『行財會』發出邀請，你而家咁做擺明係破壞緊成個機制喎。」古校長不滿地道。

「你哋仲好意思講機制，就係因為現有機制出咗問題至導致單標出事，我話晒都係辦學校董之一，『拔道書院』我都有份架，正所謂大家坐埋同一隻船，唔通我見到隻船漏水都乜都唔做翹埋雙手由佢沉呀？我咁做都係想幫大家咋！」駱太頓了一頓，再問孔校監，道：「唔知主席我做得啱唔啱，合唔合符規矩呢？」

「啱！如果真係有問題嘅話，就梗係要查清楚啦！」孔校監點頭，然後向秘書道：「有請馬則師！」

秘書帶了一個年約三十多歲，樣子古板，身形瘦削，穿著格仔恤衫的眼鏡男進來，他就是項目經理馬則師。

馬則師坐下來後，雙眼從容地環顧著我們在座各位校董，表現淡定，似乎都出入慣這種高規格的議會環境，但當他眼神掃到我身上時，我察覺停留的時間好像比其他人長了一點，還閃出一絲兇光。

照計我不認識他，應該也沒有得罪過他吧？

或許是我多心。

「馬則師，你係我哋校園擴建項目設計團隊嘅 PM，有九間承建商都回覆拒絕入標，我想問呢個係咪事實？」駱太問。

「係，的確係事實。」馬則師答。

「喺信裡面，九間承建商都話你哋所做嘅招標文件質素低劣導致無法報價，你有咩解釋？」駱太再問。

「我認為主要問題係出咗喺時間上面，我曾經三番四次建議『行財會』主席胡太，希望可以將準備招標文件嘅時間延長，但係胡太堅持出標時間一日都唔可以遲。」馬則師托一托眼鏡，又道：「所以我會話係因為時間過分緊拙令我哋無辦法做到一份合規格嘅招標文件。」

「幾時完成設計，幾時做招標文件，幾時出標，呢啲日期一早全部都定好晒，如果其中一環拖長就代表成個計劃會延誤，落成日期亦都要押後。」Elise 即時回應道：「馬則師，你唔可以將你哋設計團隊嘅問題，講到係我嘅問題喎！」

「我認同胡太嘅講法。」岑學羚道，再向馬則師問：「你哋設計團隊應該係有足夠嘅時間做好份招標文件架喎？」

「無錯，我哋原本係有足夠嘅時間。」馬則師點一點頭，接著又道：「之不過因為之前嘅設計階段出現咗延誤，所以我哋要求延長返做招標文件嘅時間亦都好合理啫。」

「係咩原因導致設計階段出現延誤？」楊老醫生問。

「我哋唔能夠按原定嘅時間攞到屋宇署嘅 GBP (General Building Plan) Approval。」馬則師答。

「咁點解會攞唔到？」曹太追問。

「問題係出喺外牆 Superstructure 嘅 Cladding 上，我哋選用嘅係一隻 Alliner 廠出品一款 8mm AL Plus 嘅 Aluminium Panel，但係廠方所提供嘅安全同風壓測試報告已經係十年前做，為咗釋除屋宇署嘅疑慮，我哋要另外再做相關嘅測試，所以就用咗比預期較長嘅時間至批到則。」馬則師解釋。

曹太咬著筆頭，瞪起雙眼道：「以 Aluminium Panel 嚟講，一般都唔會用到咁厚架喎，你揀隻咁罕見嘅嘢，難怪屋宇署會有問題啦。」

「聽到而家，都好似係你哋設計團隊嘅問題喎！」孔校監皺著眉頭道：「乜你哋唔識用另一隻 common 啲嘅料架咩？」

「主席，呢個問題我可以答。」駱太插嘴道：「因為係胡太堅持要用呢隻 Panel 嘅。」

孔校監轉頭向著 Elise，緊張地問：「係咪呀，胡太？」

隔了半晌，Elise 才點一點頭，再緩緩地道：「喺設計上，我哋教學大樓會有一邊外牆用上鏡面，如果 Cladding 用得唔夠厚，做咗出嚟嘅效果會唔夠平滑，所以的確係我堅持要用上一隻特別厚嘅 Panel。」

「胡太，你仲未講出個重點喎。」駱太冷冷地道：「就係代理呢隻咁特別嘅 Panel，係你老公嗰間『毓光貿易』！」

（待續）

一撳就有

樓主翻咩工

工程撚

開始悶，一兩篇都未完到嗰會議

推下先

有必要講到咁詳細咩

開片開得幾好睇，樓主識嘅野都幾廣泛

同意spec果段差啲以為自己返緊工

第九十八話：一敗塗地

駱太此言一出，全個會議室頓時一片譁然。

Elise 漲紅了臉，急急嚷道：「你．．．．你咪亂講呀！」

駱太冷笑了一聲，沒有正面回答 Elise，卻將一疊類似 Catalogue 的東西交給秘書向眾人派發，我接過後立即翻看著，原來就是 Alliner 有關 Aluminium Panel 的產品介紹書，背後印上的亞太區獨家代理，果然就是「毓光貿易」！

我記得「毓光貿易」就是剛剛的星期一，Elise 叫我上過去鬼混的那個新辦公室，原來就是她老公的公司。

尤太將那份 Catalogue 大力的拍著枱面一下，再對著 Elise 罵道：「你條八婆竟然借校園擴建工程嚟搵著數？咁仆街嘅嘢你都做得出嘅？」眾人聽到她的不雅用語，無不露出尷尬的神情，她卻更理直氣壯地道：「佢做埋晒啲咁賤格嘅嘢，我用粗口閙佢都閙得啱啦！」

Elise 被尤太暴躁的言行嚇了一跳，那張本應紅透的臉瞬間褪色有如死灰一樣，惘然地道：「我．．．．我．．．．我根本就唔知道．．．．呢隻 Panel 係『毓光』代理．．．．」

「胡太，原來你堅持要揀呢隻 Panel 係有咁嘅原因嘅。」麥太一臉純真的「格格」聲笑著，惹得胸前的一雙巨乳也晃動了幾下，又續道：「我真係好羡慕你老公有個咁為得佢嘅老婆呀！」

古校長連忙撲出來護主，道：「我覺得呢個指控對胡太好唔公平，『毓光』咁大間公司，旗下代理咁多唔同嘅產品，我諗就算係胡生本人都未必對每一樣自己公司有得賣嘅產品都清楚晒啦？」

「胡太同胡生有幾熟悉佢哋自己間公司係佢哋自己嘅問題，同呢件事一啲關係都無，我淨係知道而家鐵証如山，用公數買自己啲貨嘅事實擺在眼前。」駱太振振有詞，再對著孔校監，朗聲地問：「主席，你話應該點做？」

孔校監支吾了一會，然後反問大家：「我．．．．我．．．．我想問大家嘅意見？」

岑學羚道：「我個人認為呢個問題涉及兩個部分，第一，用 8mm Aluminium Panel 嘅原意係希望外牆做出嚟嘅效果好啲，如果真係咁，我哋只要搵多幾間有出呢種 Panel 嘅廠報價比較一下，咁就可以確保我哋唔會買貴貨，第二，既然胡太丈夫嘅公司有代理建材產品，當商討同表決有關採購安排時胡太避席就可以避嫌．．．．」

「胡太直頭辭退埋『行財會』嘅職務就最好添啦！」曹太插嘴叫道。

孔校監細心的聆聽著，隔了半晌，待沒有人再發言之後，才緩緩地道：「我相信胡太都係一時疏忽，唔係存心瞞騙校方，而事實上，到目前為止校方都未因呢件事蒙受損失，所以我傾向於唔追究任何人嘅責任，因為搞大件事對校譽都唔係咁好。」

眾人皆點著頭，表示認同。

「不過正如曹太咁講，為咗完全避嫌，胡太都應該退出『行財會』。」孔校監接著問 Elise：「胡太，你同唔同意呢個安排？」

Elise 大勢而去，這刻有如洩了氣的氣球一樣，萬般不願亦只好俯首同意。

「好，咁大家認為應該由邊位代胡太個位？」孔校監再向眾人問。

「主席，我頭先都有提及過，擴建項目出現問題明顯地係因為現有管理機制有不足之處，單單撤換主席同委員恐怕未能徹底解決問題，所以而家除咗要即時 withdraw 份 Tender 之外，我建議仲要解散現有嘅委員會，然後委任新主席去進行全面檢討，並提交改革建議，包括改善校園行政管治、監察工務同埋合約採購嘅機制，再重新啓動 Re-tender 嘅程序。」駱太道。

「吓，換主席加 Re-tender 都仲唔夠，仲要解散現有『行財會』同改革成個行政管治機制？」古校長大吃一驚，問道：「你知唔知咁做對學校管治影響會有幾大？」

「如果唔將現有機制連根拔起，無論換幾多次主席同委員，最後結果都只係一樣，因為機制嘅設計根本就係一套製造預設結果嘅生產線！」駱太字字擲地有聲，充滿信心的道：「整個改革我估計只需要半年，用半年時間去修正所有嘅錯誤，優化合約採購程序，令往後嘅校園工務監督過程嘅效益得以提高，使到每一分每一毫都可以發揮最大嘅成效，我認為係非常之值得嘅！」

古校長加強語氣，高聲質問：「咁搞法，校園擴建工程無多半年時間都唔駛開工啦？」

「我同意任何制度都有不斷優化嘅空間，不過．．．．」岑學羚禁不住搖著頭，道：「如果要將成個校園擴建計劃拖遲半年，我都有保留。」

「既然擴建工程嘅深化設計已經完成咗，校董會可以授權新主席去先 award 地基工程嘅部分，讓無爭議嘅 Foundation Works 開工先，之後至進行改革同埋 buy time 執返好大樓工程嘅部分，咁成個校園擴建計劃咪唔會停落嚟囉。」駱太不慌不忙地道。

「Good Idea！我贊成！」曹太拍案喜道。

孔校監大力的點頭，顯然也被深深打動，再問駱太道：「的確係好辦法，咁你會建議由邊位出任新主席，去帶領擴建工程同埋跟住落嚟嘅改革呢？」

「我建議卓太。」駱太很快地回答，再續道：「由卓太領導嘅『倫理及教育促進委員會』，令學生嘅成績持續錄得極其顯著嘅進步，呢啲成效都係大家有目共睹，我相信如果由卓太全權負責呢次行政改革同埋監督校園擴建計劃，一定可以為『拔道』創造更美好嘅將來！」

「好，既然係咁，不如大家就駱太嘅動議投票表決啦。」孔校監道。

以下是投票結果：

贊成 6 票，有卓太、駱太、尤太、麥太、楊老醫生和曹太。

反對 4 票，有 Elise、古校長、我和三姨太。

棄權 1 票，只有岑學羚。

本次會議出席校董人數共十二人，因議案獲半數支持，所以主席不用投票便可以通過。

孔校監朗聲向眾人道：「我以校董會主席身分宣佈，現進行中嘅校園擴建工程招標程序要立刻終止，『行政及財務委員會』亦要即時解散，所有職能由新成立嘅『執行改革委員會』取代，並由卓太擔任主席，將全權負責行政管治改革、校園擴建計劃同批予地基工程合約。」

由會議開始到現在，卓太也未發一言，這刻終於站了起身，優雅地撥一撥長髮，然後向眾人道：「多謝主席，多謝各位校董嘅信任，我一定會盡力。」她嘴裡雖然在說著多謝大家，但表情卻沒有流露出半點笑意，語氣亦是冰冰冷冷，跟她的眼神同出一轍。

卓太一句話也不用說，就將 Elise 和「行財會」一併消滅，再把一個超過十億的擴建工程項目和改革校園管治機制之操控權搶到手中。

「寡婦幫」果然非常厲害，實在令我大開眼界。

能言善辯的駱太負責發動攻勢、性烈如火的尤太負責恃勢凌人、天真戇直的麥太負責推波助瀾，當然，最重要還有深藏不露的卓太在幕後指揮。

就是她們四人令 Elise 和古校長今天輸得一敗塗地！

秘書將馬則師請離開會議室之後，孔校監再道：「好，咁如果各位無其他意見，我哋就落去下一個議程，就係由『倫理及教育促進委員會』主席卓太報告一下嚟緊學年嘅動向展望。」

「多謝主席。」卓太仍是以一把冰冷的聲線，面無表情的道：「自從我哋『倫教會』加大對『靜思維運動』嘅支持，所有參加咗呢個學會嘅同學，學業上都有明顯嘅幫助，喺啱啱個學年仲有雙位數百分點嘅進步添，呢個係一個令人鼓舞嘅成果，所以嚟緊個學年，我哋會繼續採取呢個政策方針，目標係希望可以喺下個學年，將『靜思維運動』推廣至男生部。」

「哼，搞出咗兩條人命都仲話令人鼓舞嘅成果呀？」Elise 不屑地道。

「你發乜 Q 嘢噏瘋呀？」尤太拍枱怒道：「嗰兩單嘢警方都查清楚係個別嘅自殺事件啦，連 File 都 close 埋你都仲要刮返出嚟講，你話你條八婆係咩居心？」

有尤太這一隻「爛頭卒」，卓太面對 Elise 的挑釁根本不需動氣、亦不用費心，只見她容色悠悠，淡淡然望著自己的「下屬」如何用尖銳的言語，將眼前來犯的「敵人」碎屍萬段。

「尤太，我希望你控制一下你嘅用詞。」孔校監皺著眉道。

尤太委屈叫道：「主席，請你原諒我咁直，不過我實在睇唔過眼呢啲人，啱啱畀人『搣柴』，而家分明係條氣唔順喺度噏三噏四。」

「其實尤太都唔係講得無道理，對於發生呢兩件事，作為校監嘅我覺得非常難過，之不過既然警方都結咗案，亦都難得傳媒無咬住我哋唔放，我哋就更應該向前看，再講返件事出嚟都只係百害而無一利。」孔校監頓了一頓，再正色的道：「況且，如果有啲咩傳咗出去影響校譽就大件事啦，我唔希望再聽到類似嘅說話喺學校出現！」

雖然孔校監在大部分時間也表現得窩囊軟弱，但每次一關乎到校譽就會變得嚴厲果斷，看來這條就是他的底線。

Elise 受到接二連三的打擊，被打得潰不成軍，已頹然地倚在櫈背上，再沒有說些甚麼。

卓太又繼續道：「以下落嚟，我想請『靜思維學會』嘅負責人香朵拉老師向大家介紹來年嘅計劃。」

這是我第三次聽到香朵拉的名字。

之前聽 Elise 和古校長說起，都知道她就是兩宗案件的關鍵人物，這刻就要推門進來會議室了。

「寡婦幫」中的卓、駱、尤、麥，每一個都是獨當一面的人物，而直接負責「靜思維學會」的香朵拉，肯定也是非比尋常！

我不禁仰前了身子，一眼也不眨的盯實門口，屏住呼吸等待著這個傳說中的香朵拉進來。

（待續）

職場官心計

劇情0推進咁制。。。

個故係咪走甜？

無乜甜都無所謂啦, 而家咁都幾好睇 (有當然就最好啦)

如果係重要人物嘅話，刻劃下無壞嘅

有甜可以加強投入感

第九十九話：覺知者與覺醒者

未幾，只見一個亳不顯眼的女子匆匆把門推開，先伸頭進來左右兩望，神情畏首畏尾，再躡手躡腳的走進來，然後在會議桌旁找個空位坐下。

在這女子伸頭進來的時候，我還以為是茶水阿姐要來替我們添茶，但當 Elise 在我耳邊說眼前的人就是校園中最神秘之組織「靜思維學會」的負責老師香朵拉後，我差點被嚇得跌在地上。

香老師坐低後全程也俯頭不語，表現出極之害羞，我瞪大雙眼再細心打量一番，她穿著斯文沉實的恤衫西褲，身材不高不矮、體形不肥不瘦，架起一副無款式的黑框眼鏡，樣子則看不清楚，更別說她的年紀，因為前額留著過長的瀏海把半塊鏡片也遮蓋了，只是勉強可見鼻子和嘴唇的輪廓不像亞洲人，全身樸素的打扮，最顯眼則是她胸口扣著的一枚紫色的四瓣花形心口針。

和我之前猜想的一樣，香朵拉果然不是中國人，似是來自印度但膚色卻是淡淡的，一時之間也想不到她究竟會是甚麼人種。

「香老師，你可以開始啦。」卓太道。

香老師看來很緊張似的，見她深呼吸了一下，才道：「各位好，好．．．．好多謝大家嘅時間，等我可以詳細向大家介紹一下『靜思維』，同埋『靜思維學會』來年嘅活動．．．．首先，下個星期就開學，我哋會喺第一個星期就開始招募新學員，所以我哋已經印製咗宣傳嘅海報，海報嘅內容主要係簡介一下咩係『靜思維』，『靜思維』可以點幫到佢哋，同埋加入我哋嘅方法，因為我哋每一個學員都要經過嚴格嘅選拔，唔係每個人都適合架，我．．．．我哋準備將呢啲海報貼喺學校當眼嘅位置，包．．．．包括有圖書館、飯堂、禮堂同走廊，我哋仲會放上學校嘅網頁，因為有好多同學都有上網嘅習慣，我諗亦都會方便用手機嘅同學 share 畀佢哋啲朋友仔知道．．．．呀，頭先講漏咗，各班房同活動室嘅壁報板都會貼呢啲海報架，啲呢都係好緊要嘅地方嚟．．．．到第二個星期，我哋．．．．」

香老師說了不到十分鐘，在場的人都已經昏昏欲睡。

這也難怪，大部分的校董都有正職，工作了一整天放工後來到這裡開校董會，上一議程還好上演了一場精彩的舌劍唇槍，但這刻的香老師卻大派悶蛋，說出來的東西都是隨心所欲的平鋪直敘，語氣沒有緩急、內容沒有輕重，務求只將一大堆極沉悶的資料塞進眾人的耳朵罷了。

我聽香老師說到「第四個星期」才入睡，已算是給她十足的面子了。

不知睡了多久，在昏昏沉沉中，我好像聽到自己的名字。

「．．．．既然香老師嚟緊要擴大個學會，以吸納更多嘅學員，而呢方面似乎冼 Sir 又未必可以幫到手，我諗咁分工都應該適合啦．．．．」孔校監說著，忽然問：「冼 Sir，我諗你對呢個安排無問題呀呵？」

我即時「扎醒」，雖然不知道上文下理，但見是孔校監親自問我，也只有急急回應，道：「呀．．．．主席．．．．我．．．．我梗係無問題啦！」

「好，冼 Sir，咁『覺知者』嘅事就交畀你啦！」孔校監再向眾人道：「如果再無其他事要討論，我哋今次就散會啦，多謝各位出席。」

說罷，眾人便紛紛離開會議室。

我那句沒頭沒腦的話，就是我第一次在校董會的發言，也是成為我在那個會的最後一句話。

我好像答應了負責一個叫「覺知者」的事情。

但「覺知者」是甚麼，我完全不知道！

我連忙問旁邊的 Elise：「『覺知者』係咩嚟架？」

Elise 沒有答我，只是怒氣沖沖的「哼」了一聲，然後匆匆離開會議室。

我再問古校長，她先是搖頭，再歎道：「原本我同胡太請你返嚟係諗住混你入『靜思維學會』，深入調查『靜思維』實際上究竟係點運作，但係頭先你都聽見啦，所有會務都交晒畀香老師，而你只係負責搵『覺知者』嘅人選，咁嘅安排你根本唔會有機會參與到佢哋『靜思維』嘅活動。」

我仍然摸不著頭腦，繼續問：「但係你可唔可以先話畀我知，『覺知者』係乜？『覺知者』同『靜思維學會』有咩關係？」

「老實講，今次我都係頭一次聽到香老師咁詳細講解『靜思維』，雖然我都唔係完全明白，但係我都試下盡量講返啲重點出嚟啦。」古校長皺著眉頭，再徐徐地道：「要明白咩係『覺知者』，首先係要了解『意識』、『覺知』同『覺醒』嘅分別，我哋絕大部分嘅普通人都係屬於『意識』呢個最低層次，而『靜思維運動』嘅本質就係由『意識』出發，以達到『覺醒』為終極目標嘅一套技巧，喺『意識』裡面其實都分咗『有意識』同『無意識』兩種，『有意識』係指我哋日常生活所用到嘅一小部分頭腦，而『無意識』就係指剩返嗰啲一直被忽略嘅極大部分。

分隔開『有意識』同『無意識』之間有一道門，能夠打得開呢道門至有資格加入『靜思維學會』成為學員，當你打開咗道門可以進入自己『無意識』嘅部分時，就代表你可以將從來未用過嘅潛力釋放出嚟。

由『意識』到『覺醒』之間有一片空白，如果要達到『覺醒』呢個最終目標就要用『覺知』嚟填補呢片空白，但係『靜思維』只能夠鍛練『意識』而無法鍛練『覺知』，『覺知』能唔能夠衍生出嚟就係因人而異，擁有呢個與生俱來能力嘅人，就稱之為『覺知者』。

不過聽香老師講，『覺知者』唔常見，亦都好難確認，因為『覺知』通常只存在喺『無意識』當中，就算分隔開『有意識』同『無意識』之間嘅嗰道門無打開到，『覺知』都可能會喺封閉嘅部分衍生，當『覺知者』經特別嘅引導下，『覺知』會由『覺知者』嘅『無意識』中爆發出嚟，威力不但能夠將道門從內衝破，仲可以瞬間填滿『意識』同『覺醒』之間嗰片空白，咁就可以成為『覺醒者』呢個最終極目標。

而現有『靜思維學會』選拔學員嘅機制係唔可以有效將『覺知者』搵到出嚟，反而如果『覺知者』誤當作普通學員接受咗『靜思維』訓練之後，道門打開咗就唔會再有瞬間爆發嘅效應，所以搵學員同搵『覺知者』係兩種完全唔同嘅系統，亦唔可以搞亂。

為咗唔影響『靜思維學會』嘅日常運作，香老師就想將搵『覺知者』嘅重任交畀你。」

未聽古校長講解之前也算，聽了之後就更加不明所以。

一時「有意識」、一時「無意識」、一時又「覺醒」，我完全聽不明白。

我更佩服古校長竟能在自己也不是完全理解的情況下，將香老師所說的話轉述出來，要知道以香老師的表達能力，可以想像到聽她解說剛才極其艱深抽象的概念，會是個大災難！

「咁既然『覺知者』咁難搵，點解又要搵？搵咗出嚟又點？」我又問。

「最開頭我都有提過，『靜思維』係以達到『覺醒』為終極目標，而當中能夠去到呢個層次嘅，就只有『覺知者』有機會可以做到，所以每一個提倡『靜思維』嘅倡議者都有責任去將『覺知者』搵出嚟，再協助『覺知者』去達致『覺醒者』嘅境界，香老師話，呢個就係佢嚟『拔道書院』搞『靜思維』最主要嘅目標喎。」古校長答道。

「乜聽落咁似啲邪教傳道嘅？」我追問。

「香老師一直以『空手道』嚟做比喻，『空手道』係一種練武嘅技巧，而『靜思維』係一種練心嘅技巧，『黑帶』係『空手道』嘅終極目標，而『覺醒者』就係『靜思維』嘅終極目標，『空手道』嘅教頭會以將徒弟訓練出『黑帶』為榮，同樣地『靜思維』嘅倡議者亦都會以將學員栽培出『覺醒者』為本。」古校長反問：「咁你話，如果『靜思維』係邪教嘅話，咁『空手道』係咪都係邪教？」

按這個說法，我要找出「覺知者」，就等於要從一大堆普通人之中，找出一個可以修練成「超級撒亞人」的「撒亞人」一樣。

在鳥山明的筆下，「撒亞人」還可以從「尾巴」這個身體特徵辨別出來，但「覺知者」會有甚麼特徵？我如何才可以將「覺知者」分辨出來呢？

我一無所知。

「古校長，聽你講咗咁耐，我都唔係好知『靜思維』同『覺知者』究竟係乜，你仲話將搵『覺知者』嘅責任交畀我，你話係咪玩我？」我苦笑道。

「你講得無錯，我同胡太都係咁諗，所以胡太咪咁嬲囉。」古校長又道：「佢哋分明係唔想你插手，所以就將呢個不可能嘅任務交畀你，你一日搵唔到『覺知者』出嚟，一日都唔駛參與『靜思維學會』嘅活動。」

我忽發奇想，道：「咁我求其搵個學生話係『覺知者』，你話得唔得？」

「所有候選嘅『覺知者』都要提交上『國際靜思維協會』，經主席親自審核同確定，至可以正式成為『覺知者』，根據香老師嘅講法，『靜思維學會』喺『拔道』成立咗咁耐，都唔知拎咗幾多候選人上去試，但係最終能夠成功確定都只係得嗰三個，如果你求其搵個人去咪盞浪費時間，行唔通架。」古校長搖頭道。

「咁之前嗰三個『覺知者』係咩人？」我問。

古校長將一張名單交給我，上面有三個名：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
拔道書院（女生部）
靜思維學會 - 覺知者名單

- Helena.Y
- Rapunzel.K
- Josephine.S
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「Rapunzel 同 Josephine 兩個都畢咗業好耐。」古校長臉色一沉，再道：「而 Helena 就係自殺事件當中嘅學生袁凱霖。」

聽完古校長的話，我肯定「自殺事件」、「靜思維學會」、「覺知者」和「香朵拉」，這四者之間必然有著甚麼重要的關連，而所發生的事似乎也是「寡婦幫」在背後操控著，她們的最終目的是甚麼？這又跟她們千方百計也要弄到手的校園擴建工程又有甚麼關係？

開完今天的校董會後，我像在迷霧當中。

（待續）

。。。

睇完篇文 我個腦都好似喺迷霧當中。。。

看完今天的文章後，我像在迷霧當中。

呢篇想講有關靜思維嘅操作概念的確係唔易理解，但係因為靜思維學會始終係拔道大秘密嘅關鍵組成部分，我已經嘗試借古校長把口以較淺白同最短篇幅嘅方式去寫出嚟，務求喺一集之內解決

我飛撚左，真心too long didnt read sor9ry

可唔可以用返上季啲簡單易明嘅方法去寫

唔可以再以甜文眼光睇呢個故 會睇唔明

剩係覺得而家個故d 線愈開愈多
但又全部都冇乜關係咁
樓豬出快d

睇完呢篇我應該係睡覺者 好悶

有嘢扑未

無甜？

第一百話：受傷的君子

離開會議室後，我在取車的途中碰到那個新入職的 IT Technician - 男男。

「冼 Sir，乜咁夜呀？」男男問。

「係呀，開會開夜咗嘛。」我再問：「係呢，你去邊呀？我有車喎，不如兜埋你啦？」

「好呀，真係唔該晒你呀，冼 Sir。」男男答，然後我倆也發出會心的微笑。

正所謂「隔牆有耳」，校園始終不是一個方便談話的地方，我和男男皆有這種默契。

當我們一邊閒話家常，一邊走出學校大門步往停車場時，卻見到馬則師站在門外，好像在等人。

馬則師跟我打個招呼：「冼 Sir。」

我應了一聲，再隨口的問：「等人呀？」

馬則師「嗯」了一聲，沒有正面回答，卻又道：「冼 Sir，聽講你係金融公司高層嚟，仲要嚟『拔道』兼職教書，你真係好有心喎。」

我猜不透馬則師這番話的用意，只好客氣的微笑，道：「邊係啦，我都只係想喺公餘嘅時間做啲想做嘅嘢啫。」

「哈哈，好一句『想做嘅嘢』。」馬則師奇怪地笑著，突然臉色陰沉地問：「唔知搞人未婚妻算唔算都包括喺你公餘想做嘅嘢嘅其中一樣呢？」

馬則師此話一出，我和男男也打了個突！

我即時收起笑容，道：「馬則師，我唔係好明你咩意思喎？」

「冼 Sir，全名係冼文睿，英文拼音就係 Sin Man Yui。」馬則師冷冷地道：「唔知你個 Initial -『MY』，同我未婚妻紋身上面嘅『MY』，有無關係呢？」

原來 Miss Ho 的未婚夫就是馬則師 ！

記得 Miss Ho 在「鄉村俱樂部」中有跟我提過，她在大學時期已和未婚夫拍拖，期間也有過其他男人，最刻骨銘心是一個做 Banker 的 ex，就是那「MY Babe」紋身的主角，這些事她未婚夫是知道的，但他對 Miss Ho 仍然不離不棄。

在剛才開校董會的時候，相信馬則師留意到放在我面前印有中英文全名的名牌，亦有聽說過我就是新來兼職教書的那個 Banker，便以為他未婚妻的舊情人就是我。

難怪馬則師望著我的時候神情是充滿敵意。

但我真的很寃枉，別說 Miss Ho 身上紋身寫著的「MY」是指 Mike Yip 而不是冼 Sir，我真正的身分也根本不是冼 Sir。

只怪馬則師是一個想像力豐富的「大醋埕」！

「馬則師，我諗你有啲誤會。」我無奈的道。

「你咩都唔駛講住，你只係答我上個星期五，係咪你約咗我未婚妻？」馬則師問。

我百辭莫辯，只好如實回答，道：「係，之不過我係用監護人身分約 Miss Ho 傾下學生嘅問題咋喎。」

「係咩？」馬則師淒楚地笑了一下，然後道：「你知唔知上星期五我同我未婚妻本來約咗放工後去試婚紗架？」

我心中大吃一驚！

我知道 Miss Ho 是為了應我的約而推掉原本的行程，但我沒想過她推掉的竟然是和未婚夫試婚紗的約會。

這都不知道是我的藥下得太重，還是馬則師在 Miss Ho 心中的分量太輕？

馬則師再提高聲線，問：「你口口聲聲話傾學生嘅問題，乜傾學生問題要傾到飲醉晒酒，仲要搞到開埋房架咩？」

「係，不過係因為 Miss Ho 佢食飯時飲咗少少酒唔舒服，我至搵個地方畀佢休息一下啫，我同 Miss Ho 真係無嘢架喎。」我急急解釋，再補充：「係啦，我走嘅時候都有交帶個經理叫你嚟接返佢架。」

「你仲好意思講？你玩完人老婆仲叫佢老公嚟接佢走，你係想畀我知你搞得我老婆有幾爽呀？咁賤格嘅嘢你都做得出嘅！」說罷，馬則師就揮拳向我臉打來，我未料及他突然有此一著，只覺腦袋受到「砰」的一下重擊，便失去重心倒在地上，身軀剛好壓著自己的左手上面，手腕當堂發出「咔嚓」一下清脆的骨折聲。

馬則師還踏前一步想乘勝追擊，男男即時跳出來攔著他，嚷道：「你做乜郁手打人呀？你再唔走我報警啦！」

「哼，我唔知你嚟『拔道』教書係咪為咗佢，總之我而家話你知，如果你再搞我未婚妻，我本埋條命都同你死過！」馬則師發出這個「最後通牒」後，便轉身離開。

馬則師離開後，我才慢慢感到臉部有如火燒一樣的痛楚，左手手踭以下則沒有知覺。

「喂，點呀你？」男男邊扶起我邊問。

我比較關心臉上的傷勢，連忙伸出僅餘的右手摸著眼角發痛之處，再緊張的問：「我．．．．我有無毁容呀？」

「放心啦，眼角腫咗舊啫，用雞蛋碌下過一排就散架啦，不過你隻手就大鑊啲，應該甩咗跤，我諗要打石膏添呀。」男男替我檢查著，然後笑了一笑，道：「呢次咪益咗你囉，搞人老婆仲要搞到慌死人哋老公唔知咁，就算畀人毁容再打到殘廢都係你自己攞嚟啦。」

「你唔係信佢唔信我吓嘛？」我無辜地叫道：「我真係無搞過 Miss Ho 喎！」

「哈哈，你當我第一日識你咩，不過其實我第一日識你都已經好清楚你係咩人，隊醉人哋老婆跟住去爆房，好係你卡西會做嘅嘢嚟喎！」男男嘲笑著，隔了半晌，又道：「唯一我唔明就係照計你呢種偷食慣嘅人，食完人老婆仲要叫佢老公嚟接返佢究竟係咩玩法嚟呢？你無理由咁唔小心架喎？」

想起來也是，如果當晚我有順應著劇情搞 Miss Ho，我就一定不會叫馬則師來接她走，Miss Ho 自己不會說，馬則師亦不會知道約他未婚妻的人是姓冼，只怪天真的我那刻本著「君子坦蕩蕩」的心，卻沒有想過原來根本沒有人會相信我這隻貪吃的「貓」也有不吃「魚」的時候。

我知道再解釋也是徒然，便歎了一口氣，隨便的應著：「唉，我都唔知呀，可能因為我飲醉啩。」

「係咩？你酒量唔係不褸都好好架咩？」男男奇道。

是的，我酒量是很不錯，但為何那晚我會喝得那麼急而導致喝醉酒的原因，我還記得很清楚，正是眼前正不斷問著我問題的人。

我沒有回答，男男卻突然伸手插進我的褲袋裡，要知道褲袋跟小卡西就只有兩片薄布之隔，便當堂怪叫一聲，嚷著：「喂，你做乜呀？」

男男從袋中掏出了車匙，再道：「你咁點楂車呀，我兜返你啦，冼 Sir！」

其實以我的傷勢，走步路也十分勉強，更別說要駕車，便只好乖乖讓男男安頓我在乘客的位置，由她來當我的司機好了。

男男沒有問我去哪兒，我也沒有問她要去哪裡，而棍波的 911 亦沒有難倒她，約十數分鐘的車程，車子最後到了太平山街一帶。

記得上次幫男男的偵探社入伙就是在這區，便問：「你帶我返嚟你間偵探社呀？」

「係我屋企呀。」男男笑道：「你應該覺得好榮幸，因為今次係我第一次帶男仔上去，都係見你係我哎吔大佬咋。」

「田力偵探社」位於一幢矮矮唐樓的地面，我們在鋪前下車後，男男扶我進入旁邊一個小小的門口，沿樓梯上到頂層，打開這層唯一一道門，便到了一個充滿 Loft 風格的住宅單位，兩面落地格子窗排成曲尺形，可見外面榕樹隨風搖晃，傳來一陣又一陣聽起來讓人感到閒適的「沙沙」聲，原來男仔頭的男男之居所是如此的古意盎然。

亦想不到男男就是住在自己偵探社的樓上。

我坐低在梳化後，男男便拿了一堆醫療用品出來。

「我甩跤喎，你頭先仲話要打石膏添喎，你咁都識搞？」我帶懷疑的語氣問。

「咁我做我呢行咁危險，唔通下下受傷都睇醫生咩？所以跌打同打石膏呢啲嘢難我唔倒架。」男男答，接著便以純熟的手法捉實我那隻無力如鐘擺的手腕，再道：「你要忍住呀，呢下會好痛架。」

我咬實牙關點一點頭，男男就用力將甩了出來的手跤移正。

我「呀」的痛吼了一聲，差點就昏倒過去。

雖然這一下痛得要死，但手腕果然已托回到原位，男男又一次令我從心底裡佩服她。

男男見我痛得滿頭大汗，便笑道：「嘿嘿，睇你以後仲敢唔敢亂搞人老婆？」

「唔敢啦，唔敢啦。」我賠笑道，心卻想：「以後就梗係唔敢唔搞啦，如果我今次有搞，就唔駛搞到我而家咁啦！」

在男男替我包紮和打石膏的時候，我本想將剛才校董會所發生的事說一遍，怎料她卻搶先說：「頭先會議室入面嘅事我已經知道晒。」

我雖然一早已認定男男是無所不能，但聽到她這樣說仍難掩我的驚訝，失聲叫道：「吓？你已經知道晒？」

「校董會會議要全程錄音架嘛，我係 IT Technician，錄音呢啲粗重嘢梗係由我負責架啦。」男男笑道。

我開始明白為何學校有眾多職位可以選擇，男男偏偏選做 IT Technician，就是這個崗位對收集情報有絕對的便利。

對了，既然整個會議室都安裝了錄音器材，那麼放在楊老醫生座位前的 Mic，極有可能把三姨太跟他在開會前的對話也錄低了，便急急問道：「喂喂喂，唔好問我原因住，你即卡開返楊老醫生枝 Mic 開會前嗰段錄音畀我聽下先！」

「又好。」說罷，男男便走到電腦那兒弄了一會，片刻之後，就聽到一段錄音從喇叭傳出來。

（待續）

真係無諗過竟然會連載到第100話，一本小說會有幾多個100話？所以到咗呢個咁重要嘅時刻，點都要慶祝一下，亦順扁提提大家，今個星期日一定要盡公民責任，記得早啲起身去投票呀

謝謝你繼續支持《誤上了》！

卡西
FB:
IG:

支持!

唔理係點，12點前要去投票

以下係有朋友forward畀我嘅消息：

只要票站開左3個鐘都會計算在內。

馮驊說，只要有票站持續三小時有混亂，即停止選舉。即只要早上十點後關票站，都會計算在內。

怪不得有建制派攪飲早茶團，今次調轉來，係朝早7點投完票先一齊去飲茶。

政府呢招果然絕呀！

同埋只要建制早上一夠票，即刻派人扮黑衣人在選舉站前搗亂，然後大有藉口把選舉煞停，咁就 sure win.....

請大家7:30去投票

所以星期日真係越早去投越好呀

卡西巴，可唔可以由左至右講邊個打邊個
既然星期日咁重要，不如加更？

好

［緊急］全世界同我認頭番自己果區既票站！！！

都係留返啲空間畀你幻想下啦

今朝早順利投完票梗係要慶祝下，聽日會加篇幅

慘勝

第一百零一話：獨眼老師之誕生

以下是錄音的內容：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
三姨太：楊老醫生，你都贊成我咁做？

楊老醫生：當然，而家啲傳媒一啲操守都無，作得就作，話你有絕症都噏得出，完全無事實嘅根據，最弊呢個世界又真係有好多傻人信嘛，你公開你嘅驗身報告嚟以正視聽都係一件好事。

三姨太：楊老醫生，我一直都好尊敬你，有你呢句話，我就知道我咁做一定無錯，我成為人哋茶餘飯後嘅話題我都慣晒，最怕係有啲心懷不軌之徒，藉著我哋股價波動而從中抽水，你都知「東建」係大藍籌，好多市民用畢生嘅積蓄買嚟退休，希望當我嘅驗身報告登咗出嚟之後，一切嘅謠言都可以有個了斷，亦幫到我哋個股價穩定啦。

楊老醫生：啲小股民知道「東建」有個你咁好嘅代主席，一定好放心繼續擺啲錢喺你度，我絕對支持你咁做，我一陣就會將你呢個決定同禮韜講聲架啦。

三姨太：真係唔該晒你呀，楊老醫生。
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

聽完這段錄音後，很明顯，我就是對話中的「傻人」和「心懷不軌之徒」。

如果我不是剛跌斷了手包著石膏，我一定會氣得狠狠地揮拳打在茶几上。

我起初也有懷疑，就算三姨太要跟楊老醫生談自己的健康問題，都不會選擇在校董會的會議室裡，但原來兩人談的根本就不是甚麼秘密，只是三姨太想在自己的驗身報告公開之前，先問一下楊老醫生的意見罷了。

而這段對話亦都証實，三姨太並非如外界所說她已身懷絕症，所以她的驗身報告已沒有任何價值。

那麼，我心目中的計劃根本就是一直不可行！

男男怎會聽不出那段錄音的意思，便問：「咦，係喎，我之前幫你攞到楊禮韜陷害婷熙爸爸嘅証據，你畀咗婷熙睇未呀？而家人哋朱太自己都諗住公開自己份驗身報告出嚟，你唔係咁嘥我啲心機吓嘛？」

我心情糟到極點，亦不願再跟男男繼續糾纏在這話題上，就忍痛地裝作若無其事，道：「驗身報告只係小事嚟啫，最緊要係畀婷熙知道成件事嘅真相，之不過我而家又要教書、又要做你助手，邊有時間搵佢喎，總之我保証你啲心機一定唔會白費啦。」

男男「嗯」了一聲，點點頭道：「聽到你講返啲似人嘅說話，都不枉我咁幫你。」

難得男男沒有即時發現到甚麼古怪，我便連忙將話題扯到她應該更感興趣的事情上，就反問：「係呢，既然你係 IT Technician，咁我唔駛等古校長個秘書，你已經可以即時喺學校嘅資料庫攞到香老師提過嗰三個『覺知者』嘅資料出嚟啦？」

「本來我都係咁諗，但係喺校董會會議之前，學校嘅 Server 啱啱受到黑客攻擊，資料庫入面嘅部分資料受損，當中就係包括呢三位學生嘅資料。」男男皺起眉頭歎道。

「有無咁橋呀？」我脫口叫道。

「仲橋啲都有呀，因為咁，連丁 Sir 學校個 Email Account 裡面嘅所有 Email 都無晒，除此之外，我仲有調查過丁 Sir 住嘅地方，人哋係住喺自己名下一嗰喺半山嘅豪宅單位度，點可能會因為避債而自殺，所以分明係有人除咗要毁滅証據，仲要製造引導警方嘅証據，就係要將真相隱藏！」男男頓了一頓，再道：「睇嚟而家要知道丁 Sir、袁凱霖同『靜思維學會』嘅關係，就要睇你混唔混到入去啦。」

既然男男那邊的線都斷了，我便將我認為所有發生的事，都跟「寡婦幫」在背後操控有關的想法說出來。

「唔，照你咁講，『寡婦幫』似乎係所有事件嘅始作俑者，一開始佢哋接近嗰四個家族校董，透過結婚去控制佢哋，然後利用佢哋校董嘅身分，引入『靜思維運動』同埋搵香老師嚟搞咗個『靜思維學會』，之後，佢哋仲索性一個又一個咁入去校董會，取代嗰四個舊校董，所以，我諗『寡婦幫』同香老師應該係有一種互相利用嘅合作關係。」男男想了一會，再道：「『寡婦幫』靠『靜思維學會』拉攏校董會嘅人心，最後成功爭取到校園擴建計劃同行政管治改革嘅控制權，而香老師就要靠『寡婦幫』至可以將『靜思維運動』喺『拔道書院』入面發揚光大，所以唔想你入『靜思維學會』應該係『寡婦幫』嘅意思，意圖明顯係唔想你重蹈丁 Sir 嘅覆辙，我甚至懷疑用黑客破壞學校資料庫都係佢哋嘅所為，但係如果你真係可以將合適嘅『覺知者』候選人搵到出嚟，我相信香老師會好開心，仲會好歡迎你參加佢哋嘅活動添，因為始終佢係全心想推廣『靜思維』，到時『寡婦幫』想阻止都阻止唔到。」

我一直以為香老師是「寡婦幫」的部下，聽完男男的分析後，再想起剛才校董會議中，連目中無人的卓太對著香老師時亦表現出恭恭敬敬，可見她們的地位可能真的是平起平坐，更証實男男的推斷是正確的。

「如果要進一步接近真相，首先你就要搵到『覺知者』出嚟，因為咁至可以接近到香老師，同埋參加到『靜思維學會』嘅活動，第二就係要調查點解『寡婦幫』要得到擴建計劃控制權嘅原因。」男男又道。

「唔通為咗錢？而家工程佢哋話晒事，中間實有好多油水位啦。」我猜道。

「我唔排除錢係其中一個原因，但係我唔覺得會係唯一一個原因，因為四位前校董嘅死已經令佢哋呢四位寡婦承繼咗唔少遺產，搞咁多嘢入到『拔道』，唔可能單單係為咗錢啩？」男男搖頭道。

「你講到承繼遺產，你覺唔覺得而家『寡婦幫』，同之前龍夫人嘅手法好相似．．．．」我忽道。

男男不語，想了半晌，才緩緩地道：「我唔敢咁快下呢個判斷住，不過無論龍夫人同『寡婦幫』有無關連都好，似乎呢班人專係搵社會上有權有勢嘅人士結婚，跟住佢哋嘅丈夫就會不幸離世，然後佢哋就可以攞得佢哋丈夫本身擁有嘅權力同金錢。」

「嘩，咁恐佈！」我不禁驚道。

想起來，無論是龍夫人和「寡婦幫」，她們每一個都是一等一的美人兒，我真的懷疑只要她們主動出手，天下間那有可以抵擋得住的男人？但被釘住的男人上鈎之後，卻會惹上殺身之禍，這確實是所有雄性動物的噩夢。

這不是跟世界上最毒的蜘蛛「黑寡婦」一樣嗎？交配完畢就把雄性的一方吃掉，來為自己供給養分。

但「龍雀門」只有龍夫人一隻，「拔道書院」卻來了四隻，從資源分配的角度來說，她們要在「拔道書院」中想得到的東西，肯定比整個「龍雀門」還更重要！

我相信，這點就是她們要取得校董會中，轄下最重要的「行政及財務委員會」控制權其中之關鍵。

之後，我再把 KS 房中找到的信的事告訴男男，連同那張神秘的會員咭也給她過目。

「原來你公司之前發生咗件咁嘅事，而家睇嚟『KS 失蹤』、『龍雀門』同『拔道自殺案』，呢三件事看似無關係嘅案件，似乎都係有著一定程度嘅關連喎。」男男瞪大雙眼，叫道：「既然 KS 張會員咭同龍雲海嘅請帖上都印上同樣嘅徽章，就代表佢哋都係跟同一個神秘組織有連繫，假設龍夫人同『寡婦幫』係一夥人，咁而家發生緊嘅事，顯然係牽涉緊至少兩個神秘組織喺當中喎！」

比起之前「龍雀門事件」，我們好像掌握了多點資料，但越是知道多了，就越覺得整件事情遠比想像中複雜，而我們所知道的，就有如九頭牛身上的一根毛那麼渺小。

越想越累，最後竟在梳化上睡著了。

醒來的時候，已是第二朝的早上，想用雙手幫助自己站起身，卻發現左手手踭以下已套上了堅硬的石膏模，並給三角巾縛著固定在胸口的位置。

「嘩，唔駛咁大陣仗吓嘛？」我自言自語地道。

「咩唔駛呀，你移過位嘅地方好脆弱架咋，固定佢係等個關節同附近嘅軟組織可以慢慢癒合重生。」男男給我遞來一杯水，再笑道：「記得呢段時間要好好睇住個傷口，尤其係唔好做『劇．烈．運．動』住呀！」

男男故意強調「劇烈運動」，我當然知道她是甚麼意思。

我沒有理會男男，只想喝啖水，便伸手拿起面前放在茶几上的水杯，但手竟然捉了兩次也捉不到。

我才發覺我失去了距離感，所以我霎時間不懂得要把手伸出多遠，才能拿到那杯水。

「吓，點會咁架？」我大吃一驚，右手即時摸著自己的眼部，發現原來男男還用繃帶包住了我半個頭，蓋著我給馬則師打傷的右眼。

「喂，你包到我個頭咁，我後日點開學呀？」我急急嚷道。

「你隻眼腫到成個炸饅頭咁，係人都知你畀人打啦，包住佢你都仲可以同人講話你炒單車受傷，無咁瘀皮喎！」男男又笑道：「點呀？係咪要拆咗佢呀？」

男男說得也有道理，我只好搖搖頭，接受我這個新造型。

最初，我以為身為女校男教師的我，又是金融才俊，在開學的第一天，我會穿著最瀟灑的捲袖恤衫，駕著「保時捷」來到校園，以營造一個風靡全校女生和女教師的形象。

但最後，現實跟我的想像有很大的差別。

「冼 Sir，你．．．．你搞乜鬼呀？」這是開學那朝早，我到校長室報到時，古校長一見我就皺著眉頭說的第一句話。

當古校長帶我到中六甲的班房，跟全班介紹我就是新的班主任時，我完全感到甚麼叫無地自容，萬分尷尬的古校長隨便用英文說了兩句便逃離現場，並將全班三十多個女學生交低給我。

同學們即時在議論紛紛。

女生甲突然舉手，笑道：「傳咗咁耐，話我哋個新班主任冼 Sir 又金融才俊又乜乜叉叉，你唔好話我聽你就係呀，你同之前丁 Sir 真係差好遠喎！」

女生乙的視線沒有離開過自己的粉盒，卻插嘴道：「哈哈，冼 Sir，你係咪輸股票跳樓又跳唔死得，搞到殘廢都要轉行嚟教書還債呀？」

女生丙的神情則非常高傲，一邊玩弄著手中的「紅萬」煙盒，一邊歎道：「唉，等我仲染咗個頭，化行晒妝嚟開學添，點會嚟咗個『獨眼龍』，真係太令人失望啦！」

女生甲對女生丙道：「嘿嘿，你條姣婆駛唔駛呀？」

女生丙拋低手中的煙盒，指著女生甲的胸口，叫道：「你唔係姣婆？睇下你個胸谷到咁行，慌你唔係比平時墊多咗嘢？」

「咩墊呀？咪以為得你至大波呀，我都有料到架！」女生甲笑了一笑，又道：「總之一陣放學有理無理都去男生部溝下仔仲實際，唔好嘥咗大家副戰鬥格！」

女生乙和丙齊聲叫好。

驟眼來看，這三個女生在班上是最索的，果然膽量也是最大，肆無忌憚的高談闊論，完全無視我這個班主任的存在。

更一邊說著粗鄙用語、一邊玩著手中煙盒，跟身上的校服和清純的臉蛋很格格不入。

在中環打滾了好一段日子的我，感到面前的一班女生，比職場上遇到的對手還要難纏。

這也難怪，要知道「拔道書院」是香港首屈一指的名校，在這裡讀書的學生都是名門之後，自出娘胎以來便已是擁有一切，在得天獨厚的成長背景下，又怎會令這班天之驕女會將別人放在眼內？

總之這個中六甲的班房真不利我，記得上次遇到的長髮少女害我落荒而逃，在臨開學之前又發生受傷事件，累我一身傷殘人士的造型，被一班乳臭未乾的丫頭彈得體無完膚。

或者，這就是所謂的「龍游淺水遭蝦戲」，現在的我還是一條「獨眼龍」。

自信心極其低落的我唯有匆匆的點名，一心只想盡快完成好班主任的工作。

一開始已領教過這班女生的「寸嘴」，點名的時候才發現原來連她們的名字也相當「繞口」。

就剛才「寸」過我的女生為例，女生甲叫 Ophelia、女生乙叫 Sophronia、女生丙叫 Harminia，她們的名字都長達四個讀音。

將全班三十多人的名字叫了一遍，已弄得我滿頭大汗。

但點名的時候，我卻發現一個很奇怪的現象，就是竟然有一位叫 Patricia 的學生缺席，點名簿上她名字旁邊的 Remark 還寫著：「有事請假，復學無期」。

怎會有人在開學的第一天便已缺席，還不知甚麼時候回來上學呢？

而 Patricia 坐的座位，剛好就是我奇遇長髮少女俯低身休息的那一張。

難道，長髮少女就是 Patricia？

（待續）

已經唔記得左驗身報告單野

女生丙句太令人失望啦有家有囍事張曼玉feel

推文，好耐無見

第一百零二話：三姊妹

我的代班主任生涯已過了好幾個星期，便已發覺女校男教師的生活真的未如我想像般美好。

首先，我相信我已經成為最短時間內，擁有最多花名的新老師，已知的包括「獨眼龍」、「獨臂冼」、「老殘」、「廢 Sir」等等，不堪入耳的更不計其數，既然這些花名是學生給我起的，可想而知她們普遍對我的評價如何？我感到我這個「冼 Sir」在學校裡的地位，可能未必比得上一個小食部的校工，以一個女校中的新晉男教師來說，的確是失敗中的失敗。

在工作方面，也跟初時 Elise 和古校長跟我說的有很大差別，我想這可能是因為她們被「寡婦幫」連番突襲成功，令全盤計劃頓然大失預算之原故，霎時間也不知道下一步應該要怎樣做，請了我這個「A 貨冼 Sir」來到「拔道」，書不可教，臥底卻做不成，但又不甘心就此讓我投閒置散，所以古校長會把握任何機會，將非教學類別的工作分派給我，例如代課、監考、當其他老師的助理、甚至是送遞文件．．．．

幸好我是一個傷殘人士，如果不是，相信搬運和清潔也肯定會成為我工作的一部分。

我有把柄在古校長的手中，所以無論她怎樣吩咐，我亦只有接受。

但我很清楚，「打雜」只是暫時性的安排，始終「拔道」是不缺校工的，古校長也有意無意的暗示過，就是如果我再無法打破這個僵局，她便會跟我終止合約，屆時，「冒充他人」的罪名或者可以放我一馬不會主動去告發我，但家雄就很可能要即時轉校了。

如果真是這樣發生的話，我不敢想像 Angie 會有多失望。

有時我在想，究竟我選擇的這條路有沒有錯？說到底，所有的事都因我要向上爬而起，或者，如果我當初甘心做一個平凡的低級職員，我仍是每天過著上班等下班、下班就去溝女這般無憂無慮的生活。

可是生命無 take two，也沒有 undo，既然不可回頭，亦只能硬著頭皮，見步行步。

在這段時間讓我最感欣慰，是我和男男的出雙入對令彼此的關係拉近了，她更說傷者沒有人照顧是很可憐的，而她是我在香港唯一的親人，便索性叫了我到她的家暫住，順道分擔一下房租。

自從上次在麻雀館跟太子安交惡後，其實我是很想搬出 Bonnie 姨的家遠離汶汶，所以男男的這個建議對我來說，簡直就是求之不得。

男男還殷勤地給我每晚洗傷口和換紗布，想不到「男仔頭」的她會有如此溫柔和細心的一面。

現在，案破不到不打緊，職升不了亦不重要，我只想可以當這個傷者，一直「留醫」在男男的家裡罷了。

某一天放學，我如常跟男男一起下班回家，走到校門的時候，一位姓羅的 Miss 從後走上來叫停了我，她是隔壁中六乙的班主任，個子嬌小，皮膚白皙，架著橢圓形的金絲眼鏡，是一個柔弱文靜的年輕老師。

因為 Miss Law 的年紀跟我差不多，所以她是我除了男男之外，在校內算是最熟絡的人，有很多時候我缺課時她也會自動代我照顧我的中六甲班。

我停了腳步，問：「Miss Law？咩事呀？」

「冼 Sir，今次你真係要幫下我手啦！」Miss Law 拉著我的衣袖道。

每天總有不同的老師找我幫忙，我也習以為常，何況是經常幫我的 Miss Law，便爽快地答：「係咪要我聽日幫你代課呀？梗係無問題啦。」

「唔係代課呀。」Miss Law 答，頓了一頓，再面有難色地續道：「我班有個學生佢成個星期都無返到學，又無告假喎，我咪打去佢屋企囉，打咗好多次，終於搵到個學生，一問之下至發現原來佢屋企真係出咗事，好似係同啲黑社會有關，我好想去個學生屋企了解下，但係又好驚，所以咪想搵埋你去囉。」

「唔係啩，同黑社會有關？」我瞪大雙眼，道：「如果係咁，我建議你應該報警，加上你都有眼見我係傷殘人士嚟架咋，我去又可以幫到啲咩手呀？」

「梗係唔報得警啦！一來又唔係有啲咩發生咗，二來如果因為我報警而影響校譽，我實畀人炒魷都得啦！」Miss Law 急急嚷著，又道：「我知你有傷在身，不過始終有個男人一齊去會好啲啦。」

未等我回應，站在身旁的男男已忍不住插嘴，不屑地道：「冼 Sir，『幫』就一聲，『唔幫』就兩聲，喺度『咦咦哦哦』都唔知係咪男人嚟架。」說罷，便轉個頭向著 Miss Law，道：「Miss Law，你唔駛擔心，如果冼 Sir 唔去，我都陪你去！」

「咩喎，而家我有話唔幫咩？」我啐道，男男就是太愛多管閒事，我們要查的案沒有進展，卻又生其他枝節了。

之後，我們一行三人便起行，前往那個學生的家。

以為所有「拔道書院」的學生都非富則貴，Miss Law 卻帶我們到了一個公共屋邨。

步出電梯後，我們沿著天井走廊走了一會，便留意到其中一個單位的大門跟大閘都打開了，門外的牆壁噴了「欠債還錢」、「血債血償」等恐嚇字句，單位裡面零亂不堪，碎片滿地，似乎剛剛發生過事故，Miss Law 見狀當堂驚呼了一聲，雙腳釘在地上不敢再前行，只是離遠指著那個單位，吞吞吐吐的說:「就．．．．就係嗰度啦．．．．」

勇敢的男男一個箭步走進屋內，我當然也跟著她的身後，只見猶如廢墟似的客廳中，有一個少女瑟縮一角，低頭哭著。

這時，Miss Law 已隨我們的「衫尾」走進了屋內，並在少女的身旁蹲低身子，輕聲叫著她的名字：「Isabella．．．．」

Isabella 緩緩抬起頭，看見是自己的班主任，便立即依偎在 Miss Law 的懷中，哭得更加厲害。

我想 Miss Law 和 Isabella 的感情應該相當不錯，也難怪，三年的高中生涯也是同一個班主任，建立出情如至親的關係當然是無可厚非，亦明白到為何膽小的 Miss Law，一知道 Isabella 的家中出了事，亦堅持要來看看。

Miss Law 溫柔地拍著 Isabella 的背，問：「Isabel，你唔好喊住先，你話畀 Miss 聽究竟發生咗啲咩事？」

Isabella 一邊哽噎，一邊道：「嗰．．．．嗰班衰人猛咁話媽媽掙佢哋錢．．．．所以就一直咁騷擾我哋．．．．頭先又衝咗上嚟．．．．捉咗媽媽走．．．．話如果唔想媽媽有事就要搵我家姐嚟．．．．最好就搵埋姐夫．．．．同埋千叮萬囑叫我唔可以報警．．．．」

「你姐夫？」Miss Law 奇問。

「我都唔知邊個係我姐夫．．．．我家姐明明都未結婚．．．．佢而家又唔喺香港喎．．．．我都唔知點算好呀．．．．」Isabella 苦惱地答。

Isabella 說罷，我內心忽然冒起莫明的不安，便問：「Isabel，你知唔知騷擾你哋嗰班人係邊瓣架？」

「佢哋好似講過話自己係『福永』架．．．．」Isabella 想了半晌才道。

我聽到「福永」兩字，即時晴天霹靂。

我再打量著眼前的 Isabella，她雖然哭得梨花帶雨，但隔住粗框眼鏡仍可見容貌清秀脫俗，氣質純潔可人，在完全沒有任何打扮和化妝，亦透出楚楚動人的自然美。

當視線掃落 Isabella 的胸前，便立即被嚇傻了眼，只見極鬆身的睡衣下，仍將兩團渾圓碩大的乳球輪廓若隱若現的勾勒出來，擁有這般異常誇張的上圍特徵，已令我對她的身分猜到一二。

「除咗你頭先講嗰個家姐之外，你係咪仲有個大家姐，已經嫁咗入豪門架？」我試探的問。

「吓，你點知架？」Isabella 驚訝地叫道：「我從來都無同人講過主播王禹伊係我大家姐嚟架！」

「咁你中文名叫咩？」我又問。

Isabella 疑惑地望著我，答：「我叫張瑀柔。」

果然不出我所料。

張家三姊妹都擁有分量驚人的巨乳，大女 Elaina「主播 E 神」王禹伊的「E 乳」，二女 Rionna 張瑀晨是「𡃁模」界中的「G 奶乳神」，但現在所看，兩位姐姐的上圍似乎也及不上樣子清純的妹妹 Isabella，這刻她那對沉甸甸的肉團雖隔著衣衫布料，仍可見隨呼吸的節奏而搖搖欲墜，豐滿柔軟之極簡直就已達到「乳牛」的「Cup 數」，張瑀柔的雙乳果然有如「乳牛」一樣！

年紀輕輕便發育得那麼好，她究竟是吃甚麼大的呢？

在男男還未發現之前，我好不容易才把冒犯的視線移離開 Isabella 的身上，抹一抹額角的汗，再問：「佢哋有無講低捉咗你媽媽去邊？」

Isabella 搖搖頭，道：「佢哋淨係話會喺麻雀館等，又話家姐同姐夫會知道喺邊架喎。」

我已經猜得到，原來他們口中的那個「姐夫」，就是指我。

那麼，這件事情是衝著我而來的嗎？

（待續）

幾時有甜？

人物多到記唔哂

已經開始對大波妹無乜感覺,
反正個個都係咁大架啦

有幾大都冇用啦 都冇甜

Lm

有見新一季又多咗唔少人物，我特意 update 咗個人物關係圖。
（大圖傳送門👉）
我有感繼續更新此圖應該同玩命無異

唔好再加人

呢到你話事？

人物關係真係好複雜

你話

亂過got

第一百零三話：舊地重遊

我苦笑一下，然後緩緩地道：「我．．．．我諗佢哋講嘅『姐夫』，應該係指小弟．．．．」

我此言一出，在場三人無一不被嚇了一跳，Isabella 更瞪大雙眼，即時站了起身，高聲問道：「吓？你係我姐夫？你幾時同我家姐結婚架？」

「唔駛咁緊張住，呢啲全部都唔係真架．．．．」之後，我便將我為了頂包而跟 Rionna 在記者面前假扮情侶，再大戰「寧波紫霞」勇救伯母的事蹟說了出來。

Isabella 未等我說完，已急急叫道：「呀，原來你就係嗰個『好人』！」

「吓？咩『好人』呀？」我奇道。

「你同家姐一齊見報嗰次我都有睇到，我咪問家姐嗰個係咪佢新男朋友，佢話唔係，只係話你係一個好人，不問回報咁救過佢同媽媽一命，嗰個報導我仲有 save 低架，如果唔係你包住咗半個頭，我實會一早就認得你啫！」Isabella 剛剛才哭過，現在已展露歡顏，笑得像花一樣甜，道：「我從來都未聽過家姐對一個男人有咁高嘅評價，所以我一直都好想見下你，原來你仲嚟咗我學校做阿 Sir 添，我真係好開心呀！」

這時，男男用極疑惑的眼神盯著我，彷彿在質問著：「我無聽錯吓嘛？竟然有女用『好人』嚟形容你呢個世紀賤男？仲話你會不問回報去幫人添？呢個真係我所認識嘅卡西嚟？」

反觀，Isabella 望著我卻是一雙亮晶晶而帶有景仰的眼神，問：「冼 Sir，點解佢哋要捉走媽媽？咁而家我哋應該要點做呀？」

我咳了兩聲，答 Isabella 道：「呢件事我相信係『福永』班人要報仇，所以就捉咗你媽媽，然後逼我同你家姐現身，既然係咁，正所謂『解鈴還需繫鈴人』，我會親自去麻雀館一趟，帶返你媽媽返嚟架啦。」我深知要在「福永」手上營救出伯母必定會是非常凶險，但眼前是一個傾慕我的女生，我能不這樣說嗎？

加上，我知道無論我要去甚麼危險的地方，男男也會是我的最佳戰友，當我想到這一點，便會變得甚麼都不怕了。

我跟男男打了個眼色，再向 Isabella 道：「好啦，我哋行啦，你留喺度等媽媽返屋企啦。」

當我倆轉身離開之際，Isabella 卻拉著我的衣袖，道：「我要跟埋去！」

Miss Law 大驚，連忙撲出來，勸道：「冼 Sir 佢哋係去見啲黑社會呀，你跟埋去會好危險架！」

「佢哋有心對我不利嘅話，喺上嚟捉媽媽時就已經可以，加上如果佢哋咁做係為咗逼冼 Sir 同家姐現身，既然家姐唔喺度，我做妹妹代佢都好應該啫！」Isabella 挺起腰桿斷然地道，這舉動令她胸前的怒聳曲線更誇張飽滿，見到兩團乳肉脹鼓鼓地在睡衣下顫動的情景，便覺得 Isabella 跟著我們只會是送羊入虎口。

但年輕人如果是能夠輕易勸服就不是年輕人了。

費了一番唇舌，最後，Isabella 應承我有多密實穿多密實，我亦只有讓她加入這個營救行動，而 Miss Law 雖然膽小，但見自己的學生都不怕，唯有也硬著頭皮要跟我們一起去冒險。

離開 Isabella 的家後 ，我們一行四人前往那間「姐夫會知道」的麻雀館，就是在佐敦寧波街的「福興龍雀館」，到達門外，鋪面的鐵閘跟上次一樣是下了一大半，閘前站著好像同一個彪形大漢，望見我們，便二話不說將捲閘打開了高一些，讓我們內進。

比起上一次的光臨，我發覺我沒有那麼緊張，因為現在的我好好歹歹也是「雀魁」，這麻雀館理應是我的主場，就算「福永」擁有 25% 的股權，也未及我持有 30% 大股的地位。

雖然相隔的日子不算很長，但我已經不是當天的那個黃毛小子了。

舊地重遊，麻雀館裡面佈置跟上次大同小異，伯母也是坐在大圓枱上的其中一張櫈，被一堆紋身大漢圍著，跟上次不同的是，上一次伯母是愁眉苦臉，現在卻談笑風生的吃著火鍋，而本應坐在太子安首領位置的人也不是太子安，但在昏沉的燈光下，一時之間卻看不到是誰。

Isabella 見狀，便急急跑往伯母的身邊，捉著她的手，緊張地問：「媽媽，你有無事呀？你係咪又賭輸錢掙人錢呀？」

「阿女，唔駛咁擔心，我上次講過話戒賭，我講過一定算數，呢度啲人對我好好，仲請我打邊爐添。」伯母笑道。

「吓？點會咁嘅？」Isabella 困惑地道。

我還未理解眼前是怎樣的狀況，坐首領位置的那人已開腔，笑道：「嘿嘿，『雀魁』，你好嗎。」

我沒有即時回答，卻一步一步的繼續向前行，想看清楚跟我說話的人之面貌。

那人又道：「你知唔知自從上次我喺度同你道別之後，我都有懷疑過自己有無搵錯人，但係事實你無令我失望，我果然好有眼光！」說罷，便深深吸了一口煙，然後再吐出了一大團煙雲。

當瀰漫在那人四周的煙慢慢消散後，我走到的地方剛好有一盞燈照落他的臉上，便見到一張有數十道疤痕的面容。

在這樣的氣氛下，看見一張這樣的臉，今晚睡覺肯定會發噩夢。

擁有這奇醜無比的容貌之人，除了福伯還有誰？

「你係福伯！？」我脫口叫道。

「你係咪好驚奇，上次見我仲喺度斟茶遞水，今次我已經係『福永』嘅話事人呢？」福伯陰森地笑道。

我完全搞不清楚現在究竟是發生甚麼的事，在驚魂未定下，只有錯愕地望著福伯。

「黑幫時代已經過去，香港嘅社團收入大不如前，『福永』入面啲兄弟個個都無啖好食，我要組織一眾背叛龍頭安永祿嘅力量簡直就係易如反掌，而家你仲做埋『雀魁』，終於『福永』同『龍雀門』都落喺我手上啦！哈哈哈！」福伯高聲笑道。

難怪「福永」千方百計也要吞併「龍雀門」，原來是想開闢收入，而福伯扮下人潛伏在這裡就是要把握「福永」的財困缺口，並將之奪取過來。

我有見識過福伯的實力，所以我完全沒有懷疑他有這個能力。

似乎這對於我來說也是一件美事，因為福伯打垮了安永祿，沒有龍頭爸爸撐腰的太子安就等同於「冇牙老虎」，汶汶再也不可用他來威脅我了。

「你哋『福永』嘅事我哋唔理，不過我哋嘅『雀魁』就大大個楝咗喺度啦，佢至係『龍雀門』嘅話事人呀！」阿霞走出來嚷道，才發覺原來「寧波紫霞」也在這裡。

「嘿嘿，莫講話呢個𡃁仔，就算係龍雲海我都未放在眼內呀！」福伯冷笑道。

我知道福伯的為人，加上我是簽了文件有痛腳在他手，便以吩咐的口吻，向「寧波紫霞」，道：「而家我以『雀魁』嘅身分向你哋講，以後佢嘅說話就係我嘅說話，你哋一定要聽！」

阿紫即時叫道：「之但係．．．．」

「唔好之但係啦，而家係咪你哋連『雀魁』嘅說話都唔聽呀？」我不悅地打斷阿紫的話，之後「寧波紫霞」滿不是味兒的「哼」了一聲，再沒有說些甚麼。

福伯又吐出一團煙雲，道：「你哋又唔駛口黑面黑嘅，『福永』同『龍雀門』本來就係一家人，事隔咁多年終於都合併返一齊，仲要由兩位始創人嘅後人嚟繼承，唔係一件好事嚟咩？」

福伯的說話我完全摸不著頭腦，便忍不住問：「你可唔可以講清楚而家發生緊啲咩事？你話你係兩位始創人嘅後人？咁你究竟係咩人？」

福伯向兩旁的門生打個眼色，他們便二話不說的魚貫地離開，最後麻雀館內除了福伯外，我那邊只剩下我、男男、Isabella、伯母、Miss Law 和「寧波紫霞」。

福伯收起笑容，嚴肅地問我：「你帶嚟嘅人信唔信得過？聽咗我講嘅說話就無得返轉頭，你應該明我嘅意思架？」

我當然明白福伯的意思，現在留下來的人就必定要參與他的計劃，要是日後出現問題在我、或我揀選的人身上，我和那人將要負上全責，而以他行事的作風，下場相信會非常壯烈和悲慘，這絕對不是開玩笑的。

想到這裡，我連忙將大家拉到一邊，壓低聲線，道：「我有責任要警告各位，面前呢個叫『福伯』嘅人深不可測，亦都心狠手辣，我喺佢面前我都無信心可以保証到自己嘅安全，但係無辦法，因為我已經洗濕咗個頭，我無得揀，之但係你哋仲有得揀，只要你哋而家離開呢個麻雀館，我相信佢可以當大家無嚟過。」

我頓了一頓，再加重語氣，道：「不過，如果你哋係堅持要留喺度，咁就代表條命唔再喺自己嘅手上，之後會發生啲咩我唔知，唯一我可以肯定嘅就係一定會非常危險，而家就係最後嘅逃生機會，你哋要走就要趁而家啦！」

「自從你上次救過我，我條命都已經唔係自己架啦，加上你係我嘅『乘龍快婿』，大家一家人，總之要走就一齊走，要危險就一齊危險啦！」伯母笑道。

Isabella 也跟著說：「媽媽唔走，我做女就梗係唔會走啦。」

Miss Law 吞一吞口水，鼓起勇氣道：「咁我係 Isabella 嘅班主任．．．．我無理由留低個學生喺度自己走咗去嘅．．．．」

阿紫和阿霞則望一望身旁的對方，然後彼此堅定地點一點頭，再齊聲道：「『寧波紫霞』願同『雀魁』共同進退，生死相隨！」

「憑你呢幾句嘢就想賣甩我，你慳啲啦！」男男吐了一句，再認真地道：「總之無論有幾危險，我哋都齊上齊落！」

見眾人的反應，我無言以對，唯有感激地笑了一笑，再擰轉頭向著福伯，朗聲道：「我肯定我哋呢度每一個人都係信得過嘅，你可以放心講你想講嘅說話喇！」

（待續）

嗰花園大過海洋公園，遊結未？使使遊埋黃石公園先？

今日black friday，強烈要求出多偏

出多偏

咪係囉,講D唔講D唔得架

又要等下星期一

咁你單tender無下文啦？

第一百零四話：兩大仇人

福伯指著我，點點頭，恍如隔空說了句「I have your words」，再長長的抽了一口煙，才緩緩開口道：「『福永』嘅創辦人叫安永福，佢本來係國民黨國軍中將，抗戰時期喺香港抗日，戰後就留咗喺香港成立『福永社』，暗中組織反共力量同籌集經費，一直發展直到 1956 年間，當年港英政府有意為麻雀館發牌，而因為麻雀共有一百四十四隻，所以合法嘅牌照亦只得一百四十四個，業內人士為咗唔想因為各自各爭奪牌照所產生嘅惡性競爭而影響咗長遠嘅整體利益，就建議推舉一個領導者去統領成個雀圈，由佢嚟決定邊個可以有資格申請呢一百四十四個牌，既然成件事係同麻雀有關，當然就梗係要喺麻雀枱上解決，所以邊個喺麻雀枱上技壓群雄，邊個就成為雀圈嘅領導者，就即係『雀魁』。

安永福為咗增加社團嘅收入來源，見到呢個機會，就搵咗台灣有『國民賭后』之稱嘅『至尊凌瀧』代表『福永』出戰，凌瀧對安永福一見鍾情，所以就一口答應，之後果然順利擊敗所有對手登上『雀魁』嘅寶座，一統香港雀圈，慢慢，安永福亦都愛上咗凌瀧，二人兩情相悅本來仲諗住會結婚，點知就喺安永福同凌瀧簽紙註冊前夕，安永福遭仇家暗算不幸身亡，而佢兩個細佬安永祿同安永壽因為驚凌瀧會乘機奪去整個『福永』，所以除咗唔認凌瀧大嫂嘅地位之外，仲合力趕絕佢，凌瀧一怒之下就將旗下所管理嘅麻雀業務分拆出嚟，再創立『龍雀門』，從此『龍雀門』同『福永』就正式割裂。

喺凌瀧離開咗『福永』之後，就發現自己懷有安永福嘅遺腹子，佢最後決定生咗出嚟，仲跟自己姓『凌』，全名『凌風』。

凌風自小天資聰敏，細細個已經得到媽媽嘅真傳，之不過凌瀧唔想個仔撈賭，所以臨終嘅時候千叮萬囑凌風唔可以靠賭為生，仲要畀心機讀書，將來可以用知識嚟出人頭地，之但係喺凌瀧死嘅時候凌風年紀仲細，如果唔靠賭，凌風根本就唔知點可以繼續生存落去。

就喺嗰時，凌風就識咗一個喺大陸落嚟叫龍雲海嘅人，凌風諗到可以借佢雙手去賭，咁就無違反媽媽要求『唔可以靠賭為生』嘅禁令，自此凌風就教龍雲海賭術，由佢去開地下麻雀館，之後仲去爭奪『雀魁』之位，就喺龍雲海取得『龍雀門』嘅時候，凌風就收到來自八間美國『Ivy League』大學連同提供奬學金嘅 Offer，凌風終於都完成亡母嘅心願，遠負美國就讀一級名牌大學，畢業之後，更成為華爾街一代大鱷鬼谷子嘅首徒，真真正正做到以讀書嚟出人頭地。

聽到呢度，我諗大家都已經估到，我就係凌風，我叫自己做福伯，都係為咗隱藏身分，潛伏喺『福永』入面啫。」

記得孖二姐有提起過，龍雲海由鄉下來港後認識了一個叫阿風的「𡃁仔」才開始他的麻雀事業，原來阿風就是眼前的福伯，孖二姐更稱這個阿風猶如魔鬼一樣，果然形容得一點也沒錯。

難怪福伯一眼便可看穿掛牆風扇的把戲，又輕易的讓我以地胡和天胡取勝，因為「寧波紫霞」師傅「北海綠，南京彤」的師傳「雀魁」龍雲海也是由他教出來。

我拿起枱上的茶壺倒了杯茶，匆匆的喝了半杯，然後問：「既然你做咗華爾街一代大鱷嘅首徒，理應飛黃騰達架啦，點解．．．．點解你而家又．．．．」

福伯一聽到我的問題，突然誇張地大笑起來，臉容扭曲得令臉上零亂的疤痕更堆成一團，狀況極之恐怖駭人，再瞪著我反問：「你係咪想問點解我會搞到而家咁，折墮唔單只仲畀人毁埋容？」

福伯的表情嚇得我不敢直視，他卻已用極怨恨的語氣，道：「我點解會搞到咁，完全係拜兩個人所賜，所以我一生之中，有兩大仇人，尤其一個如果唔可以將佢碎屍萬段，我寧願選擇死！」

想不到能力強如福伯也有令他如此吃虧的人，其中一個更達到了「唔係佢死、就係我亡」的地步，想起之前福伯有叫我混入朱家，便問：「咁『白髮太后』朱家三姨太係咪就係兩個嘅其中一個？」

「無錯，嗰個賤人係其中之一！」福伯狠狠地拍了枱面一下，道：「係佢搞到我身敗名裂，係佢搞到我坐監，亦係佢一手奪去我辛辛苦苦所建立嘅事業，我塊面搞成咁都係因為係佢！」

「原來我襯家搞到你坐監同埋毁容，咁你想將佢碎屍萬段都好正常嘅。」伯母點頭道，雖然伯母和她的大女 Elaina 已斷絕關係，但好歹 Elaina 是朱家的大少奶，所以三姨太的確是伯母的「襯家」。

福伯卻搖搖頭，道：「非也非也，我唔係想佢死，我只係想喺佢手上攞返屬於我自己嘅嘢啫。」

「吓？佢咁對你都唔係想佢死？如果換著係我，淨係掂一掂我塊面我都要同佢博命呀！」伯母奇道。

「呢個世界，弱者就注定要做強者嘅食糧，我都係咁教個賤人，之後我畀個賤人陰到，搞到我坐監同毁容，都只怪我自己一時大意令佢有機可乘，但係講到底，佢都係做緊弱肉強食嘅定律下應該做嘅嘢啫，所以喺呢件事入面，其實我係嬲自己多過嬲佢，我要對付佢，係要証明我失去嘅嘢係有能力去攞得返。」福伯徐徐地道。

福伯的話實在令我覺得難以置信，被三姨太害成這個樣子他都只怪自己大意，這是因為他胸襟廣闊，還是極級自大的表現？

更令我好奇的是，究竟誰才是福伯要碎屍萬段的人？而這個人又對福伯幹了些甚麼令他要非置他於死地不可，居然比坐監和毁容還要嚴重，便忍不住問：「咁你要佢死嗰個終極仇人呢？佢有啲咩對你唔住？」

福伯低頭不語，隔了好一會，才答：「佢無對我唔住。」

「吓！？佢無對你唔住，但係你又一定要佢死！？」我失聲叫道。

「無錯，佢非死不可！」福伯肯定地答道。

「點解？」我追問。

「你唔知呢個世上有一樣嘢叫『天敵』？」福伯反問。

不知為何，當我聽到「天敵」，便立刻想起 Mike Yip。

「我同佢出生喺同一個時空，又喺同一個圈子碰頭，一同拜入『鬼谷子』嘅門下，學到絕頂嘅財技同投資術，係命中注定我嘅宿敵。」福伯又道。

「佢係你嘅師弟？」我問。

「係，佢亦都係我嘅終極目標，因為我知道佢一日唔死，我就一日無辦法開始屬於我自己嘅人生，就好似三國時代嘅周瑜，佢無辦法置諸葛亮於死地，最後都會因為諸葛亮而含恨而終。」福伯緊握拳頭，青筯畢露的道：「我係鬼谷子門下嘅大弟子，本來我會繼承規模過千億嘅『Phantom Fund』，仲可以直入『君子黨』嘅權力核心，就係因為佢，令我原本美好嘅人生，搞到一塌糊塗！」

這是我頭一次聽到「君子黨」。

記得印在龍雲海的請帖和 KS 的會員証上的同一個徽章，裡面三摺旗幟寫著一段拉丁文的《聖經》金句，經 Angie 翻譯出的意思是：「你們要警醒，信念要站立得穩，作為君子，所做的一切，皆在愛中」

難道那個徽章代表的神秘組織，就是福伯所說的「君子黨」？

為了証實我這個推斷，我拿了 KS 的會員証出來，再問福伯：「你頭先講嘅『君子黨』，係咪就係呢個會？」

福伯一見，臉色當堂劇變如死灰，問：「張咭你點得返嚟架？」

「呢張咭係我喺一個失咗蹤嘅同事房搵到架。」我答。

「失咗蹤？」福伯冷冷笑了一聲，道：「咭在人在，我諗你同事都應該凶多吉少架啦，就好似龍雲海咁。」

（待續）

梗係唔會無咗下文啦, 之後會講返架

相信福伯第二個仇人就係卡西爸爸了

推推佢

又要等一日

今集嘅篇幅都幾長下

出未

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

校對緊呀

第一百零五話：君子天下

「『君子黨』究竟係咩嚟？」我問。

福伯沒有即時回答，卻拿起卡在煙灰缸的煙來抽，但當煙嘴放到嘴邊時，才發現整根煙原來早已燒成灰，只好擠回到煙灰缸中，再重新點上另一枝。

眾人一言不發的靜待著福伯，等他換上新的一枝煙，抽了好幾口之後，終於開腔道：「喺答『君子黨』係咩之前，我想先問你，以你嘅認知，你知唔知呢個世界係點樣操作？」

不知道為何福伯會反問我一個這樣的問題，但還是想了一想，答道：「咪靠各地政府管治好佢哋嘅地方咁去操作囉。」

「咁政府嘅管治權力又嚟自邊度？佢哋實際上嘅職責係咩？」福伯又問。

我繼續盡我的表達能力去答，道：「唔同國家有唔同嘅文化歷史背景，各地政府嘅權力會按照佢哋奉行嘅政治體制所產生，例如民主國家嘅民選政府就得到人民嘅授權去管理國家，職責都係維持社會秩序、改善民生同保障人民生活嗰啲啦。」

「無錯，你係講出咗政府喺國家管治上嘅行政角色，不過呢個層面只係最表面嘅操作，正如你頭先所講嗰啲咩維持社會秩序、改善民生同保障人民生活，全部都涉及龐大嘅資源開支，能夠操縱資源靠嘅從來都係錢，但係錢喺邊度嚟呢？所以，管治權力核心嘅來源，由古至今都係嚟自一樣嘢，就係錢！」福伯隔了半晌，再補充道：「總之有錢就有權力，越有錢就代表越有權力、越有資源去穩住政權同埋履行政府嘅職能，無論係咩地方、政府係以咩政治體制所產生都好，佢哋首要目標都係要搞好經濟，因為無錢就咩都做唔成。」

Miss Law 疑惑的問：「照你嘅意思，即係錢可以解決任何問題啫，但係事實上有好多社會問題唔係淨係用錢就可以解決到架喎，你睇香港政府夠有錢啦，咪一樣大把問題？」

隨著福伯的話多了，麻雀館內的氣氛比起剛來到時都緩和了不少，連膽小的 Miss Law 也忍不住發問。

「社會上存在住各種各樣唔同背景嘅人，有窮鬼、有中產，有學者、有文盲，有健全、有殘缺，有老、有嫩，加上自私自利係人嘅天性，要一班各有所求而又自私自利嘅人一同喺一個叫社會嘅地方生活，你話點可能會無問題？

所以你睇返歷史，你講有邊一個時期、邊一個地方係會無社會問題架？正正就係因為問題永遠都存在，至幾時都可以有一班聲稱可以解決問題嘅人出嚟呃飯食啫。」福伯吹出一團煙雲，笑道：「不過我可以話你聽，問題不但永遠都存在，而聲稱可以解決問題嘅人，佢哋真正嘅目的亦都唔係去解決問題。」

我也越聽越糊塗，問：「你所講嗰個『聲稱可以解決問題嘅人』即係政客同高官啫，咁如果佢哋真正嘅目的唔係去解決問題嘅話，咁佢哋係做乜呀？」

「『問題』就好似物理學入面對天下間所有物質嘅定義一樣，佢唔會消失，只會轉化，所以所謂『解決問題』其實只係一個『轉化問題』嘅過程啫，簡單咁講，例如一個政客嘅競選承諾係要解決『問題甲』而贏得民心，當佢執政之後為咗解決『問題甲』就將『問題甲』變成『問題乙』，到社會對『問題乙』嘅不滿累積到不容忽略嘅地步時，佢就用『問題丙』去解決『問題乙』，最後，當『問題丙』成為眾矢之的，佢就會再用返『問題甲』去解決『問題丙』，以此類推。

所以說穿了，社會問題永遠都係喺一個循環中不斷演變，就係離不開由政治生態所衍生出嚟嘅民生、經濟、環境問題，當權者就睇下開邊瓣而去出牌，而非建制或非執政嘅政黨同政客亦都會同時間打出唔同理念嘅旗幟，嚟吸納被忽略嘅一群以凝聚分化社會嘅力量，不過其實正反兩邊都樂見呢個天下大亂嘅情況，因為大家從來都清楚如果一個社會無問題嘅話就大家都無得撈，社會問題越多就代表佢哋嘅存在價值越高，所以『烏托邦』只能夠喺小說入面出現！」福伯堅定地道。

「唔係咁黑暗吓嘛！？」眾人無一不驚訝叫道。

福伯續道：「面對全球化競爭、人才氾濫、科技取代職位等種種威脅，現實嘅生活情況一代艱難過一代，當社會上有為數唔少嘅人因為呢啲循環又循環嘅社會問題而處於持續不滿同不安，喺社交媒體嘅催化下自然就會孕育出一種極端化嘅民粹，加上充滿劣根性嘅人類喺民主制度中就等同於由無知嘅大多數去決定國家嘅命運，民粹主義就更容易被政客所利用，政客要執政只需要討好呢班憤怒嘅選民，打出嚟嘅政綱不外乎都係關係到我頭先講嗰三樣嘢，民生方面就例如提高社會保障、經濟方面就例如增加就業機會、環境方面就例如改善居住質素等等，呢啲講出嚟就好動聽，個個聽到都拍爛手掌，但係其實每一粒都係糖衣毒藥，所以佢哋每一項看似為咗解決社會問題嘅政策，其實目的就只有一個，就係保障金字塔頂層嘅利益。」

我追問：「我唔明喎，你講嘅政綱全部都係德政，係每一個政府都應該為人民做嘅事，點解你會話係為咗保障金字塔頂層嘅利益，仲話係糖衣毒藥呀？」

福伯徐徐答道：「政府其實乜 Q 都唔識做，佢只係一個幫大家儲住啲錢嘅巨型『豬仔錢罌』，頭先講嗰啲有邊樣係可以憑政府一己之力去做？提高社會保障要靠保險同基金公司，增加就業機會要靠各個企業，改善居住質素要靠發展商，小到就算去鋪返好條路、裝返盞路燈，咪又係由承建商去做？所以所謂嘅德政，未見成效首先要達到嘅，就係要大幅增加政府嘅公共開支，目的就係用唔同嘅名目，去讓商家們共同去劏呢隻大家有份辛辛苦苦儲肥嘅『豬仔』。」

Isabella 忽道：「咁醫療同消防呢，呢啲咪係政府為人民提供最基本嘅服務囉，照計無商業成分喺裡面架？」

「醫療同消防嘅裝備係邊個生產？當人民要求更好嘅服務時，佢哋咪可以大條道理買更好更貴嘅設備囉。」福伯回答 Isabel 後，再繼續道：「個錢罌有錢畀人分都已經係好好架啦，好多國家搞到入不敷支就唯有發債，用國家未來嘅勞動力嚟借錢找數，借返嚟啲錢你話最終又會落咗喺邊個袋度？咁你話嗰啲德政真正得益者係邊個？搞到政府債台高築嘅係咪糖衣毒藥？」

眾人皆點點頭。

福伯乾笑了一聲，歎道：「不過呢個就係現實，社會要發展就一定要咁做，明知係毒藥都要照食可也架啦。」

我笑問：「好似你咁講，我哋嘅社會得以發展，全有賴『官商勾結』咋喎？」

福伯拍案叫嚷：「Bingo！『官』直頭係有責任去吸引『商』勾結添，因為從來唔係『商』無咗『官』唔得，而係『官』無咗『商』唔得，呢個就係資本主義社會嘅本質！」

「社會發展當然係要政商合作啦，政府 project 係有既定嘅招標程序架嘛，目的唔係要創造一個機會平等嘅社會，再透過公平競爭去推動社會進步咩？」Miss Law 問。

福伯答道：「Numbers never lie，好簡單一個現象，而家環球總資產值比起五十年前漲咗差唔多成六十倍，但係點解全球嘅超級富豪人數無類似嘅增幅？

咁証明咗一直以嚟，貧者未必越貧，之不過富者肯定就越富，極少數人控制大多數資產嘅基本局格從來都無變過，而社會上既得利益者更利用政治制度去維護佢哋嘅絕對優勢，所以無論係咩政府上場，或者邊個人執政都好，呢啲優勢都不曾受到動搖，因為如果法規同政策係為咗建立更公平、更公義嘅社會而訂嘅話，點解貧富分配不但未平均過，近十年甚至出現中產向下流嘅情況？咁你話我哋嘅領袖同政客，佢哋究竟係真心想解決問題？抑或只係將呢個不公平嘅機制一直咁一代一代延續落去？

所以，五十年前嘅超級富豪，五十年後嘅今日佢哋仍然都係超級富豪，我夠膽講將來再五十年、一百年、甚至係五百年後，佢哋嘅後人、後後人都係，淨係睇呢啲結果已經解答咗一切。」

福伯所言都是不容否定的事實。

福伯隨手拿起一隻麻雀，再道：「以前嘅經濟體係一場『零和遊戲』，正如一枱麻雀咁，錢就得咁多，你要贏錢自然就設法要令其他人輸錢，喺嗰個時代，各人親手掌握自己嘅命運，為改善生活而打拼，做嘅都係實務，每個有付出嘅人都可以分享到應有嘅成果。

但係嚟到呢個全球一體化嘅年代，各行各業嘅發展處於低生產成長、甚至係飽和嘅階段，企業要保持創造增長最直接嘅方法就係透過合併同收購，汰弱留強下所形成 few winners take all 嘅營商生態導致到競爭者比以前越嚟越少，加上公司與公司之間背後嘅股權分布喺自由市場中可以係千絲萬縷，你真係肯定幕後班大老闆最終唔會係同一班人所控制？而負責監管嘅人又有無能力去洞悉到呢？

所以，而家嘅經濟體，已經進化成一個『共榮圈』。」

我滿腦子問號，便追問著：「咪住先，『零和經濟』我都仲明，即係唔同國家透個貿易，你賺下我啲錢，我又賺下佢啲錢，佢又賺返你啲錢，用貨幣流通以推動社會同經濟發展，不過你話而家嘅環球經濟體係一個『共榮圈』，既然叫得做經濟體就即係由好多國家同好多人所組成，如果圈內人人都要賺錢，咁啲錢喺邊度賺返嚟呀？」

福伯仍然沒有正面回答，卻又道：「一直以嚟，環球經濟都係由歐美主導，亦即係話任何一個國家如果要喺呢個經濟體入面分一杯羹，就要埋歐美堆成為佢哋嘅盟友，以世界總生產值到而家已經發展到超過 70 兆美金．．．．」

「7．．．．70 兆？即係有幾多呀？」Isabella 失聲叫道，隨即發覺自己的失禮，便當堂伸一伸舌頭。

福伯道：「香港外匯儲備有 3,800 億美金，70 兆即係比香港外匯儲備多 1,800 倍。」

Isabella 聽罷呆了，口中念念有詞，不知道是否在數著 70 兆究竟有多少個零。

福伯續說：「呢 70 兆就係代表地球上任何一個人佢哋喺呢個系統所賺、所花或所儲嘅每一分每一毫，亦即係話，除非你同錢扯唔上任何關係，否則歐美領袖國就可以透過貨幣政策去影響你。」福伯擠熄手中的煙，再斷然地道：「所以，真正管治你嘅，並唔係你身處地方嘅政府，而係呢個環球經濟體嘅主人。」

「你係想講真正統治呢個世界嘅係歐美領袖國、甚至係美國總統？呢啲陰謀論都唔係第一次聽架啦。」我道。

福伯「嘿」了一聲，再搖搖頭道：「有一句說話係咁講，『Money is the McMansion in Sarasota that starts falling apart after ten years. Power is the old stone building that stands for centuries』，意思係指從政比從商更能屹立不倒。

呢個講法我唔反對，因為對大部分人嚟講，從政可以係一種通往金字塔頂層嘅入場券，之不過我唔完全同意嘅地方，係因為就算你從政之路令你登上政治舞台嘅權力之巔，當任期一完你就要卸任落台，落台之後，咪又係凡人一個，所以，我頭先所講『環球經濟體嘅主人』並唔係話歐美領袖國，更加唔係指任何一個國家嘅總統，而係指金字塔最頂層，嗰班設計出整個金融系統，並透過銀行同貨幣政策去控制住呢個龐大『共榮圈』嘅一小撮人，佢哋至係當今『環球經濟體』真正嘅主人。」

我聽著福伯說出的每一個字，聽得腦袋嗡嗡作響。

「呢班人擁有地球上最龐大嘅企業、最優質嘅資產同最珍貴嘅資源，掌握人類文明各個領域尖端嘅科技同技術，就係呢少於 0.00001% 嘅人穩坐喺金字塔頂尖，千秋萬世操控住腳下 99.99999% 人口嘅財富同命運，每分每秒無間斷享受住數以三十億計嘅勞動人口因推動呢個經濟巨輪而衍生出嚟嘅直接利益，再透過通漲去竊取每一個人辛辛苦苦儲返嚟嘅購買力，喺呢嗰資本世界入面，稱呢 0.00001% 嘅人為『神』，絕不過分！」

福伯靜了好一會，臉色變得更凝重，再道：「不過，佢哋都係鍾意稱呼自己為『君子』，所以至成立一個組織，叫『君子黨』。」

（待續）

好似係將『共濟會』變咗做『君子黨』！
真無諗過你可以將甜故寫到咁大！勁呀。

呢篇... 字好多, 但對劇情推進係 0
對人物刻畫, 都係 0
好悶

我都即刻諗起共濟會，講佢冇問題，記得講埋入面D荒淫野

飛住睇都悶

卡西只係從福伯口中頭一次聽到有關君子黨嘅存在咋

Base on 零和經濟
所謂既70兆其實都係由一個細餅比人煲到變左做一個‘咁大既餅’
但其實都只係一個數字 所以話佢地掌握咁大既一個餅其實都係比君子黨班人自己打飛機

君子黨嘅原型係唔係光明會

Agger 個故愈拖愈長 睇唔到主線 愈嚟愈多支線 睇到人一頭霧水 仲有唔係拋書包就係有內容
第一季節奏快人物勾畫做得好內容簡單易明 所有野都對主線有用 第二季開始差咗啲 第三季完全睇唔到同之前兩季既關係 過多支線而睇唔出同主線既關係 可以當新故睇

Btw預咗被人屌

之後會詳細交待

君子黨嘅概念，我的確有參考共濟會同光明會

你寫到咁大，但又一星期得三篇，咁，可能要寫十年八載啵！𣎴如試吓五天工作呀！

咁一早講明呢個係長篇小說嚟嘛

唔好長到要個孫燒比我咁就得

第一百零六話：忠貞的蕩婦

我終於大致上知道「君子黨」是甚麼了。

眾人不發一言，似乎仍在消化著福伯的說話。

如果不是親眼所見、親耳所聞，真不能相信剛才的一番艱深難明的話，是出自一個潦倒糟老頭的口裡。

在一片沉默之中，福伯已重新點上另一枝煙。

良久，首先開腔，竟然是年紀最小的 Isabella，問：「咁呢個世界咪好唔公平囉？」

「公平從來無一刻存在喺我哋嘅世界入面。」福伯淡淡然地答。

「咁即係無論咩政府上場、又或者係邊個人執政，人民嘅命運都會係一樣？」Miss Law 接著問。

「呢個就係個機制設計嘅原意。」福伯點一點頭。

「難道從來都無人知道呢個係一個邪惡機制？係一直製造社會不公義嘅源頭？」Miss Law 又問。

「當然唔會唔知，只係隨住世界發展，現有機制已經根深蒂固植入咗我哋嘅實體經濟結構，正所謂 too big to fall，眾知情嘅決策者唯有繼續一齊錯落去，以保持世界穩定。」福伯道。

「咁點得架？明知錯都由得佢錯落去？有錯就一定要改，計我話應該要將成個機制連根拔起，越快越好添呀！」Isabella 憤然地道。

想不到外表柔弱清純的 Isabella，骨子裡是滿腔熱血。

福伯「嘿」的笑了一聲，然後問：「最直接將成個機制連根拔起嘅方法就係發動世界大戰，當一切被摧毁後就可以重新定過成個遊戲規則，正如現時好多恐怖組織咁，佢哋嘅意圖都係要用硬手段去扭轉一直以嚟由西方統治世界嘅格局，你係咪想咁？」

Isabella 靈目轉了轉，似乎在思考著福伯的話，但當想到結論就是現實不可能輕易改變時，便頹然地歎了一口氣，猶如一個洩了氣的氣球般。

一句「將機制連根拔起」的話卻令我想起之前校董會上駱太的發言，她就是首先將小事化大來製造問題，然後再以能解決問題的人之口吻向眾校董大派希望，最後竟然能夠得到過半數的校董支持，同意將學校行政管治改革和重訂工務監督及合約採購機制的重大權力交給卓太，這活脫脫就是福伯提過政客如何在民選制度下拉攏人心，以達到目標的模式，原來放在小小的校董會中，那怕與會者都是專業人士和受過高等教育的人，還是會奏效的，可想而知，如果應用在本身已經充滿矛盾的現實社會當中，更會是一件輕易便能辦得到的事。

這亦再一次証明，「寡婦幫」絕非等閒之輩。

「小妹妹，你又唔駛咁灰，轉機唔係無嘅。」福伯吹出了一團煙，又道：「中國堀起令國際政局起咗重大嘅變化，以中國為首嘅勢力逐漸喺環球經濟體入面佔有不容忽視嘅比重，好多本來支持歐美嘅國家都轉投向中國嘅懷抱，再咁發展落去，恐怕會動搖到『君子黨』獨攬世界經濟霸權嘅地位，呢個係佢哋極之唔想見到嘅。」

「唔怪之得歐美啲國家喺外交上一有位就入中國啦！」Isabella 嚷道。

「大家喺新聞所見到嘅只係冰山一角，而事實上，代表『新世界』嘅中國、同代表『舊世界』嘅歐美，由呢兩邊所發動嘅世界性軟戰爭已經展開，而且將會越演越烈，全球經濟亂世時代正式來臨！」福伯正經地道。

「點解你會知道咁多嘢嘅？」我忍不住問。

「『君子黨』嘅權力核心係嚟自黨中至高無上嘅『中央君子委員會』，就係由全球為數只有十人、人稱『十騎士』所組成，『十騎士』以十個區域為領地，按黨章嘅陣型排列，分別有歐洲、中東、非洲、美洲、澳洲、日本、東南亞、印度、大中華同俄羅斯，當年我師父鬼谷子就負責美洲嘅『恩典騎士 － Knight of Chesed』，『十騎士』擁有極崇高嘅地位，身為師父心腹嘅我有幫佢處理過黨務，所以咪知道好多內幕囉。

而『中君委』以下亦都有嚴謹嘅組織架構，會員級別由高至低數起有『紳士』、『君子』同『生徒』三種，單單係入門級嘅『生徒會藉』已經要交 $2,000 萬美金做申請費，至有機會呈上畀負責黨紀嘅『四大黨鞭』審核，就算只有極少數嘅申請人可以成功通過，每年仍然吸引成千上萬嘅富豪申請。」福伯頓了一頓，又道：「『綠生徒、藍君子、紫紳士』，你嗰位失咗蹤嘅同事手執藍色會員証，佢應該係『君子會員』，呢個級別已經係『君子黨』嘅 Full Member，所以佢肯定係非常超卓嘅人才！」

我一邊聽一邊點頭，心想這張藍咭擁有者 KS 被譽為是「川泓」中的「神話」，他當然是一個了不起的人物。

福伯繼續道：「而我嘅終極仇人，佢就係令到鬼谷子破產要著草嘅人。」

我頓然語塞。

我簡直難以想像，福伯的終極仇人會是如何的驚世厲害！

能夠成為「君子黨」的會員是世上每一個頂尖精英窮一生的努力和財富才有機會達到的事，而這個終極仇人，竟能弄垮來自這個黨的權力核心，全球只有十人的「騎士會員」、精英中的精英之領袖鬼谷子。

這刻，福伯要我們幫他報仇，我有感就有如一群螞蟻正在商討要怎樣對付神一樣！

「連．．．．連你師父都畀佢收皮，我哋呢啲蟻民又點夠佢鬥呀？」我苦笑叫道。

「當然而家未係時候，所以我哋要從易入手，先對付『白髮太后』呢個賤人。」福伯吹出一口煙，又道：「同埋你都唔好咁睇低你自己，話晒你都可以不費吹灰之力就將『龍雀門』收歸旗下，如果你幫我，我可以收你為徒，將我畢生嘅千術同投資絕學傳授畀你！」

福伯說收我為徒，又教我生財之法，我應該感到高興才是，但他要我做的事太艱巨了，別計神一樣的終極仇人，就算是他口中「從易入手」的「易」，已經是香港四大家族之一朱家的現任當家三姨太，這使我實在無法笑出來。

福伯也有察覺到我臉上的難色，便道：「我知你諗緊咩，放心啦，呢個賤人嘅為人我好清楚，佢有幾多斤兩我點會唔知？」

「你講到咁清楚佢咁，查實我襯家係你咩人啫？」伯母忽然問。

福伯答：「佢係我老婆。」

福伯今天所說的話，給我們的驚嚇真是一浪接一浪，原來害他坐牢和毁容的人，竟然是他的老婆，所以最會傷害自己的人往往就是最親的人。

「乜．．．．乜三姨太唔係朱建東個老婆嚟咩？」伯母驚道。

「哼，朱建東都係著我舊鞋咋！」福伯冷笑了一下，再徐徐地道：「當年『Phantom Fund』爆煲後，鬼谷子著咗草，我就返到嚟香港創立『風資控股』，當時資金短缺，個賤人喺日本讀完書返嚟就自薦入股我公司，初頭我見佢後生女一個以為佢唔識世界順口開河，跟住至知道原來佢喺畢業嘅時候已經賺得第一桶金，一心想喺香港找尋另一個投資夥伴同發展機會，而佢亦都有留意我喺華爾街嘅事，又知道我嚟咗香港，就好想同我合作，我欣賞佢夠晒 aggressive，所以我哋就做咗 Partner，因為工作上我哋日見夜見，漸漸，我哋嘅關係就唔只公司合作夥伴咁簡單，正當我想越軌之際，佢至同我講原來佢已經結過婚。」

「吓，啱啱畢業就已經結過婚？」Miss Law 插嘴叫道。

「我都嚇咗一跳，仲話如果我想同佢有進一步嘅親密關係，就要我成為佢第三任老公。」福伯道。

「第三任！？」我失聲叫道：「啱啱畢業有幾大個人呀？咁細個就已經結過兩次婚？咁佢咪好濫？」

「啱啱相反，我從來都未遇過好似佢咁忠貞嘅女人。」福伯又道。

「唔撚係吓嘛，結咁多次婚都仲叫忠貞？」我再追問。

「因為佢只會同佢丈夫發生親密關係，亦即係話佢從來都無畀丈夫以外嘅男人掂過。」福伯接著向我們問道：「我想問下在場各位女士，有邊個無試過畀丈夫以外嘅男人掂過，連錫面珠都計喎，有無呀？」

福伯一問，我便察覺到男男隨即望一望我，然後低著頭，臉蛋有如紅蘋果一樣，我便知道如果不是發生過車廂中的接吻事件，她是合資格昂然地答一聲「我無」的。

但又想到男男這刻是作「IT 毒撚」的打扮，福伯要問的對象根本不包括她。

其餘伯母、Miss Law、Isabella 跟「寧波紫霞」則面面相覷，最後只有 Isabella 站前了一步，舉手答道：「我無！」

「嘿嘿，𡃁妹，你呢啲係叫『我未』，唔係叫『我無』，你過咗個大學仲保到隻豬先講啦？」福伯笑罷，又繼續道：「我當時一心只係想得到佢，所以我真係答應娶佢，而佢又真係嫁畀我，最後我哋成為咗夫婦後，佢至肯畀我佔有佢。」

我忍不住自言自語地道：「為咗上一條女搞咁多嘢，值唔值呀？」

福伯聽罷，斬釘截鐵地道：「值！絕對值得！」

「吓？之後你係因為佢而搞到坐牢同毁容架喎，唔通咁都仲覺得值呀？」我奇道。

「我再講，我搞到咁，係因為我大意，但係我從來無後悔遇到佢，而事實上，我玩過唔少女人，但係無一個能夠同佢相題並論，自從試過同佢之後，我就永遠都無辦法忘記。」福伯露出一副嚮往的神情，似乎就算是事隔多年的今天，他仍在深深的回味著。

我也稱得上是閱女無數，但卻完全無法理解福伯的想法，再吸引的女人，如果會招致如福伯的不幸遭遇，怎樣也說不上是值得吧？

「佢忠貞如聖女，又淫賤如蕩婦，我肯定如果你試過，你都會深深認同我，只可惜你永遠都唔會係佢嘅丈夫，所以你永遠都唔會明白呢種滋味。」隔了半晌，福伯再笑道：「古代西周有周幽王為博褒姒一笑用到烽火戲諸侯，最後搞到亡國，我呢啲相比之下真係濕濕碎啦，如果你無甘心為過女人做傻事，咁只係代表你未遇到可以攞你命嗰個咋！」

福伯說來也是，如果要是男男要存心騙我，我又怎可能會逃得過呢？

（待續）

淫賤如蕩婦
Btw得5隻字唔知淫成點wo

gogogo

明顯地福伯喺回味mode中

我覺得呢一part要寫得詳盡少少，咁樣讀者先會有代入感

第一百零七話：二十億賭注

「呢啲嘢唔該你哋兩個男人閂埋門至慢慢傾啦，我只係想知件事之後係點架？」伯母嚷道。

「你唔駛咁心急，我一定會講埋落去。」福伯抽了一口煙，再繼續道：「我哋結婚之後，佢就更盡心盡力，而我就越嚟越信佢，公司好多行政上、運作上嘅嘢我都開始放手畀佢去處理，當時，我只係想將心機同時間，盡量放喺公司發展上面，盡快想將『風資』有咁大搞到咁大，我要『風資』可以令我搵返我喺『Phantom Fund』失去嘅嘢之外，我仲要賺足夠嘅彈藥，對付我嘅師弟。

經過五年嘅努力，『風資』鯨吞『恒電』，就係嗰間擁有『星電視』同『風電訊』嘅香港老牌企業，令『風資』成為一隻綜合性控股集團，就喺我以為我離我嘅目標已經越嚟越近嘅時候，我突然被商業罪案調查科以涉嫌偽造帳目同訛騙罪名拘捕。我畀人拉咗之後，我見佢好擔心我咁四出搵律師同証據去幫我，加上我呢五年間為咗發展『風資』無所不用其極，喺商場上得罪咗唔少人，有人要陷害我一啲都唔出奇，所以我無懷疑過佢。

單官司擾攘咗幾年，最終我都係被定罪判監禁十年，臨入冊之前我授權佢為『風資』嘅代主席，我仲記得佢含住淚話會幫我搞上訴，同埋會好好打埋好『風資』直到我出嚟，開頭嗰幾年佢都有定期嚟探我，同埋匯報公司嘅情況，我睇到『風資』喺佢管理下仍然保持高增長嘅盈利，更令我對佢嘅能力深信不疑，直到一次佢同我講搵到一個搵快錢嘅機會，係一個喺三個月入面以 10 億本金就可以賺取 5 億純利嘅 Deal，但係當時我哋無咁多流動現金，佢就建議用我名下市值大約 20 億嘅『風資』股票押畀幾間由佢 line up 嘅證券行嚟攞呢筆巨額貸款去進行單 Deal，我諗都無諗就答應咗。」

「吓！成 20 億你諗都無諗過就押落去？當時你仲坐緊監添喎，你駛唔駛博得咁緊要呀？」連作為曾經是賭徒的伯母也吃驚地道。

「首先，我唔覺得自己會坐足十年，所以我就算喺獄中，我都唔可以畀『風資』嘅發展停落嚟，一日都唔得，二，我一向做開呢種高投機性嘅大買賣，以前我跟我師父試過一個上晝就賺咗 10 億美金，用三個月至賺嗰 5 億港幣真係唔算係啲咩，三，亦都係最重要，就係我根本無諗過個賤人會出賣我。」看得出福伯已盡量控制自己的情緒，但當說到最後一句話時，我仍可從臉上蠕動的疤痕，知道他應該是相當激動的。

我想了又想，覺得有點奇怪，便問：「一般嚟講，證券行係唔可能批出咁高成數嘅現金貸款喎？你哋點可以做到架？」

「你問得出呢個問題，代表你都幾有 Sense，總算我無收錯你呢個徒弟。」福伯點點頭，再反問：「記唔記得上次你喺度幫我簽咗嗰份嘢？」

「係一間叫『西夷集團』嘅股權轉讓書嘛！」我沒好氣的答道：「呢份嘢關乎我嘅終生前途，我點可能會唔記得呀？」

福伯「嘿」了一聲，又道：「我哋玩開財技嘅投資者，融資都會喺資本市場入面進行，貪其快捷、靈活同成本低。將股票押落證券行度，我哋唔會直接攞現金出嚟用，而係會透過證券行戶口嘅孖展額度，同一早夾定嘅基金做場外交易，買入基金入面一隻對等價值嘅股票，基金收到錢後會再用低於市場嘅息口貸款返畀我哋，而買賣作價同期限全部清清楚楚寫晒入合約，到期嘅時候就一手連本帶利還錢一手交還股票，我哋得到低息貸款去投資，而基金又賺到利息收入，各取所需，所以呢個係我哋慣常嘅融資方法，尤其係要搵快錢嘅時候。」

福伯只是將融資過程粗略的說了一遍，我便感到財技世界博大精深，我往後在他身上要學的東西實在太多了。

福伯收起笑臉，道：「一向都係咁做，但係呢一次竟然出咗問題，就係簽約之後，就有人惡意狙擊我，向市場發放我哋向基金買入嗰隻股票嘅壞消息，同埋大手拋售『風資』，不但令我手上隻股票停牌，仲連帶抵押咗畀證券行嘅『風資』股價都急瀉。咁搞法，場外合約無法繼續履行，而我喺證券行嘅孖展戶口因為『抵押比率』大幅上升又補倉不成，就被強行賣去填數，結果，我就變相用咗價值 20 億嘅『風資』股票，換咗一間『西夷集團』返嚟，呢隻『西夷』，表面上喺鄭州有大量土地，但係原來嗰啲地大部分都係屬『國家基本農田』，即係嚴禁開發，開發唔到嘅土地即係無用嘅土地，無論持有幾多，加埋嘅價值都係等於零！」

「市值 20 億嘅『風資』股票，換咗隻垃圾返嚟，亦即係而家你做咗董事嘅『西夷』。」福伯又補充道。

記得之前 Angie 令我少賺 1,300 萬，我已心痛得要死，如福伯所說用 20 億換了隻垃圾回來，那種滋味，我真的連想也不敢想像。

福伯繼續道：「件事發生後，個賤人喺我面前將所有責任攬晒上身，除咗引咎辭職仲同我引咎離婚，話無面目再見我，其實嗰刻我無嬲佢，我只係唔明白，我不停咁問自己究竟出咗啲咩問題？」

「你無咗 20 億喎，乜你講到好似無乜嘢咁嘅？」我忍不住問。

「如果你係怕輸 20 億，你根本無資格去贏 200 億、甚至係 2,000 億返嚟。一個一流嘅投資者，就算被人一鋪清袋，佢都會信自己係有能力去賺返啲錢返嚟，就好似著名嘅華爾街大亨傑西．利弗摩爾 (Jesse Livermore)，佢都曾經破過產四次。」福伯加重語氣，再道：「記住，你係要駕御錢，唔係畀錢駕御，如果你做唔到呢點，你就等同於世界上 99.99999% 嘅人一樣，一世注定做錢嘅奴隸！ 」

我大力地點頭，表示認同，心裡卻想別說 20 億，如果我有 $2,000 萬我肯定已退休「un un 腳」了，要達到福伯的境界真是談何容易。

「你唔好教書住先啦，咁件事之後點呀？你又點知係襯家出賣你架？」心急如焚的伯母追問著。

「離婚後，我就無再見個賤人，一直到『東建』成為『風資』嘅大股東，一直到『風資』改名為『東資』，亦都一直到個賤人再結婚，而新任丈夫竟然係朱建東呢個老淫蟲，我就所有嘢都明白晒啦！」福伯越說越憤怒，拳頭緊握，眼紅聲嘶地道：「個賤人根本就係同個老淫蟲夾埋，食咗我間『風資』，唔係咁，個老淫蟲個間金行又點搖身一變成為一家業務多元化嘅藍籌大企業？個老淫蟲仲驚個賤人對我藕斷絲連，竟然搵人混入監倉毒打我，整到我塊面咁都係拜佢所賜！」

原來朱建東是如此的不擇手段和心狠手辣，不過不是這樣又怎可以成為香港四大富豪之一，而「東建」屬下的控股公司「東資」，前身就是福伯創立的「風資」，看來當年的朱建東一早已留意到「風資」旗下的優質資產「星電視」和「風電訊」，更垂涎福伯老婆的美色已久，便勾引這個「忠貞的蕩婦」，再來個裡應外合將福伯的一切都吞併了。

這亦印証了商場生態中的弱肉強食，你擁有的東西越有價值，你的處境便越危險，例如鯊魚的魚鰭、大象的牙齒和紫貂的皮毛一樣。

「哈哈，好彩天有眼，後嚟個老淫蟲忽然腦癱變成『植物人』，唔駛我出手而家都已經求生不得求死不能，只係淨低個賤人要對付，所以我除咗要搞到佢哋朱家家無寧日之外，仲要攞返佢搶咗本來屬於我嘅嘢返嚟。」福伯猙獰地笑著，然後轉個頭對伯母，道：「你大女喺朱家嗰邊咁得寵，照計你要出入朱家應該易如反掌啦？」

伯母搖頭歎氣，答道：「唉，聽到你嘅遭遇我都深表同情，亦都知你報仇心切，之但係我大女其實一早已經同我斷絕咗關係，我二女又好嬲佢家姐將頭家嘅重擔扔低咗畀佢，自己拍拍籮柚就嫁入豪門，佢哋兩個人嘅性格又剛烈又硬頸，所以話要借佢痴埋去朱家度？我諗都無咁容易呀。」

這時 Isabella 也點一點頭，附和著道：「係呀，我兩個家姐都好難搞架，要其中一個肯同另一個認低威？真係無乜可能囉！」

其實類似的說話我一早已有跟福伯提過，但顯然不合意的話他一句也沒有聽進耳朵裡，這時經當事人伯母和 Isabella 親口再說一遍，他無從逃避，隨即臉色一沉，然後再「韓琛」上身般將枱上的碗碟和那「打邊爐」的鍋一手掃落地上，再拍枱怪叫一聲，怒道：「你哋啲關係係點我唔理，總之無論用咩方法都要幫我埋到個賤人身邊，如果我報唔到仇，你哋一個二個都唔駛旨意有好日子過！」

在場所有人無一不被福伯突然發爛的舉動嚇呆！

別計我本身有痛腳在福伯手上，他現在是三大社團之一「褔永」的新龍頭，他要我們從此消失於世上實在太容易了。

熱湯在地板上涓涓流著，經過了滿地的頹垣敗瓦，更亂的局終歸都要有人收拾，尤其現在已是騎虎難下，我便連忙站了出來，打圓場的笑道：「師父你放心，做徒弟嘅一定會幫師父報仇，加上我覺得要接近朱太都唔一定要靠佢新抱嘅，好似我而家任教嘅『拔道書院』咁，朱太都係校董嚟架，我哋仲有一齊開會添，所以辦法諗下就一定會有嘅，不過就要大家再諗下囉，嘻嘻。」

「乜你唔係撈金融架咩？無啦啦做乜走咗去教書？」福伯忽問。

難得勾起了福伯的好奇心，我便將我混入「拔道」做代班主任的來龍去脈和校董會裡的所見所聞都說了一遍，好使遠離他剛才說要對付我們的話題。

我說完之後，Miss Law 便驚訝地叫道：「吓？乜你原來係古校長派入嚟查丁 Sir 單案架？」

我當然不能說因為我有痛腳在古校長手上，只好吞吐地答道：「咁．．．．咁丁 Sir 死得咁不明不白．．．．我都係想出返分力．．．．搵出成件事嘅真相啫．．．．」

Isabella 用欣賞的眼神望著我，一臉愛慕地道：「你．．．．你真係好偉大呀！」

我卻察覺到男男即時投來不屑的目光，便連忙低著頭，勉強地笑著回答：「普．．．．普通偉大啫．．．．」

隔了好一會，福伯忽然冷冷地道：「哼，個賤人邊會咁好死義務做校董，佢混入學校一定有陰謀！」

（待續）

男男嬲嬲豬卡西周圍都係女

lm

第一百零八話：四大黨鞭的四大教條

我心中一凜，疑惑地問：「你話有陰謀，係咩意思呀？」

「以我所認識嘅佢，為人唯利是圖，利字當頭，對自己無著數嘅嘢佢絕對係眼尾都唔會睄一眼，好似辦學呢啲公益嘢佢又點可能會有興趣？」福伯想了一會，再道：「除非．．．．除非佢要借呢個位至可以達到佢自己某一啲目的，不過以佢而家嘅身家同地位，能令佢肯花時間落去嘅嘢，我相信一定係佢會得到大得難以想像嘅好處！」

人稱「白髮太后」的她已掌控市值過千億的大藍籌「東建」，在香港的商界中可謂呼風喚雨，而「拔道書院」在教育界更有名氣都只是一間學校，裡面究竟有甚麼東西還會提起她的興趣呢？

一片沉默之中，Isabella 忽問：「冼 Sir，你估朱太會唔會同嗰班『寡婦幫』係一路？」

看來年紀輕輕的 Isabella 也有不俗的推理頭腦，果然是名校生。

我思考了一會，便苦笑道：「我覺得呢個假設唔係無可能，不過上次校董會議，當一眾校董討論駱太嘅動議時，三姨太非但無幫過口一句，表決時仲投下反對票，呢種種舉動未免太過違反『佢哋係一路』嘅講法啩？」

我此言一出，眾人又回歸沉默。

再打破沉默的是福伯，他問：「你好似有講過開校董會時仲有傾過要搞嗰個咩．．．．靜．．．．咩思．．．．咩會，查實係咩嚟架？」

「師父，係『靜思維學會』呀，就係呢單嘢而家搞到我頭都大埋呀！」之後，我便將甚麼是「靜思維」和我已被委派負責找尋「覺知者」的任務說了一遍。

「『靜思維』？蝦，係邊度聽過呢？」福伯自語自語低吟了一遍，再向我問：「咁要點至算係搵到個『覺知者』出嚟？」

「佢哋話有一個叫『國際靜思維協會』，個主席會親自審核同確定所有提交上去嘅候選『覺知者』，佢哋仲話『靜思維學會』喺『拔道』成立咗咁耐，都唔知試過拎過幾多候選人上去試，最終能夠成功得到確定嘅都只係得嗰三個咁大把，所以如果求其搵個人上去只會係浪費時間。」我忍不住搖著頭，歎道：「唉，最弊係我連『覺知者』都搞唔清係乜，又點搵到適合嘅人選去試，如果我再搵唔到啱嘅候選人嘅話，古校長好可能就會好快炒我魷魚架啦。」

福伯不語，低頭沉思了一會，突然拍案狂笑起來，叫道：「哈哈哈，原來係咁，原來係咁！」眾人無一不被他突如其來的怪異舉動又嚇了一跳。

我吞了一下口水，鼓起勇氣問：「師．．．．師父，請問『原來係咁』啲乜嘢呢？」

「我知道你可以搵邊個做『覺知者』啦！」福伯雀躍地道。

「邊個呀？」我緊張的追問。

福伯指著 Isabella 道：「呢個𡃁妹咪得囉！」

Isabella 瞪大雙眼，指著自己詫異叫道：「我？」

我也大為不解，再問：「你點知佢可以係『覺知者』呀？」

福伯沒有正面回答我們的問題，卻道：「你話咩『靜思維』、咩『覺知者』，開頭都搞到我一頭冒水，但係當你一話所有候選『覺知者』都要呈上『國際靜思維協會』確定，我就知道發生咩事啦！」

「咁你快啲講係發生咩事啦！」我心急的嚷道。

「你頭先講嗰個『國際靜思維協會』，我哋通常都只會簡稱叫做『靜協』，其實係『君子黨』裡面『四大黨鞭』之首，一個叫霍奧斯嘅人搞出嚟，目的話係透過一種叫『靜思維』嘅心靈修練，達致維護『君子黨』嘅統一同團結，根據官方說法，『靜協』嘅設立只屬於一個輔助架構，成員除咗無實權，亦都唔係『君子黨』嘅會員。」福伯隔了半晌，又道：「『四大黨鞭』喺『君子黨』入面嘅權力仲高過『十騎士』，只僅次於黨主席，佢哋擁有黨紀嘅執法權，亦可以建議『中君委』開除任何一個會員嘅資格，而所有想加入『君子黨』嘅申請者亦都要經佢哋做第一輪審批，所以佢哋嘅地位非常崇高，就連黨徽嗰四格都係指佢哋呢『四大黨鞭』。」

我對福伯的話完全摸不著頭腦，亦未明白跟「覺知者」有何關係，但我知道這是他敘事的方式，所以還是別扯開話題好了，只拿起 KS 的會員咭確定一下，問：「你係講緊呢四格？」

福伯點點頭，再道：「呢四格代表神話中嘅『美酒之神』、『色慾之神』、『財寶之神』同『運氣之神』，係黨中慣常合稱為『酒、色、財、氣』嘅『君子教條』，亦都係象徵著『四大黨鞭』嘅屬性。」

「你頭先話『靜協』係其中一位叫霍奧斯嘅黨鞭搞出嚟，咁佢即係『酒、色、財、氣』入面嘅邊一位呀？」我追問。

「霍奧斯係代表『色』嘅『色慾之神』，佢出生於印度婆羅門貴族家庭，係異端性力教派嘅信徒，佢搞『靜協』其實係為咗宣揚『性修行』，仲為『君子黨』嘅會員提供源源不絕嘅洩慾對象，以達致維護黨統一同團結嘅目的。」福伯答。

我不知道甚麼是「性力教派」和「性修行」，但當聽到福伯說「靜協」的真正功能時，不期然令我想起我在「高跟黨」中內侍的身份，如何說得冠冕堂皇，也是靠小卡西去維繫眾闊太們的團結。

分別在於「高跟黨」的內侍是我一個人，「君子黨」的「靜協」就是一個組織。

所以孟子的「食色性也」說得好，不論男女，能餵得飽上下兩個口，就能凝聚人心。

福伯繼續道：「而所謂嘅『覺知者』，其實就係霍老佢自己最喜愛嗰類型，所以候選『覺知者』嘅事，當然係要由身為『靜協』主席嘅佢親自挑選啦！」

「吓，乜所謂嘅『覺知者』原來係咁架！」Isabella 失聲叫道，再問：「咁你話佢鍾意我呢類型即係咩類型呀？」

「四眼、童顏、巨乳！」福伯斬釘截鐵的答。

我禁不住驚奇地發出了「呀」的一聲。

原來維持「君子黨」的團結也是要靠巨乳，這回當真是「乳不巨何以聚人心」了！

「如果係咁嘅話，本座戴返副眼鏡都得啦。」一直沒有說話的阿紫，這刻自言自語低聲說著。

阿紫的話福伯卻聽得清楚，他立即指著 Isabella 的胸口，厲聲道：「霍老鍾意嘅唔係一般 Size，而係要巨到令人窒息嗰隻，就好似呢個𡃁妹嗰對咁！」

福伯的這個舉動，惹得 Isabella 臉蛋通紅一片，雙手連忙交叉放在胸前。

雖然 Isabella 已有多密實穿多密實，但顯然仍逃不過福伯的「法眼」。

大部分身材略有「睇頭」的人，都急不及待的拋胸露臂來吸引目光，像是害怕別人不知道她們的好身材，反而是真正豐滿的人，就算是穿上最保守的衣服，那種深藏不露的分量，還是會若隱若現的滲透出來，這才是最觸目驚心的性感。

我真的要再一次讚歎男男，她是屬於極級豐滿的絕色美女之列，卻能喬妝成不同人物，包括「海賊王魯夫」、「外賣印度男」和現在的「IT 毒撚」，連厲害的福伯也沒有發現，她的易容術果然是獨步天下！

阿霞沉不住氣，不屑地道：「我師姐『童顏巨乳』就出晒名架啦，有邊忽比唔上個𡃁妹呀？」

其實也難怪阿霞替阿紫不值，或者阿紫上圍可能真的是較遜於 Isabella，但她豐滿的程度肯定已達到「令人窒息」之地步，想起之前我跟她打牌的時候，就是她的一雙爆乳令我吃了不少苦頭，那情景至今我還歷歷在目呢！

「係，佢都的確係好大波，望落去仲成個𡃁妹咁，之不過既然佢做得『龍雀門』當家，肯定年過二十，所以已經超晒齡啦！」福伯冷笑著，再加強語氣道：「對霍老嚟講，年輕嘅處女係佢進行『性修行』嘅基本素材，所以呢四個條件嚟講，當中以二十歲以下嘅『處女』最重要、亦都係最難得！」

我察覺到福伯語氣的變化，怕他會再「跳掣」，便急急插嘴道：「總之師父話 Isabel 得就 Isabel 得啦，你哋兩個唔好再爭論啦！」

阿霞無從反駁，隨即「哼」了一聲，阿紫也滿不是味兒的把頭擰向另一邊。

說來也是，擁有如此噴血的身材，要一直保持處子之身，的確比一般人困難得多。

福伯又對著我道：「總之，有呢個𡃁妹做候選人，霍老佢一定會立刻選佢為『覺知者』，咁你咪有得交差，同埋可以繼續留喺學校同我查個賤人囉！」

「喂，咪住先，咁咪即係要送我個女畀嗰個變態佬食？」伯母吃驚地問。

我當然理解伯母的擔心，但現在要打破僵局看來就只有這個辦法，便道：「伯母，你唔駛咁擔心住，以我所知，確認『覺知者』嘅程序首先係要提交候選人嘅資料去『靜協』做初步審批，審批合格之後就會有一次視像面試，成功通過面試至叫做完成確認程序，然後至需要以『覺知者』嘅身分，參加嚟緊一個好似叫『靈量大會』嘅世界性『靜思維』活動，所以就算 Isabella 做咗『覺知者』，都唔代表就會即卡送去霍老張床度架。」

這時，Isabella 已站了出來，堅定地道：「媽媽，你頭先都話佢係你女婿，咁就即係自己屋企人嚟啦，咁我又點可以唔幫呀？」

「阿女，你要諗清楚呀，間學校原來內裡有咁多陰謀咁，唔計你去做埋嗰啲咩『覺知者』會有機會畀啲變態佬搞，之前嗰個女學生同阿 Sir 嘅死都唔知係咪同呢啲嘢有關？總之就非常危險啦！」伯母連忙勸道。

「如果知道危險就唔做，咁呢個世界就無人從軍、做戰地記者同消防員啦！」Isabella 斷然地答，再道：「我知你會擔心，我會小心行事架啦，同埋，我知道姐夫一定會保護我嘅！」

Isabella 已經索性稱我為「姐夫」。

「唉，你同你啲家姐一樣咁硬頸，我知我無辦法阻止你架啦。」伯母歎了一口氣，然後轉個頭，向我道：「咁阿女婿，你真係要睇住我個女至好，佢哎吔都係你嘅姨仔嚟呀。」

「好．．．．好．．．．我應承你。」我用力地點一點頭，再朗聲道：「總之，而家在場嘅都係坐埋同一條船，呢度任何人我都一定唔會畀佢有事！」

跟上次一樣，離開麻雀館的時候天色已亮透，眾人經過昨晚奇幻的一夜後都顯得相當疲倦，在門外陸續散去後，最後只剩低我和男男。

男男整晚說話不多，實在不像她的作風，我便問：「你成晚都無乜出聲，諗緊啲咩呀？」

「唉，我都唔知．．．．件事好似越嚟越複雜，完全超乎我嘅想像。」男男苦笑道：「我一路都唔出聲係因為想盡量以一個抽離嘅身分去聽，希望咁可以等個頭腦清晰啲去睇成件事。」

從未見過男男像這刻般迷惘。

「個福伯擺明係癲佬嚟，尤其係每講到報仇嘅時候，簡直就會即卡攞把刀出嚟斬人咁，但係當佢解釋『君子黨』嘅來歷同分析世界經濟形勢時，知識之淵博、視野之廣闊又令人拜服，今晚總算畀我見識到咩係天才同瘋子都只係一線之差呀。」男男頓了一頓，又道：「老實講，我查過唔少曲折離奇嘅案，但係都無一件好似今次咁，越抽絲剝繭就越發現牽涉嘅嘢越多，如果福伯講嘅嘢都係事實，我哋將要面對嘅會係一班幕後操緃呢個世界嘅人，我哋係咪真係玩得起先？」

男男沒有說明，但我卻明白她的意思。

她在提醒我事情的嚴重性和福伯的危險性。

在調查沒有進展的情況下，福伯是我們唯一的出路，但喜怒無常的他隨時可能一念之間就把我們弄死，替他做事就有如騎虎一樣。

但我已沒有退路。

至少我性格不容許。

我亦知道男男也是這樣的性格。

我沒有回答男男，只回敬了她一笑。

是一個「只要有你在，甚麼也不怕」的笑容。

我想，男男會意會我的意思吧？

（待續）

是一個「只要有你在，甚麼也不怕」的笑容。

我想，男男會意會我的意思吧？

FF同現實應該有差異
喺男男眼中大概會係智障+咸濕的笑容

變能左走甜？

甜點都唔會走嘅，我自己都好期待

幾多大波妹都冇用啦都冇甜

女權L故事？講一班女人點樣用盡一切方法去取代個班「君子黨」

等緊

張圖好正，睇完好想屌番個大波妹

張圖包含晒「酒、色、財、氣」嘅元素

第一百零九話：課堂開始

因為福伯的一席夜話，令事件起了重大的變化，既然現在已知道「覺知者」的真面目是甚麼，回校之後便第一時間跟「靜協」報名，之後要求要呈上的資料當中更包括 Isabella 的驗身報告，我當然知道這是為了讓評審知道這名「候選佳麗」是貨真價實的處女，因為處女是「色慾之神」霍老挑選「性修行」修練對象的最重要條件。

一如福伯所言，Isabella 很輕易便通過初步審批，並跟評審視像面試後，獲「靜協」確認為「覺知者」的身分。

這個消息除了重新燃點起 Elise 跟古校長的希望之外，更令香老師大為高興，稱「靜思維學會」在「拔道」創會以來，這才是第四次能夠有人成功奪得「覺知者」的榮銜，還立即邀請我參與下一次學會的常規活動。

我終於有機會一探「靜思維」的究竟！

在這段時間裡，男男也「起」了福伯的「底」，但畢竟是三十多年前的事，只知道當時華爾街的確有過一位年輕有為叫凌風的銀行家，他除了以出手快狠準見稱外，亦擅長運用財技進行蛇吞象式的企業併購，所以行家們都稱他為「過山風」，所屬的「Phantom Fund」倒閉後，輾轉來到香港發展，創立了「風資」，經過一連串的收購和吞併，在短短五年間成為一家在香港市場上令所有老牌企業也聞「風」喪膽的「狙擊艦」，聲勢一時無兩。

在凌風事業如日方中之際，卻被商業罪案調查科以偽造帳目和訛騙罪名拘捕，最後還被判監十年，往後就再找不到有關凌風的消息，相信是出獄後的他已改名換姓，用了「福伯」的稱號，一步一步進行他的復仇計劃。

所以，福伯雖然瘋瘋癲癲，但他所說的話全是千真萬確，而他本身亦是一個極之厲害的人物，如果我能在他身上學得一招半式，想必畢生受用！

男男努力去調查福伯，身為助手的我當然也不敢怠慢，既然跟 Isabella 相認了「姐夫」和「姨仔」的關係，她又說過會幫助我，便找她做線眼和收集有關學生圈子的情報，經詳談後，發覺「拔道」的學生果然是大有來頭，大多數不是名門的後人、就是高官的子侄，就以我班中「最索又最寸」的三位女生為例，她們三人 Ophelia、Sophronia 和 Harminia 竟然分別就是「寡婦幫」中駱太、尤太和麥太的千金。

從 Isabella 口中聽到這消息後，便即時想起我第一天上學點名的情景，不禁歎了口氣，叫道：「唔怪之得佢哋咁臭寸啦，原來有校董做阿媽！」

「梗係啦姐夫，『拔道』入面階級觀念好重架，小學部直升上嚟嗰啲叫做『直升派』，『直升派』一直都睇唔順眼我哋呢種升中時靠自己實力考入嚟讀嘅學生，開口埋口都叫我哋做『外來生』。」Isabella 解釋著，雖然我有不只一次跟她說過我和 Rionna 不是一對真的情侶，不過在非課堂時間，她仍是會稱呼我為「姐夫」，說這個稱謂比較親切，我只好由她叫吧，半晌之後，又聽見她繼續道：「而『直升派』一直就係以佢哋四人為首，除咗官方嘅學生會之外，仲搞咗個地下學生會叫『內生會』，就係為咗鞏固『直升派』喺『拔道』嘅主導地位。」

叫「黨」也好、叫「會」也罷，目的就是組織所有擁有同一願望的人，集其力量去建立一個具互補性的行動體系，並有系統地去發展和維護共同的利益和優勢，大如世界有「君子黨」，小如「拔道」也有「內生會」，所以無論是甚麼領域、或在甚麼層面，基於貪婪是人類的本性，這種有組織的爭鬥是永遠都會存在。

想了一會，她們明明只有三人，但 Isabella 剛才卻說「四人為首」，我便問：「我點名嗰次寸我得三個咋喎，Ophelia、Sophronia 同 Harminia，咁你頭先話『四人為首』，咁剩返嗰個係邊個呀？」

「吓？你竟然連我哋學校男女生部嘅領袖生都唔識？咪就係校董卓太個女 Patricia 囉，佢除咗係『拔道學生會』嘅 Head Girl 之外，亦係『內生會』嘅會長！」Isabella 吞一吞口水，再道：「你頭先講嗰三個，喺學校裡面邊個都無面畀，但係對住 Patricia 就會恭恭敬敬，佢哋四人叫自己做『POSH4』，就係用自己英文名頭一個字母組成，你見都係由『P』字排最先，就知 Patricia 係佢哋嘅阿頭。」

想不到卓太是控制校董會的「寡婦幫」之領袖，其千金也是統領全校學生的 Head Girl，當真是「虎母無犬女」。

更令我想不到的是，她就是那天吻得我落荒而逃的人，一雙「魔鬼之瞳」的主人。

卓太的眼神已有如無比銳利的探射燈般，彷彿任何人也不能在她的視線下隱藏著秘密，但她女兒 Patricia 更是青出於藍，誰給「魔鬼之瞳」盯上，如不能及時逃去，下場就只有乖乖獻上你的靈魂一樣。

但，如果吻我的長髮少女就是 Patricia，她為甚麼要吻我？

單單再回想起那一吻，我渾身已冒起汗來。

「姐夫，你突然間滿頭大汗嘅？係咪唔舒服呀？」Isabella 忽然問道。

「無．．．．無呀．．．．我無嘢呀．．．．」我勉強地笑著，接著再追問：「咁你知唔知點解 Patricia 一直都無返學，佢究竟因咩事要請咁耐假呀？」

「佢之前喺學界藝術節時表演跳 Hip Pop，條片畀人擺咗上 Youtube 就畀間韓國星探公司睇中咗，而家咪過咗去接受訓練囉，仲好似同緊個天王級男神拍緊套重頭劇添，我諗唔駛好耐佢就會大紅大紫、紅遍亞洲架啦。」Isabella 又笑道：「哈哈，乜你咁都唔知架，點做人班主任？」

家長們經常流傳一句話是「贏在起跑線」，同樣應用在娛樂圈中，跟 Rionna 和 Vivi 入行之路來相比，Patricia 的方式簡直就是以一種「皇者降臨」的姿態，她的起點根本就是極大部分香港藝人夢寐以求的終極目標。

或者真的是「一命二運三風水」，一生人要走的路其實是冥冥中已注定，單憑個人的努力又可以改變到幾多？

正如上天給我揀選的這條路，如果最後是通往失敗的話，我也無話好說。

但至少我要轟轟烈烈的走一遍。

很快便到了「靜思維學會」再聚會的日子，我收到香老師的通知，放學後要穿上學校的白色運動風褸在體育館內集合。

還以為身為「覺知者」的 Isabella 也會收到同樣的通知，但當我問起她時，她卻說沒有獲邀。

那麼，這次只有我孤軍作戰了。

我懷著緊張的心情，換上說好了的裝束，比集合時間早了一點去到體育館，就看見香老師已站在中間等候著。

香老師也是穿上一身純白的運動風褸和長褲，如常架起一副黑框眼鏡，鼻樑以上的部分仍是給瀏海半遮半掩著，雙眼卻見到我走進來，便跟我打個招呼，笑道：「冼 Sir，你好準時呀。」

「咁我話晒都係『靜思維學會』嘅負責老師之一，今次係我第一次參加學會嘅活動，當然係唔可以遲到啦。」我頓了一頓，反問：「係呢，一陣間我要做啲咩架？我真係咩都唔識架喎。」

「咩唔識呀？全靠你，我哋至搵到『覺知者』咋，所以你已經對成個學會有好大嘅貢獻架啦！」香老師露齒一笑，再指一指包著我手臂的石膏，道：「不過你仲有傷在身，千祈唔好勉強，一陣間啲動作跟唔到都無所謂，最緊要係感受下咩係『靜思維』。」

我實在是好奇，忍不住追問：「咁其實係要做咩動作架？」

「我一陣間會帶領大家做一啲靜坐同瑜伽，配合燈光同音樂，去幫助大家進入『無意識』嘅狀態，以達致消除壓力、同提高專注力。」香老師解釋道。

我點一點頭，心卻想：「你講嗰啲好多普通瑜伽班都有做，我真係唔信會係咁簡單囉！」

跟香老師在空無一人的體育館內等了一會，見其他人還未出現，想再打開個話題，便隨意地問：「係呢，你今晚好似無叫到 Isabel 嚟喎？」

香老師竟然面有難色，道：「無．．．．無叫呀．．．．」

我見香老師如此的反應，感到十分奇怪，便故意找些問題為難她，繼續問：「無？ 話晒 Isabel 都係『覺知者』，之後仲要去斯洛伐克參加嗰個咩『靈量大會』架喎，乜一啲準備都唔駛做架咩？」

我這樣一問，香老師就彷彿當了機一樣，沒有即時回答我，我當作她聽不清楚，便重覆再問一遍，怎料她隨即鼓起臉龐，表現出不知所措，吞吞吐吐的道：「唔可以．．．．點都唔可以．．．．『覺知者』係絕對唔可以參加學會嘅常規活動．．．．一次都唔可以．．．．尤其．．．．唉，算啦．．．．總之，我會再安排特別堂畀 Isabel 上架啦．．．．」

還以為這是一條很普通的問題，竟然使口齒不太伶俐的香老師差點便露出破綻來。

為甚麼「覺知者」不能參加學會的常規活動？特別是她那句「尤其」之後究竟是想說些甚麼呢？

本來我想打蛇隨棍上，再追問香老師看她會不會透露得更多？但這時一個又一個穿上純白色運動裝的學員已魚貫進來，其中竟然包括「寡婦幫」的麥太和她的女兒 Harminia。

麥太望到我，便語帶驚奇地道：「咦，乜今次冼 Sir 都 join 我哋呀？」

「乜傷殘人士都做到架咩？」Harminia「藐嘴藐舌」地道。

香老師連忙站了出來，答：「『靜思維』係一種適合任何人嘅活動，加上冼 Sir 能夠搵到『覺知者』出嚟，就代表佢係絕對有資格成為『靜思維學會』嘅一員，所以我今晚特意邀請佢嚟參加。」

我也不甘示弱，反問麥太：「乜『靜思維』唔係為咗加強學生啲專注力，幫佢哋讀書成績好啲架咩？咁你嚟係因為你要重讀中學？定係你從來都無讀過中學要而家補讀返呀？」

麥太經我一說，被激得當堂臉紅耳赤，這時 Harminia 已一個箭步撲了過來，指著自己母親那極其豐滿的胸部，叫道：「乜你唔知『靜思維』啲動作有瑜伽嘅元素，係一種可以強身健體嘅運動嚟架咩？我媽媽天生葫蘆身形個胸負担大嘛，全靠香老師佢條腰啲舊患至好返咋，而香老師亦不褸都間中有開特別班畀學校啲教師同職員架啦，呢班有我喺度，媽媽就梗係想同埋自己個女一齊上架啦，你唔知就唔好喺度廢嗡啦！」

「好啦，好啦，唔好再嘈啦，我哋練『靜思維』最忌就係心浮氣躁。」香老師一邊說，一邊已走到入口大門那兒，並將門閂向横一拉把門緊緊鎖住，再道：「事不宜遲，我哋馬上開始。」

（待續）

唔比處女嘅Isabel嚟，仲唔係扑野大會！
重甜

有甜未？

仲未有甜？

屌live咗

Live咪仲好，可以加入互動嘛

啱啱先發覺
原來標題已經冇咗 "重甜" 兩個字

第一百一十話：第三隻眼

「冼 Sir，練習『靜思維』第二個大忌就係被人打擾，所以我哋每次開始之前，都必定會將大門鎖上。」香老師解釋道。

我吞一吞口水，然後應了一句「明白」。

體育館的大門鎖上後，香老師跟我們先做一些熱身，包括簡單的伸展和拉筋動作，之後便把學員分成七組，每組約有十人，我就是跟麥太和 Harminia 一組，但同組又不代表站在一起，反之卻是散亂地分布在體育館內的各處，香老師更要我們所有人都戴上風褸的帽子，所以基本上你是認不清你的組員站在那裡，只有記著自己的組號，當輪到你組的時候，就在原位做你所需要做的動作。

「『靜思維』係莊嚴同自然、係平等同大同，活動其間嚴禁用手機、更加唔可以攝影，亦反對個人崇拜同分組分派，就算我係導師都好，你哋無必要向我圍圈，而分組純綷方便一陣大家做一連串嘅修練動作時比較容易控制，所以同組亦都唔駛企埋一齊。」香老師的話，其他學員應該是知道的，我相信主要是說給我聽，她又補充道：「要成功進入『無意識』，維持較高嘅體溫係好緊要，所以戴住帽係可以幫助你嘅體溫喺成個過程中唔會咁易流失。」

說過這些基本資料後，就正式開始「修練」了。

整個「修練」可以分成四個環節，這四個環節並沒有次序上的關連，只是代表四組不同的動作，每節五分鐘。

第一節是「閉目靜坐」，通過鼻子盡可能去吸氣，有多深吸多深，然後保持住氣息，到了維持不住時再通過嘴巴輕柔地呼氣，整個吐納要專心，心不存有雜念，這樣可以提高血液裡的氧份，令我們感覺有如站在山峰之上。

第二節是「原地跑步」，開始時緩慢，之後漸漸加速到體能可及的極速，到了極限後，要盡可能維持，直至忘掉思想、忘掉軀體，一心一意把所有專注力放在跑步的動作上，慢慢便會有一股向上衝的能量會被創造出來，在無我的身體裡遊走，因這股能量移動所產生的波紋，就是能盪開到腦海「有意識」和「無意識」之間。

第三節是「地上轉圈」，躺在地上閉著眼，然後轉動下半身作打圈的動作，感覺好像一片隨風轉動的四葉草一樣，之後你打的圈子盡可能放得更大，肌肉盡量放鬆，雙臂張開去感受風的溫柔、風的自然，就是這樣，讓風帶著你從低谷飄到高山，一躍而飛之後，你身體積累下來的壓力和煩惱就會遺落在深谷的幽暗之中。

第四節是「隨意舞蹈」，不要嘗試去操控你的意識、不要設計特定的動作去擺動身軀，喜歡跑就跑、跳就跳、叫就叫，要達致精神上靜止但肉體上舞動，要由肉體去反支配你的靈魂，直到完全忘掉觀照、忘掉覺知，將你「無意識」中最原始的一面完完本本呈現出來。

每組分別在不同的環節開始，頃刻之間體育館內變得非常混亂，有些人在靜坐、有些人在原地跑、有些人在地上躺著轉圈、有些人在滿場跑和又跳又叫，每五分鐘便一同轉換動作，加上所有人都是穿上一式一樣的白色風褸和戴上帽子，十足十一大班精神病人在發癲一樣。

有些動作雖然有點不明所以，但都未至於很特別，難道就這樣的瘋瘋癲癲就可以消除壓力和提高專注力？還可令學生的成績突飛猛進？不會吧！？

基本上那四個環節，除了第一個之外，其餘三個也是極消耗體力的，當我一直循環做著，完成了好像第四或第五次時，我體力已不支，我開始很期待第一環節的靜坐時段，可以讓我歇息一下。

不知做到第幾個循環，我終於又回到第一節的靜坐，當我再坐下來的時候，我只想這五分鐘永遠也不會過去，這樣的想我不知道還算不算是不存雜念，但在不覺之間，我竟累得睡著了。

像這次睡得那樣甜，對上一次我都不記得是多久之前了。

到我醒來的時候，課堂早就完結，體育館的大門已經打開，館內只剩低寥寥幾個跟我一樣睡著的學員還未離開。

可能剛才睡得特別好，我只覺得這刻充滿活力，精神狀態極佳，跟「修練」前相比有如脫胎換骨一樣，難道這就是傳說中「靜思維」的功效？

我再伸一個懶腰，便見香老師緩緩走過來，問：「冼 Sir，第一次參加『靜思維』嘅活動，覺得點呀？」

「好正，而家我個人好精神、好舒暢。」我禁不住嘖嘖稱奇，讚道：「我真係覺得好掂呀！」

「呢啲只係好基本架咋，你繼續做落去，一定會發掘更多『靜思維』嘅好處。」香老師笑道。

腦筋清醒的我突然想起在課堂開始之前，香老師說著候選「覺知者」是不能參加剛才的「修練」，這刻的我已經有過體驗，卻想不到兩者之間究竟有甚麼衝突的地方，便單刀直入的問：「Miss Heung，課堂前你講過『覺知者』唔可以參加好似頭先嗰啲常規活動，我啱啱都試過啦，真係唔覺得有咩問題喎，不如下次我哋叫埋 Isabel 嚟啦？」

香老師氣定神閒地笑了一下，再板起臉認真地答：「冼 Sir，雖然你係『靜思維學會』嘅負責老師之一，不過我希望你明白我至係主導師，有時有啲技術問題，我唔可能一時三刻就能夠解釋到你明晒，始終『靜思維』嘅領域博大精深，關於 Isabel 嘅問題，我會好快就安排特別課堂畀佢，而呢個特別堂你唔需要嚟架啦，往後再有常規活動我會通知你架啦，再見。」

說罷，香老師便頭也不回的離開了體育館。

原來雖然「靜思維」令我的頭腦清醒起來，但同時也使到香老師的口齒也變得伶俐了不少，我實在無法再佔她半點便宜。

我只可以說，「靜思維」確有神奇的功效！

再望一望體育館的掛牆大鐘，發覺時候很晏了，以為剛才靜坐時只是短睡了片刻，原來已睡了超過三小時，便急急的離校回家。

回到男男的家，大門一打開，便見麻雀館夜會福伯的原班人馬正坐在客廳梳化上等著我。

「嘩，乜咁人齊呀？」我失聲叫道。

「姐夫，你夜唔夜啲呀！知唔知我哋等咗你成晚呀？」Isabel 不耐煩的嚷道。

「快啲講『靜思維』究竟係點架？」Miss Law 急急問道。

「講真，『靜思維』無我想像中咁邪門喎，成個過程都係做啲類似瑜伽動作，有時又跑下跳下咁，出完身汗我仲瞌咗一覺好嘅，而家都不知幾咁舒服，再睇返場通宵波都唔會打喊露呀，我建議你哋都可以嚟試下呀。」我邊脫下運動外套邊坐在梳化道。

「邪唔邪門，睇過至知！」男男說罷，便一個箭步閃到我的面前，然後將我縛著右眼的繃帶和紗布都解開，露出我給馬則師一拳打腫的地方。

「呀！姐夫！你右眼咁腫嘅！」Isabel 驚呼著。

雖然我自己看不到自己，但聽見 Isabel 的反應，加上我右眼望出去還是漆黑一片，便知道我被打的傷口仍十分嚴重，那個可惡的馬則師實在太重手了。

「喂，做乜呀，你就算幫我洗傷口同換繃帶都唔係揀呢個時候啦？」我不解的問道。

「你係咪畀人打到懵咗呀？打你一拳啫，你唔係真係以為到而家都仲未好返晒吓嘛？你當個馬則師係拳王呀？」男男提高聲線反問，之後便一手向我右眼腫起的位置抓去，我下意識的閉起雙眼慘叫一聲，在場的女士也當堂尖叫起來。

我完全不知道男男為何會突然這樣做，還以為她的一抓會弄得當場血濺四射，怎料右眼非但沒有劇痛，那受傷以來一直臃腫的感覺更一掃而空，便慢慢睜開雙眼，才發覺我右眼的視力已完全恢復正常，久遺了的距離感終於失而復得了。

我雙眼對焦著男男掌心中從我右眼扯下來之東西，是類似一團肉色的泥膠，包著一顆白色的球體，顯然就是個眼球！

這顆眼球不是屬於我身體的一部分吧！？

男男稍為清理沾著「眼球」表面的「肉泥」後，再拿到電腦那邊接上連著的線，螢幕便出現了畫面，竟然是播著我今天所看見的東西！

放在車中記錄行車情況的叫作「Car Cam」，放在我卡西身上記錄我所見的是否應該叫做「卡 Cam」呢？

原來自我受傷以來，男男一直都在監視著我的所見所聞，難怪她會那麼殷勤給我每晚也洗傷口和換紗布，並不是她對我特別溫柔和細心，而是因為她要把握機會讀取我「第三隻眼」的「行程記錄」！

我簡直不能夠相信男男竟會這樣對我，再問：「咁．．．．咁我手臂嘅石膏呢？」

「一早就可以拆啦，不過見幾襯你個『獨眼 Look』，咪一直 keep 住囉。」男男答。

我真的被氣得七竅生煙，原來我身上的傷勢一早就好了，只是因為男男要利用我，才要我繼續受「獨眼」和「打石膏」之苦。

在任何情況，男男所做的每一件事，目的都只為了查案。

我指著男男，聲線抖著地道：「你．．．．你．．．．」

「你你你，你咩呀？」男男露出勝利的笑容，再道：「咁你查緊呢單案咁危險，又要參加埋啲咁邪門嘅『靜思維』活動，萬一遇到啲咩事咁點算呀？有咗呢隻『眼』，你咪多個『目擊証人』保護你、同知道發生啲咩事囉，咁唔好咩？」

男男故意強調「目擊証人」，分明是在暗示著我跟龍夫人在殯儀館內鬼混的那件事。

任男男如何的「男仔頭」，女人天生的小氣和記仇果然還是深深植入她的骨子裡！

（待續）

樓主加油

長期零甜

留名支持 開頭仲以為係島耕作咁既路線

屌有甜再通知我

甜呢？

睇到呢度，相信大家都應該feel到呢個係以職場+獵奇+陰謀論為創作主線嘅故事

一天，卡西於常的步入樓下的茶餐廳。
火記熟練的叫喊：「卡西，油多、凍L水走甜？」
卡西點頭回應。

就是走甜。

伙記站在一旁，看著卡西狼吞虎嚥，一會之後，又忍不住問：「成撚日都走甜，乜走甜好味啲架咩？」

卡西聽罷，便停住了吃喝的動作，嘴角再掀起一個不懷好意的笑容，目光卻一直盯著坐在卡位對面搭枱的妙齡OL，答道：「甜嘅嘢，就梗係留返畀聖誕架啦」

第一百一十一話：有如迷宮的地牢

在眾人面前，我當然不會和男男爭論。

我只跟自己說，這個仇，我一定要報！

電腦螢幕一直播放著我整天所見的畫面，就算男男已較了快鏡，當我以第三者的角度重溫一天的片段時，發覺原來人生中極大部分的時間也是頗無聊和乏味的。

過了日間的瑣事後，當畫面來到體育館的時候，男男才將播放的速度調回正常。

之前大家都有說有笑，到了這刻都安靜下來，專心觀看著螢幕。

但當一播到「修練」的環節時，任大家如何的嚴肅，臉上掛著的表情都變得古怪起來。

這也難怪，因為就算我現在再看一遍，見一班社會上標籤著「人生勝利組」的名校生，當中還包括一位地位崇高、形象高貴的校董，都一同各自各的做著有如瘋子一樣的行為，也覺得非常惹笑和不可思議。

「姐夫．．．．咁．．．．咁就係『靜思維』呀？」Isabella 忍不住問道。

「咁．．．．咁正所謂『入屋叫人、入廟拜神』，我既然參加得呢個活動，為咗唔惹起人懷疑，我咪『係咁咦』都郁下囉，哈哈。」我尷尬地笑道，心想幸好這畫面是從我的視點拍攝，如果給 Isabella 看到我當時的動作，肯定會大大破壞我在她心目中的形象。

數不清過了多少次循環，當畫面再一次回復靜止，然後鏡頭慢慢向下垂，直到定格般影著體育館的地板，我便知道，那個時候的我應該是累得在靜坐期間入睡了。

大家望著畫面中的地板都有好一段時間，我睡了三小時，難道我們真的要看足三小時嗎？便站起身想打個圓場，笑道：「哈哈，我就係一路咁瞓，瞓足三粒鐘，瞓醒就返嚟呢度，所以都無乜嘢好睇架啦。」說罷，就走到電腦那兒準備按停播放，正當我伸手去拿滑鼠時，男男突然捉著我手腕，驚呼了一聲：「咪住！」

男男的舉動，令我再次盯著螢幕，只見畫面中仍是那個地板，但比起之前的距離好像是遠了一點，而且以極緩慢的速度移動著。

如果不細心的話，真的未必可以即時察覺得到。

這個情況，代表我的頭雖然仍然垂下，但身子卻站了起來，並一小步一小步的向前走著。

但，我完全沒有這個記憶！

我不是應該在睡覺中嗎！？

自出娘胎以來，我從未有過夢遊的記錄，但從螢幕所見，我的的確確正在夢遊當中！

如果不是有片為証，我怎也不會相信！

眾人看到這個異樣，內心顯然有很多問題想問，但都沒有一個開口說出來，只是瞪大雙眼去看我究竟要去哪兒。

未幾，鏡頭由地板慢慢升起到人視的角度，而步速更加快了不少，穿過一個又一個正在發癲的學員，離開了主人群便與另外幾個學員會合，形成一條隊伍後就繼續向前行，直到進入了一個幽暗的地方才停下來，只見這裡到處放著不同的體育用品，應該是個雜物房。

帶頭人隨即搬開一個跳馬木台，再熟練地捲起鋪地的軟墊，地上便露出一道鐵門，帶頭人將扣上的鎖打開，然後從下而上把掩門揭起，裡面竟然藏著一條望不到底的秘道，之後，隊伍便再起行，一步一步穿過鐵門，沿石級往那條秘道走下去。

在漆黑一片的環境中，男男放在我身上的「第三隻眼」打開了「夜視模式」。

Miss Law 越看越驚訝，不禁喃喃自語地道：「體．．．．體育館地底．．．．竟然有啲咁嘅地方．．．．？」

其他人沒有理會 Miss Law 的話，只是屏著氣息，一眼不眨的盯著螢幕。

畫面中的我一直跟著隊伍走著，落到不知多深的地底，終於走完石級回到平路，但通道依然很狹窄，剛剛只足夠一人通過，而且布局九曲十三彎非常複雜，經過很多門口和分岔路口，有時直行、有時轉左、有時轉右，簡直就像迷宮一樣，如果不是有帶頭人帶路，根本不可能不迷路。

最弔詭的是，當身處在地牢之中，「第三隻眼」拍出來的片段畫質明顯地變差了，每隔一陣子螢幕就冒起雪花，幸好每次雪花出現的時間都不算太久，不過已令我們有好幾個位都看不到隊伍在那個路口轉了彎、或是走進了那個門口罷了。

又是一陣雪花過後，畫面回復到正常，只見帶頭人終於打開其中一道門，隊伍便魚貫地進入一個房間之中，接著畫面再一次瀰漫著雪花，而且持續得比之前更加漫長，完全沒有變好的跡象。

這回我真的再按捺不住，叫道：「喂！又雪花嘅，咁點睇呀？」

男男即時走到電腦前檢查著，弄了好一會，畫面上依然是除了雪花外甚麼也看不到，男男唯有較快鏡，大約飛掉了兩個多小時的影片，畫面才回復正常，但已是影著隊伍離開那個房間的情況，然後沿路走上去地面的雜物房，返到體育館時再分散插入主人群當中，坐回自己的原位，最後鏡頭垂下並定格在最初的地板上。

再過了一會，畫面中的鏡頭再次抬高，見香老師走過來跟我談話，便知道那個時候的我已甦醒過來，往後的片段就沒有甚麼特別了。

還以為我睡了足足三個小時，原來有大部分時間都在那神秘的房間中過，而且整個過程，我都恍如沒有離開過原本的座位，我完全沒法解釋為何會這樣發生！

香老師故意要所有學員穿上一式一樣的運動風褸，還要戴上帽子，就是要在「修練」環節中製造混亂，並在這情況下讓「挑選」出來的學員可以不知不覺間離開主人群，難怪就算 Elise 和古校長之前在體育館內偷拍，都只會拍到一班人在大跳大叫，完全不為意原來有小部分人已去到另一個秘密地方進行真正的「修練」。

所以，在地牢那個房間中發生的事肯定是整件事的重點，但偏偏那個時候拍出來都是該死的雪花，甚麼也看不到。

而另一個謎團，就是為甚麼好端端一所學校，何解會設有一個像迷宮一樣的神秘地牢呢？

這究竟是甚麼地方？

「唉，乜你嗰隻眼咁鬼屎架，咁重要嘅關頭竟然乜都拍唔到嘅！」我埋怨地道。

男男搖一搖頭，歎道：「唔係我隻眼屎，而係人哋啲技術勁，隻眼拍咗咁耐都無問題，係一落到個地牢至有雪花，入到嗰間房仲完全失靈添，我估間房入面係裝咗啲特別嘅裝置，應該係類似『電磁脈衝』嗰啲。」

「吓？『電磁脈衝』？咩嚟架？」我問。

「我知！『Electromagnetic Pulse』嘛，喺《Ocean’s Eleven》入面搞到成個 Vegas 大停電就係用佢啦！」Isabella 搶著答。

「呢啲係電影情節誇張化咗啫，不過癱瘓一間房入面嘅所有電子設備絕對能夠做得到，好明顯『靜思維』嘅秘密就係喺間房入面，而亦都有人用呢種『電磁脈衝』嘅技術去防止任何形式嘅偷拍同竊聽，令到呢個秘密可以永遠保存！」男男神色凝重地道。

我拍案一下，向男男叫道：「咁我哋而家知道嗰條秘道嘅入口喺邊架嘛，雖然雜物房度鐵門係有上鎖，不過以你嘅技術三兩下手勢就可以打開到啦，不如我哋趁而家個體育館無人，嗱嗱臨殺落去睇下間房入面咩料啦！」

「你唔好忘記由入口到嗰間房，中間係要經過一段好似迷宮嘅路，加上頭先個畫面時睇到時睇唔到，如果好似你咁講貿貿然咁殺落去，迷路係必然嘅事，嗰度有幾咁複雜大家唔係無眼見架啦？到時走失咗又叫天不應叫地不聞，我哋肯定會無命出返去呀！」男男皺起眉頭，再道：「同埋個秘密唔只係喺嗰間房度，而係佢哋喺嗰間房入面做嘅嘢，所以我唔覺得我哋而家去會睇到啲咩囉。」

「咁講法，即係要等到下一次學會再搞活動啦。」我想了一想，又道：「咦，係喎，香老師有講過話會好快搞一次特別堂畀『覺知者』上架喎，仲講到明話唔畀我參加添。」

這個時候，Isabella 拿起手中的電話站了起身，聲線抖震地道：「Miss．．．．Miss Heung 原來已經 email 咗我．．．．叫我聽晚放學喺體育館等．．．．話要同我上『靜思維』嘅特別堂．．．．仲提我要著住校服嗰件白色風褸添．．．．」

「吓！駛唔駛真係快成咁呀！？」我失聲叫道。

伯母拉著 Isabella 的手，緊張地道：「阿女，你千祈唔好去呀，你都睇到嗰個地方幾咁恐怖架啦，仲要好似畀人催眠到乜記憶都無晒，你去到畀人溶咗都唔知咩事呀！」

Isabella 吞一吞口水，稍為定神，再道：「我講過話會幫手，我就一定會幫到底，如果連『靜思維』嘅活動都唔敢去，點做『覺知者』呀？」

伯母聽罷欲言又止，卻又知道自己怎也說不過自己的女兒，最後唯有一臉憂心忡忡的坐回梳化上。

我明白伯母為人母親的擔心，便建議的道：「Isabel，我知你好勇敢，亦都下定咗決心，之不過喺未諗到方法破解個地下迷宮同房入面嘅『電磁脈衝』之前，你就去參加『靜思維』嘅活動似乎對個調查都無乜意義喎，或者你會唔會試下同香老師講，叫佢將課堂押後幾日，等我哋有多啲時間諗辦法啦？」

「姐夫，我知你擔心我，不過如果香老師第一次叫我我就推三推四，佢會點諗？最怕係令佢起咗疑心，以後想查佢就更加困難，所以橫掂我遲早都要試『靜思維』架啦，早幾日同遲幾日又有咩分別喎？而且佢叫得我一次就一定有第二次，總之我有我去上堂你哋有你哋去諗辦法，唔令到香老師懷疑至係最緊要。」Isabella 頓了一頓，再補充的道：「同埋姐夫你唔係啱啱至去完返嚟咩？咪一樣無穿無爛？所以無論點都好，聽晚嘅特別堂，我一定會去上！」

不只是伯母，原來連我也說她不過，現在的學生真的是很有主見和不受人擺布。

但明知道『靜思維』有問題，我可以由得 Isabella 明晚自己一個人去赴約嗎？

可是 Isabella 決定了的事，誰也不能改變，既然她堅決要出席，為了確保她的安全，眼看我們只有一晚的時間去想辦法。

（待續）

個處無啦

唔會啦 無左就做唔到覺知者

Isabella 個處可能卡西食左先

玩菊花留番個處

推推 文呢

第一百一十二話：當家的心事

面對連絕頂聰明如「諸葛亮」的男男也束手無策的問題，我們其餘幾個「臭皮匠」又怎會可以在短短的時間內想出可行的辦法？

所以討論了很久，結果甚麼結論也沒有，最後男男回房休息，而其餘人等就累得在梳化上睡著了。

睡到半夜，忽然有人拍醒我，掙開眼一看，原來是阿霞。

我正想開口問句「做乜？」，阿霞卻輕輕「殊」了一聲，示意我不要作聲，再悄悄拉我出門口，然後沿樓梯向上走。

直至走出到天台，阿霞才停下來，一回頭便對我怒氣沖沖地道：「雖然你係『雀魁』，但係咁唔代表你可以唔理人感受架喎！」

我奇怪的問：「你講咩呀？我幾時有唔理人感受呀？」

阿霞加重語氣，道：「我本來都無諗住插手，但係我實在睇唔過眼你咁樣對我師姐囉！」

「你越講我就越唔明，我對你師姐做過啲咩呀？」我反問。

「你明知佢冧你，你就搞到佢囉囉攣，之後仲喺大庭廣眾對佢粗聲粗氣，態度忽冷忽熱咁，仲話無做過啲乜？」阿霞質問著。

我對阿霞的說話完全摸不著頭腦，脫口問道：「吓？我唔知佢冧我喎！仲有，我幾時有搞到佢囉囉攣呀？」

「仲話無？你咪有咀過佢囉！」阿霞怒道。

「我幾時有．．．．咪住先．．．．你唔係講緊你師父同師叔喺英雄大會嗰晚叫我要對『當家』有啲表示嗰次吓嘛？」我大吃一驚，叫道：「我禮貌地『high』吓佢塊面咋喎！唔係咁都計呀！？」

阿霞忽然歎了口氣，再道：「雖然阿紫係我師姐，但係佢年紀其實比我小，我都算係由細睇到佢大。佢細細個就拜入『龍雀門』，自此就將所有心機同時間都放晒喺麻雀上，而佢一直都保持處子之身，所以『錫』對佢嚟講，已經係好大件事。」

「如果你話阿紫仲係處，咁噚晚福伯搵處女時，佢大可以企埋出嚟話自己都係啫．．．．」我半信半疑地道。

「你仲好講，呢件事就係最令到師姐佢耿耿於懷。」阿霞板起臉，道：「福伯噚晚點問，我諗你已經唔係好記得，佢係問有邊個無試過畀丈夫以外嘅男人掂過，連錫都計，你咪有錫過師姐囉！所以師姐咪唔可以話自己無畀男人掂過，最弊就係我哋留意到你當時嘅表情，一睇就知你實以為師姐已經破咗處，你話師姐畀你咁誤會法，佢會有幾咁難受呢？」

「寧波紫霞」的「讀心術」果然了得，我當時確實有想過，擁有如阿紫這般噴血的身材，又怎可能輕易保持處子之身呢？

阿霞又道：「佢仲曾經當天發過誓，話佢要嫁畀一個喺麻雀枱上擊敗佢嘅人，咁你而家知道點解佢咁冧你啦？」

「龍雀門」果然是一個現代中的武俠世界，阿紫的想法不就是「比武招親」的麻雀版嗎？

而「寧波紫霞」的師父和師叔分明是知道阿紫這個擇偶條件，所以臨走之前要我「有些表示」，就是要替她製造機會！

不過結婚是人生大事，在古代還可以三妻四妾，加上又沒有土地問題，胡亂娶多幾個老婆放在家中幫手耕耕田也沒太大所謂，但在現今的香港社會裡，結婚卻一點也不簡單，況且我只是糊裡糊塗在麻雀枱上靠福伯暗中幫助之下擊敗過她，不是要我就此娶了她吧？

阿霞見我有猶豫，怒火又再次燃燒起來，罵道：「喂，你咁嘅樣即係咩意思呀？師姐樣靚身材正，有邊忽唔索先？大把人溝我師姐佢眼尾都唔望一下，而家佢肯嫁你，你執到啦！」

這個時候，阿紫突然從樓梯間走出來，喝道：「阿霞，休得放肆！」

「師姐？」阿霞沒料到阿紫會跟著來，神情顯得相當錯愕。

「如果你仲當本座係你師姐嘅話，你就唔好再插手！」阿紫怒道。

阿霞一臉委屈，道：「之不過．．．．」

「唔好再『之不過』啦，本座有嘢想單獨同『雀魁』講，本座以『龍雀門』嘅『當家』身分要你立即退下！」阿紫不讓阿霞繼續說便下了一道逐客令，阿霞不敢違抗「當家」的命令，千萬個不情願亦只好離開。

阿紫見阿霞走遠，便回復平和的語氣，道：「『雀魁』，真係唔好意思，請你唔好將師妹嘅說話放喺心上。」

我可以想像到，一個女兒家被別人戳破內心的秘密時之心情，為了紓解她的難堪，我想替她鋪下台階，便笑道：「哈哈，我梗係唔會放喺心度啦，我當阿霞佢講笑亂噏架咋！」

阿紫卻一臉正經的道：「但係師妹頭先講嘅嘢，每一個字都係千真萬確，絕對唔係講笑同亂噏。」

其實面對這種尷尬局面，大家當作講笑就是最佳的處理方法，阿紫竟故意咬著不放，難道她真的要我娶了她嗎？

阿紫見我臉色微變，便淡然一笑，道：「你唔駛咁驚，呢啲嘢係無得勉強，所以本座唔會逼你娶本座，況且，本座知道你心目中已經有鍾意嘅人。」

任何心事，在「寧波紫霞」面前也沒法隱藏。

我真的想問一下阿紫，我這刻的心裡究竟最愛是誰？

但當然，我實在沒有這個勇氣問出口。

而且，就算是知道了又怎樣？我們就此能夠一起嗎？

隔了半晌，阿紫又道：「雖然係咁，但係本座仍然都好希望你可以答應本座做一件事，就當係為咗『龍雀門』著想。」

難得阿紫這麼豁達，我當然也鬆了一口氣，而且她又說明這是為「龍雀門」著想，作為「雀魁」的我更應該義不容辭，便拍一拍心口，豪氣的道：「你要我做咩即管講，我一定會答應！」

「本座要你．．．．」阿紫深深吸一口氣，再一字一語的道：「破．我．處！」

我簡直不敢相信自己的耳朵！

「吓！？你話破．．．．破破破你處！？」我驚呼著。

「無錯。」阿紫點頭道。

我瞪大雙眼疑惑的問：「我想問．．．．破．．．．破你處．．．．同為『龍雀門』著想．．．．究竟有咩關係？」

「『寧波紫霞』自出道以來未嚐一敗，之後更被封一個『零敗紫霞』嘅稱號，我哋為咗吸引更多高手嚟挑戰，仲誇下海口，揚言邊個能夠喺麻雀枱上擊敗『寧波紫霞』，邊個就可以娶到我，所以自此就有一句『破零敗，納阿紫』嘅說話流傳雀圈，就係因為咁，多年嚟挑戰『寧波紫霞』嘅人不計其數，但係就從來都無一個能夠成功。」阿紫徐徐地道：「直到上次英雄大會，本座當住群雄面前承認畀你打敗，呢個消息好快就傳遍整個雀圈，大家就以為好快就會聽到本座同你嘅婚訊。」

「唓，家陣係你輸畀我，又唔係輸畀佢哋，就算係要結婚都係我同你兩個人嘅事嚟啫，佢哋有咩資格喺度指指點點、說三道四喎，結唔結關佢哋叉事咩？」我不屑地道。

「無錯，本座同邊個結婚的確係無必要同外人交代，而本座知你根本無意思，要同一個唔愛自己嘅人結婚亦都唔係本座嘅意願。話雖如此，不過事實係大家見到我被你打敗後依然保持住處子之身，只怪雀圈中被我哋『寧波紫霞』擊敗嘅人實在太多，基於『葡萄』心態，佢哋執住呢點，不斷散播咗好多好難聽嘅說話，有啲詆毀本座話送上門都無人要就事小，最弊係有啲話我明明輸咗但係唔肯履行承諾，本座堂堂『龍雀門』嘅『當家』豈能夠言而無信？畀佢哋咁講已經令到『龍雀門』嘅聲名受損。」阿紫歎了口氣，再振振有詞地道：「所以，你一定要破本座嘅處嚟以正視聽，咁做至可以撥亂反正，令『龍雀門』嘅威信重新建立！」

「就算係咁，你有無畀人破處你自己話架啫，同埋亦都唔一定要搵我啩？」我反問。

阿紫指一指自己額頭上的赤色朱砂，道：「大大粒『守宮砂』點喺度，你話本座有無破到處有無人知？」

原來阿紫額頭上的紅點是「守宮砂」，我初時還以為只是普通 Cosplay 的裝飾。

「守宮砂」的功能我當然知道，以我的認知，「守宮砂」通常是點在肚臍下或手臂側一些不太當眼的部位，像阿紫點在額頭上簡直就是「大整蠱」，便忍不住追問：「吓？『守宮砂』又會點喺額頭度嘅？邊個同你點架？」

「如果你仲記得，本座嘅絕技叫『大對對．連爆』，其實係『筒子功』嘅一種，所以本座每次食出都只會係食『筒子』，而要修練『筒子功』，一直保持處子之身係必需，所以師父就喺我額頭點咗呢粒『守宮砂』，就係要我嚴守色戒。」阿紫解釋道。

「照你咁講，如果我破你處咪會令你功力盡失？」我又問。

阿紫優雅的撥一撥頭髮，再道：「喺修練『筒子功』其間當然要保持處子之身，但係本座練咗咁耐，修為一早已經去到爐火純青嘅地步，師父講過，當練到無得再上嘅時候，破處非但唔會對功力造成影響，反而仲會令『筒子功』破頂，『筒子破頂』後，『大對對．連爆』就唔一定只局限於『筒子』，而會係隨心所欲遊走『筒、索、萬』之間，屆時做牌就更加千變萬化，絕對可以將本座嘅實力提升到另一個境界。」

說罷，阿紫便開始由上至下，將自己恤衫的鈕扣逐粒逐粒解開，當全部衫鈕都解開後，兩邊肩膀一縮，恤衫就從光滑粉嫩的胴體滑下來掉在地上，前後半秒之間，她上身只剩下一件黑色的蕾絲胸圍，可見幼細的通花吊帶，緊緊掛在精緻的赤祼雙肩上，由於受到重量的牽扯，而深深勒進了肌膚之中，一對巨如湯碗的罩杯跟她胸脯相比仍顯得非常渺小，完全無法承載住那兩團豐滿得難以置信的大乳峰，擠到上面來的乳肉更形成了一道深邃無比的乳溝，顫顫巍巍暴露於星空之下。

頃刻間，我才發覺，雖然我問了那麼多，看似要盡力阻止「破處事件」的發生，但原來小卡西早已忠實地站了起來。

阿紫嫵媚地笑了一下，又道：「至於點解要你，係因為你係第一個擊敗本座嘅人，所以你都要成為本座嘅第一個男人。」這時，連那條小白裙也跌在地上。

無論在公在私，我也沒有拒絕阿紫的理由，我只是奇怪一向「食女為樂」的我，現在卻好像多了幾分顧慮，是因為發生了之前給馬則師伏擊的事件？

還是因為跟男男相處得久了，不覺間已產生了一種契約？

但這是不可能的，因為我們是不可能的。

男男是我的親妹，產生任何情感超越了兄妹之情都是病態。

況且，我們之間所建立的，全都是男男為了查案而刻意製造出來之假象。

我和男男，由始至終，都是「情不合、理不容、法不符」的組合。

所以，在這一刻，需要「撥亂反正」的不只是阿紫和「龍雀門」。

我和男男更加需要！

（待續）

拉

係咪準備重甜

Finally

仆街，太早除褲，凍親細佬潻

甜故都可以寫到咁引人入勝樓主好勁

謝謝，請繼續支持呀

第一百一十三話：繾綣星光下

狠下決心的我即時撲向阿紫，嘴巴就往她兩片櫻唇印下去索起吻來，兩個身體隨即糾結在一起，東歪西倒的轉了幾圈，更把身後晾衫架上的床單和被鋪都撞跌到一地，剛好望見隱蔽角落有一張棄置的床褥，便索性雙雙捲進被窩之中並滾到那床上，繼續纏綿的舌戰。

雖然我稱之為「舌戰」，但其實阿紫完全是沒有抵抗能力，我舌頭隨意在她口中攪拌，已弄得她四肢酸軟無力，全身像是沒一根骨頭般賴在我身上，在麻雀枱上威風八面的她，在床上則變成待宰的羔羊，顯然她對男女之間的事完全沒有認知。

自「小雲事件」之後，無論是遇到甚麼對手我都不會留力，就算是面對處女也不例外，趁阿紫被我吻得三魂不見七魄之際，我已在打她胸前那對「二筒」的主意，左手從後將胸圍的背扣一解一扯，兩團碩大渾圓的豪乳就沉甸甸地跌了出來，剛好墜落在我正等待著的右手手掌中。

之前有多少鋪牌輸掉就是因為這一對豐滿得驚人的大乳房，現在肉呼呼的放在我眼前，我當然不會輕易放過，連忙伸出兩隻「祿山之爪」，一手一個大力的搓弄著，但雙手無論張得有多大都無法全部掌握，滿瀉了出來的乳肉又細又嫩，雪白柔軟得如融化中的棉花糖一樣。

要知道在這段受傷的日子裡，小卡西一直是禁慾的，這刻的我像頭餓壞了的雄獅般，將一雙極品巨乳捧到嘴邊，便張開血盆大口貪婪的吸吮著，阿紫那又有試過被人如此撩弄著敏感帶？渾身當堂汗出如漿，嬌哼起來：「呀．．．．唔好呀．．．．呢度好痕呀．．．．啊啊．．．．輕力啲呀．．．．啊啊啊．．．．」

我把上衫脫去，又掏出了早已勃起成完美狀態的小卡西，然後引導阿紫的手摸上去，她一碰到後隨即臉色一變，脫口驚呼著：「嘩．．．．咁．．．．咁大嘅！？」

平時麻雀的「一索」摸得多了，這相信是阿紫首次摸男人的「一索」，還是一隻超巨型的「一索」，對於仍是處子之身的她來說，肯定有如一頭恐怖的龐然大怪物，難怪她被嚇得花容失色。

「你知唔知呢碌係咩嚟？」我問。

阿紫點了頭一下。

「你知唔知一陣間呢碌嘢會點用？」我又問。

阿紫則搖搖頭。

我伸出兩指，按在可通往阿紫那秘境之入口，解釋道：「一陣間，呢碌嘢會進入嚟你呢度。」

阿紫的臉兒紅得像個紅蘋果，吞吞吐吐地問：「你．．．．你咁大．．．．本座呢度咁細．．．．入嚟．．．．會唔會死人架．．．．？」

「死就一定唔會，不過可以話你聽，第一下會好痛。」我道。

「吓．．．．咁即係有幾痛呀？」阿紫追問。

「會痛到全身好似裂開咗咁。」我如實答道。

阿紫大吃一驚，即時皺著眉頭，道：「咁．．．．咁點呀．．．．本座最怕痛架．．．．」

「怕痛都無辦法，我老竇生成我咁我都控制唔到，一係你搵過另一個輕巧啲嘅對手咁咪無咁痛囉！」我裝作滿不在乎地道，但兩指根本就沒有移離過阿紫雙腿之間，更有意無意的越按越入，直到絲質的布料陷入熾熱的夾縫中，那裡一片模糊，早已氾濫成災。

「咁．．．．咁本座點知你咁大架啫．．．．不如．．．．不如算啦．．．．本座都係唔駛你幫啦．．．．」雖然阿紫的嘴裡晦氣地說，她的手卻也沒有離開過小卡西，還竟摸得有點兒愛不釋手。

「點呀？係咪唔駛我幫手呀？咁我哋不如著返晒啲衫先啦。」我一邊說，一邊將她那僅餘的三角褲脫去。

「哦．．．．哦．．．．好呀．．．．我哋著返晒啲衫．．．．然後．．．．扮無嘢行返落去．．．．跟住．．．．訓覺囉．．．．呀．．．．啊呀．．．．」這刻的阿紫根本不是在說話，她只是在呻吟著，而那纖纖玉手更無師自通地開始套弄著小卡西。

「就咁決定啦，既然唔打算用嘅話，咁麻煩你幫我收返埋佢啦？」說罷，我便抬高阿紫的大腿並跨到我身上，這樣一來，小卡西就集結在她入口之門外。

阿紫換了體位後，手部與小卡西的距離遠了，難以繼續剛才的套弄動作，卻一邊主動扭動小蠻腰挑釁著小卡西，一邊浪哼著：「本座唔係唔想幫你．．．．無錯正話本座好似係揸住過下嘅．．．．不過．．．．不過你頭先又起勢郁嚟郁去．．．．一甩咗手．．．．本座家陣都唔知『fing』咗去邊啦喎．．．．」

我從來都沒有遇過一個如阿紫這般厚顏無恥的處女，自己明明被小卡西廝磨得白眼直翻，竟然也說不知道「fing」到哪裡去，在我還未發怒之前，我決定給她最後的機會，問：「你真係唔知喺邊？你諗清諗楚至答好喎！」

阿紫嫵目半張半合，答：「本座真係唔知．．．．」

我冷笑的「哼」了一聲，然後腰間突然發力向上一挺，小卡西就揮軍長驅直進。

阿紫當堂如遭電擊一樣，即時高聲慘叫著：「呀！！！」

小卡西奮力前行進了小半就已經碰到了阻礙，這大概就是阿紫的最後一道防線。

阿紫粉拳綿綿不絕打在我胸口，表情極其痛苦，嚷道：「好痛呀！停呀！！！」

「咁你而家知唔知我碌嘢喺邊呀？」我故意問。

「知啦知啦知啦，本座畀你碌嘢逼爆啦！！！」阿紫淚流滿面的叫著，她竟然在如此緊急關頭仍稱呼自己做「本座」。

「咁又係你話身為『當家』要撥亂反正，又話要練『筒子破頂』增加功力嘛？我而家咪幫緊你囉！」我得勢不饒人的道。

「唔啦唔啦．．．．本座唔做『當家』．．．．唔練『筒子破頂』．．．．乜都唔要啦．．．．嗚嗚．．．．」阿紫苦苦哀求著。

儘管阿紫楚楚可憐，卻無礙我繼續推進的決心，便捉實她的腰身，然後雙腿向上一屈，扎緊馬步。

阿紫當然知我下一步想幹甚麼，即時螓首狂搖，力竭聲嘶的求饒著，叫道：「唔好呀！！我求你唔好呀！！我唔駛你幫啦！！！！」

阿紫終於都不叫自己做「本座」，但小卡西已毫不留情地一鼓作氣，狠狠地釘進了最深入的盡頭。

我的「一索」，終於直搗阿紫的「西」了。

慢慢，一股殷紅色的「落紅」滲落到我的腹部。

阿紫反了白眼，張開了口，久久叫不出聲，點點如豆大的汗鋪滿全身肌膚。

小卡西的全力一擊一向所向披靡，無數淫娃蕩婦也無可招架，更何況是全無經驗的阿紫。

人非草木，我看見阿紫這個模樣怎會不泛起惻忍之心，加上她要我破的處已經破了，本想鳴金收兵就此作罷，但又想到既然已來了這個地步，作為她第一個經手人，道義上我應該要教曉她如何享受，免得她日後會有甚麼陰影。

我溫柔的抱起阿紫，然後一個翻身靈巧地將她面向天的放到床上，再把一雙長腿抬起扛在我兩邊肩膊上，之後便重新以極輕柔的力度擺動身體，務求令阿紫深深感受小卡西一出一入的變化所帶來之快感。

果然，來來回回一會之後，阿紫的眉頭一鬆，僵硬的臉蛋開始浮現出舒暢的表情。

「哎喲．．．．點會咁嘅．．．．」

我見阿紫都承受得了，便漸漸加快速度。

「本．．．．本座．．．．覺得越嚟越舒服呀．．．．好似．．．．好似要飛天咁呀．．．．」

經過小卡西的努力經營，剛才沾在我腹部的「落紅」已給沖刷掉，取而代之，都是我和阿紫的汗水，看著她一副忘形的表情，証明她的確在享受著人生的第一次，不枉我這個啓蒙老師循循善誘的悉心教導。

「超．．．．超舒服．．．．點會咁架．．．．真係仲爽過自摸十三么呀．．．．」

起初我明明是主導，但隨著身體擺動的速度加快再加快，我開始發覺我的節奏竟被阿紫反牽動著，她的深處恍如有股強大的引力般，我根本不能受控，亦簡直就有用不完的精力一樣，我知道這樣下去肯定很快便要完蛋，但我卻制止不了。

終於，阿紫突然長呼一聲，全身劇烈抖顫，顯然是先行被推上了最頂峰，而在同一時間，那股奇怪的引力卻慢慢消失，我連忙把握機會將小卡西抽離開，再對準她的胸口爆發起來，「連爆」在她的一雙「大對對」之中，總算為當晚的牌局親自為自己報了一箭之仇。

要好一陣子我才全部釋放掉，囤積已久的存貨就像積雪一樣鋪滿在阿紫的胸脯之上，驟眼看上去猶如兩座高聳入雲的大雪山。

隨著極樂感慢慢消散，阿紫額頭上的赤色朱砂竟然慢慢褪色，直至完全消失，真是令我大開眼界。

全靠我的幫助，阿紫終於履行「寧波紫霞」的承諾，現已重立威信的她，日後定能以「當家」的身分，繼續帶領「龍雀門」雄霸雀圈。

而我亦踏出了「撥亂反正」的第一步。

雖然這個時候大家都應該還在睡夢中，但是小心起見，我跟阿紫還是最好「前後腳」回去比較妥當，所以她整理好衣服後，便先行離開。

天台就只剩低我一人，大字型的躺在床褥上，獨對星空。

從來也不知道，這個時分的香港夜空，原來是有那麼多的星星。

或者，可能只是這個天台的關係，因為唐樓旁邊的大榕樹將周邊大廈的燈光都擋住，才令這個視角可以看得到點點繁星的一片天。

我禁不住閉上雙眼，心想，男男是因為這個原因所以才住在這裡嗎？

忽然聽到一把女聲從上方傳下來，冷冷地道：「砌我師姐砌得好過癮咁啦？」

我當堂嚇了一跳，連忙睜開眼睛，便看見一雙高跟鞋正踏在我頭顱兩邊，一個婀娜多婆的黑影把背後的星空都遮蔽著，我的視線再沿長腿往上望，原來這雙高跟鞋和長腿的主人，正是阿霞。

「不過問你都多餘，你哋啲男人一個二個都恨有得破處架啦，為咗破處有咩做唔出？」阿霞又譏笑道。

我一時被阿霞的氣勢懾到，戰戰兢兢地問：「你．．．．你唔係走咗落去訓覺架咩？」

「你就梗係想我訓啦，如果我真係落咗去訓，就唔知道你點對我師姐啦！」阿霞嗔怒地道。

「吓，頭先你一直喺度架？」我吃驚地問。

「全程都喺度。」阿霞答。

「咁我同你師姐做過啲咩？」我又試探地問。

「眼都無眨咁全部睇晒。」阿霞再答。

「嗱嗱嗱．．．．係你師姐要我幫佢架咋！」我心虛地道。

「我知道呀。」阿霞又爽快地答。

「既然你知道，咁你仲想點呀？想找我晦氣呀？」我發爛的問。

阿霞好像當那張床褥是 Catwalk 的舞台，竟一邊踱起步來，一邊說道：「『寧波紫霞』自出道以來未嚐一敗，之後更被封一個『零敗紫霞』嘅稱號，我同師姐為咗可以同更多高手對戰，就誇下海口咁講咗一句說話，而呢句說話，多年嚟一直流傳雀圈，仲吸引咗無數咁多人嚟挑戰我哋添．．．．」

「『破零敗，納阿紫』嘛，你師姐講過啦。」我插嘴道。

「咁我師姐有無講過，『破零敗，納阿紫』其實後面仲有一句架？」阿霞反問。

「哦，係咩？咁你師姐就無講喎。」我奇道。

「咁我而家就同你講，全部就係『破零敗，納阿紫，得阿霞』！」阿霞狡猾地笑了一笑，然後突然停住了腳步，一邊高跟鞋不偏不倚踏在我未完全軟化的小卡西之上，那五寸斗零鞋踭更輕輕撩弄著脹鼓鼓的袋兒，再一臉嫵媚地問：「既然你幫我師姐履行咗佢嘅承諾，咁你無理由唔幫我履行埋我嘅承諾架？就當係為『龍雀門』著想．．．．」

想不到，那麼快我便可以踏出「撥亂反正」的第二步。

（待續）

姐妹丼⋯

等咗幾個月終於有甜

睇到喊咗 終於有甜

預祝大家有個重甜嘅平安夜

真係好感動
估唔到可以睇番有甜
唔講以為樓主唔記得左本身係重甜黎

第一百一十四話：通往秘道的秘道

為了「寧波紫霞」履行她們在雀圈的承諾，我差不多整晚也在天台那張棄置床褥上渡過。

之後，趁還沒有天亮，才匆匆回到樓下小睡了一會，再醒來時其他人已經不在，只剩低我跟男男，簡單的吃過早餐後，便一同回校上班去。

都不知道是否因為「靜思維」的功效，在昨晚一夜「勞動」又沒有好好睡覺的狀態下，我竟然仍覺得「精神爽利」，回到班房點名時，女生們見我再沒有繃帶和石膏，態度更 180 度轉變，說到底我都是女校中的年輕男教師，得到女生們的傾慕理應是基本福利吧？現在可算是遲來了一點呢。

或者，我還應該慨歎，我們聲稱平等的社會，對殘疾人士存在歧視的情況仍然是相當嚴重。

好事簡直就是接二連三，午飯過後，我便給阿 Kim 召回公司開緊急高層大會，這次會議是由「川泓」母公司，「海斌」的執行董事霍飛帆 chair，他一見到我便笑得「見牙唔見眼」，當著眾人面前大讚我「Well Done」，原來是因為剛收到「萬家傳愛基金會」的通知，說我們公司已通過 EOI 的評估，成功獲邀進入 Tender 程序。

Angie 果然沒有令我失望！

得到著名「打工皇帝」霍飛帆的讚賞我真是受寵若驚，面前這個年薪過億的人物，年紀比想像中後生，只見年若四十的他，魁梧的體格把一套三件頭西裝撐得筆挺，頭髮「Gel」得每條髮根也指向天，略帶魚尾眼紋的雙眼雖不算大，但眼神卻極具霸氣，一舉手一投足都散發著非凡的氣度和魅力，又見他一身黑黝的膚色和結實的腹部，真不知道工作和應酬都應該十分繁忙的他是如何保持如此強健體魄，確實是匪而所思，或者所有成功人士一天真的有四十八小時罷了。

「卡西，你之前幫公司留到個大客，今次仲第一次帶隊就殺到入第二階段，呢單嘢幾多行家𥄫到實想做呀，我收到風起碼有成二、三十間入咗 EOI，最後基金會都係 shortlist 咗四間，而我哋『川泓』竟然係其中一間，你真係好嘢，叻仔！」坐在主席位置的霍飛帆眉飛色舞地說著，之後目光一轉瞟向坐在兩旁的 VP，隨即臉色一沉，冷冷地道：「我諗以後都唔會有人再問我你夠唔夠班坐呢個位、又或者我同意升你係咪一個魯莽嘅決定呢啲咁白痴嘅問題。」

一個頂級的領袖，就是要具備如霍飛帆的親和中又帶高傲的特質，同時擁有以理服人的睿智和以威懾人的氣勢，情商收放如行水流雲，叫下屬又敬又畏。

這班 VP 在之前的例會上有份「送我上路」，現在他們都不作一聲，低著頭逃避霍飛帆凌厲的目光，唯獨是我舊老闆 Chloe 姐，她卻狠狠地瞪著我，臉上青筋還隱若可見，一副簡直就氣得想把我撕開兩邊的表情。

「卡西，咁你要盡全力做好份 Tender Submission 佢，嚟緊上內地同基金會主席會面，為表我哋『川泓』嘅誠意，我想 JY 同你一齊去。」霍飛帆向著阿 Kim，問：「JY，你有無問題？」

阿 Kim 坐在旁邊第一個位，恭敬的答道：「無問題，霍生。」

原來 JY 就是阿 Kim，阿 Kim 的下屬通常會尊稱她為 Dr. Kim，但霍飛帆是她的老闆，所以這還是我首次聽到有人叫她名字的縮寫 JY。

那就是說，我將會有機會跟我的女神阿 Kim 一同出差？

沒有騙我吧！？如果是真的，這簡直就是我在「川泓」以來發生過最好的事！

會議完畢後，我召了 Angie 入房，除了交代基金會的情況和交帶將要做 Tender Submission 的事外，本想好好「奬勵」她一下，以答謝她的努力才令「川泓」順利晉級，最重要就是造就一次我跟阿 Kim 極難得的出差機會，但「前奏」剛剛開始，手還未「摷」落腰間，就收到古校長的電話，說有事商量要我立刻去見她。

別說古校長是我另一份工的老闆，面前是一個上過的女人，來電是一個未上的女人，男人的 Priority 當然是給予後者吧？我便連忙整理一下衣服，離開 Office 駕車回校。

到達學校時已過了放學時間，泊好車後本想到校長室找古校長，但原來她早已站在停車場一角等待著，一見我下車便輕輕叫喚：「冼 Sir，呢邊呀！」

古校長是學校裡的老闆，平時在校內都是光明正大，衣著亦十分拘謹端裝，只見這刻的她竟穿了套黑色運動套裝，頭髮縛到後面紮起條馬尾，一身夜行裝的打扮，行徑又鬼鬼祟祟，非常不尋常。

「古．．．．古校長？你．．．．你喺度做乜呀？」我奇怪的問道。

古校長沒有回答，便一聲不響的把我拉走，並急步穿進叢林之中，一直去到一個不顯眼的通風大樓前面才停下來，然後一邊將大門的門鎖解開，一邊埋怨道：「乜你咁遲架，佢哋就嚟上堂啦。」

「佢哋？邊嗰佢哋？」我不解的問。

「今晚唔係有『靜思維』嘅特別堂咩？」古校長反問。

古校長的一言才驚醒我這個夢中人！

當我今天知道會有機會跟阿 Kim 出差後，實在是太過得意忘形，竟把 Isabella 要去上「靜思維」特別堂的事忘記得一乾二淨，現在經古校長一提，才猛然醒起，真是非常慚愧。

但今晚上堂的事，香老師連我也沒有說，為何古校長會知道呢？

正想問清楚古校長，卻見她已把門打開並迅速閃進了裡面，我便唯有跟隨進內。

大門關上後，就與外面的世界完全隔絕，在漆黑的環境中，眼睛只能靠牆壁上訊號燈的微弱光線來勉強看路，耳朵則充斥著四周機房運作的噪音，我跟著古校長在不算寬闊的螺旋樓梯向下走著，走了好一會，我終於忍不住問：「古．．．．古校長，你究竟想帶我去邊？同埋，你點知道今晚有特別堂嘅事嘅？」

「你係胡太搵返嚟嘅人，我唔會信晒你，所以我就安排咗個人喺你身邊，將你嘅調查進展全部向我匯報，我要清楚晒喺你身上所發生嘅所有事！」古校長答道。

「Miss Law！」我脫口叫道。

「無錯，我就係派咗 Miss Law 故意同你混熟。」古校長點頭道。

難怪柔弱文靜的 Miss Law 在那晚竟不顧危險也跟著我們一起去麻雀館救人，原來是因為她有任務在身！

這亦可以解釋為何古校長會知道特別堂的事，我想昨晚當大家在男男家睡著時，Miss Law 已將那「第三隻眼」拍出來的片拷貝了給古校長看。

我太大意了，竟然給人安插了內鬼在身邊亦懵然不知。

記得在麻雀館時，我還「口響響」對著福伯說我身邊的每一個人也是信得過。

如果古校長和 Miss Law 是有心要我死，我已不知死了多少遍了。

「嘿嘿，我都諗住同你 report 架啦，而家你乜都知道晒就最好啦，我仲可以慳返啲口水添。」我乾笑了兩聲，裝作若無其事，再以不屑的語氣反問：「不過佢哋上堂唔係喺體育館度咩？仲有，佢哋上到中途會有一部分人走咗去雜物房，再經由秘道去到地牢一間神秘房度，嗰間房有啲乜鬼『電磁脈衝』裝置，所有偷聽同偷拍都唔 work 架喎，乜 Miss Law 無同你講清楚架咩？佢點做嘢架？」

古校長笑道：「如果雜物房嗰條係秘道，我呢一條就係通往秘道嘅秘道。」說罷，我們已走完了螺旋樓梯到達通風大樓的底部，這裡的地上布了十個、八個鐵造的通風網，通風網下是望起來深不見底的風井，似乎都可以通往不同的地方，古校長就把其中一個通風網揭開，然後沿階梯踏進風井內。

難怪古校長一早準備了一身運動裝束，可恨從 Office 趕過來以為「會佳人」的我正穿著窄身 Armani 西裝和 Testoni 皮鞋，但見弱質纖纖的她已鑽了入黑暗之中，我萬般不情願亦只好跟著爬下去。

（待續）

故事發展落去，雖然多咗篇幅去交待劇情，但係甜係唔會無咗嘅

你已經又走咗甜啦

係咪可以食埋呀kim喇？

想食佢好耐

第一百一十五話：監獄與學園

我們在圓筒形的風井一直向下爬，直至跳落一個較寬敞的空間，這裡可見四面牆壁都裝上了更多通風網，並連接到其他數不清的管道，可想而知這個地方是一個通風道的地下樞紐。

古校長小心翼翼查看每一個通風網下方刻著的編號，似乎在找一個正確的入口，找了好一會，終於好像選定了其中一個。

「冼 Sir，係呢個啦，麻煩你幫我打開佢啦。」說罷，古校長便從腰包掏出了幾種簡單的工具給我。

我開始知道古校長要我來的目的，是因為要我替她處理「路上」遇到的「障礙」，早知是要做「苦力」，我便不穿我這套「戰衣」好了，加上她一副理所當然的嘴臉，就更令我煩厭，但誰叫我有把柄在她的手上呢？

明知不能抗命，唯有頂硬上。

這是一個很古老的通風設施，通風網當然也是相當殘舊，「螺絲批」根本不能把「滑了啞」的螺絲釘起出來，最後我要用鉗子把網架的鐵線逐一剪去才弄出一個可讓人穿過的洞口，但飛彈出來的斷枝和鐵屑已把我的衣袖割得傷痕纍纍，我真的寧願被割破的是我手臂罷了。

一輪功夫後，古校長見礙事的鐵網已移除，隨即靈巧地彎低身鑽進去管道之中，我見狀起初是有點猶豫，但又想到既然已來到這裡，又幾經辛苦才替她製造了那個入口，也管不了那麼多，她要去哪裡我都死跟著才算。

還以為昨晚「夢遊時」走的地牢迷宮已經是很複雜，但都只是在平面之上，現在古校長帶我「走」的根本不是一條「路」，我們在異常狹窄的管道中「爬行」著，彎彎曲曲又高高低低，我感覺自己有如泥土中的蚯蚓般，這條「通往秘道的秘道」果然是非一般的迂迴和隱蔽。

更要命的是，古校長在我的前方帶路，我一向前望，就會看見她被緊身運動褲包裹著的下體，隨爬行動作，把整個結實堅挺的臀部，輪廓栩栩如生地勾勒出來，甚至連雙腿之間飽滿隆起的地方亦清晰可見！

雖然昨晚「寧波紫霞」肯定已把小卡西餵得老飽，但這刻看見如此春光，加上下體移動的磨擦，小卡西還不立即暴脹起來？

為免出醜，我必需要分散注意力。

「係呢，呢啲咁嘅通風道，鬼死咁複雜，連校工都唔可能會識啦，點解反而你呢個校長咁勁會識嘅？」我隨口問。

「唔係我勁，係我天祖父同曾袓父勁。」古校長答。

「曾袓父」我知道是甚麼，但「天祖父」卻沒有聽過，便問：「天祖父即係乜？」

「天祖父即係我曾祖父嘅祖父。」古校長又答。

我伸一伸舌頭，道：「嘩，曾祖父已經夠晒遠，仲要佢個祖父？咁即係隔咗幾多代呀？」

「五代。」古校長再道：「我天祖父就係『拔道書院』嘅建築師古聿明，我係佢嘅第五世孫女。」

我吃驚地道：「吓？你就係嗰個舉世知名嘅建築界巨人古聿明嘅後人？」

我曾在歷史書上看過有關古聿明的偉大事跡，知道他的建築遍布世界各地，亦是極少數建築師能夠有作品被聯合國教科文組織評為世界文化遺產，所以連我這個 Layman 也有聽過他的大名。

古校長繼續道：「無錯，『拔道』嘅創校人孔拔才同孔道才兩兄弟同我天祖父古聿明係好朋友，所以佢哋就搵咗我天祖父幫手去興建呢間學校。」

原來這座歷史悠久的校舍是由古校長的天祖父所建造，她之所以知道有甚麼秘道可以通往甚麼地方，肯定是因為有古聿明留下來的設計圖之原故，那麼她亦必然知道為甚麼學校會有地牢迷宮的存在，便問：「既然你天祖父係『拔道書院』嘅建築師，咁你一定知道點解體育館下面會有一個迷宮一樣嘅地牢，仲有，就算你係睇過噚晚嗰條片，但係我記得一落到地底拍出嚟嘅嘢就一時清一時雪花，條隊行咗邊同轉咗啲咩彎都睇唔到晒，嗰度又有咁多間房，你點知道佢哋最後係去咗邊一間房呢？」

古校長徐徐地道：「我諗我要解釋清楚，學校還學校，地牢還地牢，遠在兩個世紀之前，我天祖父接受孔氏兄弟嘅委托係去起『拔道書院』，當時設計入面係唔包括個地牢，校舍落成後一直到日本入侵香港嘅時期，日軍就計劃佔用『拔道』做軍營，要知道『拔道』依山而建，地形極之險要，令工程非常複雜，加上嗰個年代建築圖並無電腦儲存，為咗節省功夫同時間，日軍就想搵返我天祖父去負責，不過嗰時我天祖父年紀已經相當老邁，根本無可能去做，最後佢同係建築師嘅兒子，即係我嘅曾祖父就頂替佢去接手呢個加建工程，個地牢就係嗰時興建，以作為囚禁俘虜嘅地方。」

讀書時期已經常流傳著甚麼學校被日軍佔領過、地底原本是個亂葬崗之類的都市傳說，著名的「拔道書院」果然也沒有例外，古校長亦解開了那個地牢為甚麼有如迷宮而又房間林立的謎團，是因為這是一個軍營的地下監獄。

古校長接著又道：「至於你第二個問題，無錯條片係一時清一時雪花，根本睇唔到佢哋點行，但係咁啱佢哋臨入房之前又影到道房門喎，作為一個監房，門就當然會有編號啦，我只要睇返我曾祖父留低嘅平面圖，對返個房號，就知道嗰間房確實嘅位置，仲可以查得到有邊條通風道係可以通往嗰間房嘅天花添，我哋而家就係要趁佢哋課堂開始之前趕到去，然後將房入面所發生嘅事拍低，今晚我就要搗破『靜思維』嘅秘密！」

我恍然大悟，這跟古校長剛才在眾多通風口中，憑編號挑選一條正確管道的方法一樣，當然要她有地牢和通風系統的設計圖在手，因為如果沒有圖則可供對照，房門的編號只會是一組沒有意義的數字。

那就是說，只有古聿明之後人古校長，才有拆解這個迷宮的能力。

不過，以迷宮複雜的程度，如果沒有我「第三隻眼」拍出來的線索，就算古校長明知道地牢有古怪，要靠一己之力找出有問題的房間簡直就是大海撈針一樣，所以，我應該要多謝 Miss Law 將那條片偷出來給古校長看，因為如果不是這樣，所有關鍵的條件不會符合，而我亦根本就沒有機會可以再接近真相多一點。

想了一會，我又問：「咦，不過間房入面唔係有嗰啲乜鬼『電磁脈衝』裝置架咩？咁你點拍呀？」

「嗰個係一個地下監獄，每間房嘅天花都會有抽風設備連接到通風管，以保持地底空氣流通，就算間房有啲咩『電磁脈衝』，都只會令天花以下嘅電子設備失靈，因為如果搞到連抽風設備都停埋，間房入面嘅全部人就會窒息致死，所以我哋就係喺通風管嗰度影落去，嗰個位連『電磁脈衝』都阻唔到我哋！」古校長道。

怎可以想像到一個喜歡茗茶和看書的校長，這刻又鑽秘道又破機關，活脫脫一個「盜墓者羅拉」，跟我平時見她高雅端莊的模樣完全是差天共地。

更重要的是，古校長的一套緊身夜行裝束，連有如「盜墓者羅拉」凹凸玲瓏的身段都一覽無遺地展露出來。

忽然，古校長放慢了爬行的速度，再輕聲地道：「我哋開始接近嗰間房架啦，要輕聲啲啦。」

之後，我們沒再說話，管道內的氣氛變得更詭異，幽閉之中，一時一片死寂、一時又瀰漫著沉厚而有規律的噪音，想必是四周抽風設備運作起來所發出的聲音。

我吞一吞口水，然後跟著古校長繼續爬，轉多一個彎，就看見通風管內壁反射出微弱的光線，隨著我們的迫近變得越來越光，最後，古校長停在一個通風口上面，光線大概就是從這裡滲出來，我想我們已經到達那間神秘房上方的天花了。

古校長即時從腰包拿出一部微型攝影機，按下開關掣後果然仍能正常運作，之後就竪起放在通風口的百葉上，這個角度相信是可以將房間內的一舉一動，拍入鏡頭中。

安頓好攝影機後，古校長就回頭向我打個眼色，又望一望身旁的空位，示意我要上前來一同觀看，我猶豫了一會，因為我覺得這狹窄的管道怎也不似可以平排放兩個人，但又想到決不能就此錯過親眼窺看「靜思維」秘密的機會，便把身體打側就往她旁邊那丁點兒的空間鑽進去。

費了九牛二虎之力，我們兩個人一横一竪總算可以勉強擠在一起，或者用側身頂著我的古校長觸感不太靈敏沒有甚麼特別的感覺，可憐的我卻是用正面緊緊貼著她，只覺懷中的嬌體柔若無骨，夾雜著茶葉味道的少女香源源不絕飄進我鼻子裡，只怕瞬間就可以將我好不容易才把小卡西冷靜下來的一番苦心經營都白費了。

我連忙深呼吸一下，嘗試再分散自己的注意力。

我心想，「靜思維」的秘密總比古校長有趣吧？然後下定決心就將頭向下望，雙眼就可以透過通風口的百葉看到房中的情況。

這刻裡面空無一人，只見房間四面牆壁都掛滿了各樣奇怪的飾物，地板刻劃了一個既古怪、又巨大的圖案，圖案由多條直線和圓圈組成，其中一個位於中間的大圓圈上有一張長方形，鋪滿彩虹色年輪圖案的巨型瑪瑙石台，石台的上下方分別有兩個造工精緻的鼎，從鼎的顏色可分辨出一個是金製、一個是青銅製，兩個鼎只有青銅製的那個內盛著紫色的液體，鼎下還放了些乾柴，燃點起來就有如一個香薰爐一樣，另外，石台的四隻角放了四個鑲滿不同寶石的燭台，就是這四個燭台上的燭光，把整個房間照得一片通明。

就算我不是鑑賞家，也能肯定圓圈內的所有東西，全也是價值連城之寶物。

未幾，房間的門突然打開，就見一列穿著白色運動風褸的隊伍，整整齊齊地走進來。

帶頭的人正是香老師。

（待續）

正，越睇越有意思

再留名!!

好正

又到星期一

又要推一推

第一百一十六話：肉體的盛宴

不計帶頭的香老師，整個隊伍共有十人，又見麥太、Harminia 和幾張面熟的臉孔都在其中，看來這就是我昨晚的分組，只是我的位現在換成了 Isabella。

學員進入房間後，便自動以地板圖案為中心點圍成一個大圓圈。

站在圓圈裡的香老師，忽然朗聲地道：「我哋嘅學會好耐都無試過咁興奮，今晚竟然有『覺知者』參加我哋嘅聚會。」

眾人仍在催眠的狀態，當然是沒有反應，但香老師卻表現得相當從容，明顯已習以為常，而且眼中閃出雀躍的自信，跟平時木訥怕羞的她有很大的分別，只聽她又道：「我都知道大家好心急架啦，老實講，我都係，我等咗今日都不知等咗幾耐，不如我而家就請呢位『覺知者』出嚟先啦，有請 Isabella！」

說罷，起初眾人也是沒有反應，直至香老師提起右手一勾，其中一個在她前面的學員便即時站前一步，之後香老師的左手再往外一撥，其餘學員就迅速地向横移，填補騰了出來的空位。

這兩下手勢瀟灑俐落，操控著眾人簡直就像交響樂團的指揮一樣。

而站了出來的學員正是 Isabella，只見這刻的她目光呆滯，臉色昏昏暗暗，那有半點她平常聰穎活潑的氣質。

香老師伸頭貼近了 Isabella，然後用力一吸，臉上當堂露出極滿意的表情，再自言自語地道：「果然係『覺知者』嘅味道！」

隔了半晌，香老師又向著眾人，語帶驚訝地道：「吓，陣味咁濃你哋都聞唔到？唉，真係無你哋辦法，好啦！」

香老師的那句「好啦」之後便閉上眼，兩掌合十再做了一個古怪的手印，口中唸唸有詞，說出來都是聽不懂的咒語，唸了好一會，突然睜開雙眼，就將穿著的那件運動風褸拉鏈拉下，然後大力一扯，全身便當堂變得一絲不掛，整個過程前後不消半秒時間。

我見狀即時被嚇得目定口呆，但更驚訝的事卻緊接地發生，就是其餘學員竟然都「照版煮碗」，跟著香老師把身上的衣物全都脫去，整個房間突然之間肉光四射，我和古校長完全是始料不及，就算明知要保持安靜也不約而同地從喉嚨發出了一下訝異的聲音！

一陣驚訝過後，我稍為定一定神，才發覺面前的每一具赤裸胴體都極具吸引，尤其在第一次校董會議上已經有注意的麥太，現在一看，果然是應該大的地方很大、應該小的地方很小，難怪她要練「靜思維」來舒緩纖腰承受胸部的重擔，而她女兒 Harminia 亦遺傳了媽媽的優良因子，以中六生來說肯定已經稱得上是一個「小波霸」，不過意想不到的是連香老師脫衣後，也竟露出前凸後翹的身段，實在令我驚奇。

不過論全場最觸目的，完全沒有半點懷疑的餘地，當然就是被確認為「覺知者」的 Isabella，只見一對無可挑剔的極品豪乳，不僅是極其罕見的豐滿，而且輪廓碩大渾圓飽滿，就算沒有罩杯的承托下，兩團雪白肉球仍緊緊互相靠攏著，乳尖又是精緻而帶有處女獨有粉紅色的乳頭，正驕傲地微微翹起，那完美的形狀和無法估計的重量感，單單望著已給人一種眩暈的感覺，再往下看，又是一條纖幼的腰肢和修長結實的下身，嬌嫩的肌膚到處透出羊脂白玉的色澤，每寸曲線曼妙玲瓏，就如巧奪天工的藝術品一樣。

Isabella 雖然跟阿紫一樣同是走「童顏巨乳」的路線，但她的顏更童、乳更巨，又想到她現時年紀只有十七、八歲，真不敢想像繼續發育下去會變成怎樣？

其實我內心是非常矛盾，因為 Isabella 是 Rionna 的妹妹，即是我的「哎吔」姨仔，又是我的學生，像我這樣目不轉睛的盯著她的裸體，似乎是太過於禮不合吧？

但要將視線抽離開又談何容易呢？

古校長似乎也發現我冒犯的目光，便用手踭撞一撞我，瞪了我一眼，再在我耳邊輕輕罵道：「你望夠未呀？」

我尷尬地笑了一笑，接著就聽到香老師在說：「Isabella，你比我想像中更完美，經過我悉心安排嘅特別堂之後，你一定能夠喺『靈量大會』入面大放異彩！」我跟古校長便即時將注意力放回房中，又見香老師拍著那圓圈中間的瑪瑙石台一下，揚聲道：「請『覺知者』就位『七輪台』！」

說罷，Isabella 便步到那石台，再將自己的身體仰臥在光滑的石面之上。

原來那張彩虹色瑪瑙石台叫「七輪台」。

古校長道：「『七輪』應該係指瑜伽嘅七種『脈輪』觀念。」

我問：「乜嘢係『脈輪』？」

古校長答：「喺印度瑜伽入面，七種『脈輪』分布於人體各部位嘅能量中樞，由上至下分別係『頂輪』、『眉間輪』、『喉輪』、『心輪』、『臍輪』、『生殖輪』同『海底輪』，係通往意識嘅七個閘口，以掌管身心運作同主宰精神情感。」

我當然不知道古校長在說甚麼。

「至於地板上嘅巨型圖案係叫『生命之樹』，『生命之樹』由十個質點同二十二條路徑所組成，係猶太教嘅神秘符號，喺一種叫『卡巴拉』嘅猶太哲學觀點中用嚟描述通往上帝嘅路徑、以及上帝創世嘅方式。」古校長想了一想，又自言自語地道：「『七輪台』放置嘅位正正就係一個叫『根基 － Yesod』嘅質點上，唔知背後有啲咩嘅含義呢？」

我未搞清楚「七輪」是甚麼，古校長又說出深奧的「生命之樹」，真的不得不驚歎她實在是博學多聞，年紀輕輕便能當上「拔道」的校長，果然是有非一般的見識。

之後，又見香老師邊做手印邊唸咒，唸了一會，除了躺在「七輪台」之上的 Isabella 外，其餘學員都跟著香老師一起做手印和唸咒，那些不明所以的咒文瞬間響遍整個地牢，令已經相當詭秘的氣氛變得更怪異。

我更越看越心驚膽跳，因為我知道，我這刻看到的就是我昨晚的情況，我就是其中一個學員，赤裸裸的站在其中，做著奇怪的手印，說著自己都聽不懂的咒語。

整件事實在太毛骨悚然！

「睇嚟大家都準備好啦，儀式正式開始！」說罷，香老師從燭台上拿起其中一枝蠟燭，並走到「七輪台」下方的青銅鼎那邊，便將蠟燭拋到鼎下的柴枝上燃點起來，頃刻間將整個地牢照得更光更亮，讓我們可以清楚看到眾人面容起了的變化，由剛進來時的死氣沉沉，到現在變成如饑似渴的模樣，似乎一輪的唸咒，將眾學員埋藏在內心深處的慾望都呼喚了出來。

未幾，燒著青銅鼎的火越燒越烈，鼎內盛著的紫色液體開始煮到沸點，還發出翻滾氣泡的「卜卜」聲，眾學員好像隨著那液體的升溫而漸漸變得亢奮起來，本來圍著整齊的圓圈陣型已經不見了，取而代之是一個個踉踉蹌蹌、搖搖晃晃的赤裸軀體，彷彿紅紅烈火不只是燒著那個青銅鼎，而是直接焚燒著房間中的一堆「喪屍」一樣。

我稱她們為「喪屍」絕對沒有誇張，因為初時我以為她們只是漫無目的蠕動著，觀察了一會，卻見她們有些是在找尋對方，然後竟然互相吞噬著！

我當堂嚇了一跳，再望真一點，原來她們不是真的「吞噬」，而是在互相「舔吮」著對方的胴體！

而另外有幾個則走到牆邊，將掛在牆上的「奇怪飾物」拿下來，並穿上去自己的下體處，我才驚覺起初以為用來裝飾的「奇怪飾物」，原來是那些「酷兒」常用的「配戴式假陽具」！

戴上「假陽具」的學員，開始跟沒有戴上的學員性交起來。

當中，一向保守的麥太竟還跟自己的女兒幹著那回事，兩人臉上皆充滿猙獰的狂喜，這是我見過最令人心寒的表情。

一個校董和一班未來社會楝樑，這刻完全被慾望支配，毫無半點思想和理智，瘋狂地饕饗一頓純為滿足肉體飢餓而設的原始盛宴。

這是一個何等淫穢和恐怖的畫面？

老實說，這種情景連身經百戰的我也有點吃不消，心想不知道身邊的古校長如何？

想到這裡，便兩眼一斜向古校長一望，只見她一眼不眨地盯著房中的情況，她的反應比我想像中還要冷靜，或者可以說，她比我還要冷靜。

古校長留意到我望向她，便問：「究竟係咩原因令佢哋變成咁？」

我低頭思索著，回想起剛才整個過程，香老師應該是用催眠術將學員帶到地牢這房間，當時大家的狀況只是恍恍惚惚，並沒有太大的異樣。之後，大家圍著圈唸過咒後，我相信那咒語使內心的慾望膨脹起來，令她們的臉色重回生氣和渴望，但仍未去到這刻如此荒唐的地步。

直至香老師燃點起那青銅鼎下的柴枝，眾人才變得變態起來。

「係個鼎！一定係個青銅鼎有問題！」我脫口答道。

古校長想了一想，再準確的道：「個鼎係有問題，不過關鍵應該係個鼎入面裝住嘅液體。」

我點點頭，表示同意。

忽然，裝置在我們四周的抽風設備開始運作起來，更發出吵耳的「隆隆」聲，不知道是否因為地牢溫度過高的關係？

青銅鼎冒出來的輕煙隨即向著通風口湧去，直撲入我跟古校長的鼻中。

這種氣味，非常獨特。

是一種我發夢也不會忘記的中藥味道。

是「後宮曼陀」。

唯一分別是，這刻嗅到的「後宮曼陀」，濃度比那次龍家大宅嗅到的起碼強烈十倍！

（待續）

睇黎又係時候加甜

同校長係通風管...

樓主嗰一個HiHi就會同你走曬啲甜

我與校長渡過了一個晚上 完事

第一百一十七話：老師的另一面

我開始明白為何我跟「寧波紫霞」鬼混時會恍如有無窮無盡的精力，而小卡西在深處中更感到有股強大的引力推波助瀾，肯定是因為我之前在地牢已吸入了太多的「後宮曼陀」，受藥力影響所致。

所以就算小卡西昨晚已經「一箭雙雕」過，面對著古校長的緊身夜行裝束，又變得蠢蠢欲動，要我連番克制才不令出醜事件發生，但這刻「後宮曼陀」的氣味，卻源源不絕攻往我們身處的通風管內，我的理智能夠把持得住多久呢？

古校長嗅到這奇特的氣味，亦脫口道：「呢陣味好特別呀！」

我終於有機會在博學的古校長面前「拋書包」，便道：「呢隻嘢叫『後宮曼陀』，由唐朝有『一代草魔』之稱嘅『南宮百草堂』所創，係皇帝飲咗後就連後宮佳麗三千都可以應付到嘅催情聖藥。」

古校長奇道：「咦，以為你識茶啫，原來你連藥都識？」

我皺起眉頭，欲言又止地道：「實不相瞞，我曾經試過誤飲咗一杯水溶『後宮曼陀』氣味嘅茶，就搞到．．．．而家雖然只係聞得陣味，但係就比起我上次聞到嘅不知濃烈幾多倍，我怕．．．．」

古校長追問：「你嘅意思係，無論飲到、或聞到呢種『後宮曼陀』，都會受到佢嘅催情藥性所影響，而做出好似而家地牢入面嘅學員所做緊嘅事咁？」

我緩緩地點一點頭，然後凝重地道：「古校長，我哋係咪應該趁中毒未深之前撤退呢？」

「幾經艱苦至可以嚟到呢度一窺『靜思維』嘅秘密，佢哋嘅活動都未完就要我走？如果你驚嘅就你自己走先啦，我一定唔會走。」古校長再加強語氣，道：「況且我唔覺得會有藥物可以影響到我！」

古校長的一臉自信卻令我更擔心，因為連男男也曾經是「後宮曼陀」的受害者，便繼續勸道：「呢隻嘢真係唔同架，你睇下隻藥令麥太連自己個女都搞呀！」

「麥太同 Harminia 兩個喺學校不褸都係出晒名嘅蕩婦同淫娃，你竟然攞佢哋同本校長相題並論？」古校長瞪起雙眼，怒道：「總之我就一定唔會走架啦，你係覺得你自己定力唔夠嘅話唔該你即卡離開。」她頓了一頓，再提高嗓子，鄭重地道：「唔好話我唔同你講咗先，如果一陣間你借頭借路對我唔規矩，我亦絕對唔會對你客氣，我諗你唔會忘記你仲有把柄喺我手啩，卡西？」

平時古校長是稱呼我為「冼 Sir」，現在她卻故意叫我「卡西」，就是要提醒我。

我當然不會忘記，我更不會忘記這個古校長就是利用家雄誘騙我，然後設計令我陷入這個進退兩難的危險處境之人，所以如果我對她不敬，她一定會毫不猶豫將我那份用冒充他人身分來簽的合約交給警方。

所以古校長說得對，我是必需要立即離開，因為單單我在通風管中跟她的嬌軀貼在一起，已令小卡西奇癢難忍，這刻還有催情聖藥「後宮曼陀」的催化，我繼續留下就等同於是跟自己玩命一樣！

下定決心後，正當想抽身離開之際，卻看到香老師的一個舉動，令我不得不看下去。

香老師此時站在「七輪台」的上方，只見她將金鼎上頂著的金盤子拿下來，然後走到每一個學員的下體交合處，逐一收集著她們噴出來的分泌物，不消一會，竟可以將一個容量不小的金盤子裝滿。

「嘿嘿，果然係因為有『覺知者』喺度嘅關係，令大家感召，竟然可以流到咁多『心月液』出嚟！」香老師大喜說道。

香老師把那些收集回來的分泌物，叫作「心月液」？

未幾，香老師雙手拿著金盤子，並緊貼在自己平坦的腹部，然後閉上眼，又唸起一連串聽不懂的咒文，但這次唸得明顯地比之前鏗鏘有力，眾學員當堂被她的威勢懾住，全部都停低所有動作呆望著她，而放在「七輪台」上四個燭台的燭光還不斷搖晃著，照得四面牆壁上的人影亂竄亂曳，令地牢的氣氛變得非常詭秘和陰森。

奇怪的事隨即發生，我留意到金盤子中盛載的「心月液」有異樣！

那半透明奶白色的液體竟然在盤中翻波起來，漸漸還激烈的螺旋捲動著，直至全部變成了鮮紅色！

我簡直不能相信自己的眼晴！

香老師是在玩魔術嗎！？

之後，我還看到更恐怖的事！！

當「心月液」變成了紅色後，香老師便停止唸咒，並將金盤子放在 Isabella 雙腿間的石面之上。

就在金盤子移離開了香老師的腹部，居高臨下的我才看到當她唸完一輪咒語後，她的下體多了一樣她不應該擁有的東西。

我竟然看到香老師的胯下多了一條正在勃起的陽具！

我即時捽一捽眼，再看清楚一點。

是真的，真的是一條青筋畢露、體積比小卡西還要大的超級巨型陽具！

我被嚇呆了！

「明王拜候『覺知者』！」香老師恭敬地道，但這時她的聲線已變成一把雄糾糾的男聲！

我額角已頻頻流汗，而身旁的古校長更是全身冒起汗來，把我貼著她身軀的衣衫都沾濕了，不知道是因為眼前駭人的面畫所致，還是「後宮曼陀」的藥性開始發作？

香老師又道：「明妃將『覺知者』帶嚟本殿，就係想本王用『金剛棒』同『心月液』幫『覺知者』作法提高『靈量』以應付嚟緊嘅『靈量大會』，如果一陣作法其間本王有冒犯嘅地方，請『覺知者』多多包涵。」

說罷，香老師把陽具浸在紅色的「心月液」中，然後再爬到 Isabella 的頭部，把她的身體當作是紙、自己的陽具是筆，由臉開始畫起符咒來。

當「墨水」不夠時，香老師就爬回金盤子處再蘸，然後繼續寫。

事情已經怪異到不能再怪異了！

我雙眼這刻所看到的每一秒片段，都在挑戰著我官能可以承受之極限。

古校長眉頭緊皺，緩緩地道：「一時『明王』、一時『明妃』，我諗香老師當自己係『雙身佛』。」

「『雙身佛』？」我奇道。

「『雙身佛』係一種男女面對面呈交歡姿態嘅佛像，男身就係代表剛陽嘅『明王』，與代表陰柔嘅女身『明妃』成強烈嘅對比。」古校長答。

「吓，乜『佛教』唔係禁止性行為架咩？點解會有呢種男女交歡嘅『雙身佛』架？」我問。

「『雙身佛』只會喺『喇嘛教』嘅寺廟供奉，因為『佛教』嘅僧侶係嚴禁性行為，所以有關『雙身法』嘅教義喺『主流佛教』中係絕對唔容許，不過時至今日仲有啲異端用『雙身法』之名嚟誘姦信徒，聲稱通過學習『雙身佛』以達到『解脫涅槃』，呢種以男女間性行為嘅修練法門喺『無上瑜伽』中解釋為係一種極危險而且秘密嘅特殊襌修，亦都近似『印度性力派』嘅修行方式。」古校長吸了一口氣，再道：「而『明王』而家喺 Isabella 身上畫嘅，應該係『密宗』一種用嚟提升吸引力，叫『狐魅咒』嘅符咒。」

古校長竟稱呼這刻的香老師為「明王」，而她其餘的說話我則一知半解，只知道這件事很邪門，亦驚歎著她的知識領域肯定已大大超出了「博學」的範圍，因為就算一個人如何地見多識廣，也絕不可能連「密宗」的「狐魅咒」都可以認得出，更令我開始懷疑，究竟古校長是否真的是一間學校的校長，還是校長只是用來隱藏她真正的身分？

可是我越是想冷靜下來思考下去，內心的火便越燒得猛烈，完全集中不了精神。

這時香老師的「狐魅咒」剛好在 Isabella 身上寫完，隨即便在地上打坐並吐納起來，似乎「鬼畫符」的動作，消耗了她不少精神和體力。

當香老師坐低後，眾學員紛紛將「假陽具」脫下來，然後一同左搖右擺的蠕動到她那處，最先來的可以坐在她之上面對面擁抱著，後來的卻貼在她的背部和兩邊側身，之後再來的就只能舔吮著她露出來的手指和腳趾罷了。

這是一堆正在群交的肉山！

我以為自己已適應這般極度淫亂的畫面，怎料還是被牽動著，身體變得越來越熱，要透過不斷加快呼吸的頻率來散熱，但從鼻孔噴出來的根本就是高溫的蒸氣，令通風管猶如一個蒸籠一樣。

本來一直可以保持冷靜的古校長，這刻也熱得忍無可忍，埋怨地道：「你．．．．可唔可以唔好再噴啲熱空氣出嚟？」

我反擊道：「你無份噴嘅？我都未話你流出嚟啲汗整濕埋我添呀！」

古校長「哼」了一聲，便沒有再說些甚麼。

突然之間，地牢傳出了一下慘叫聲，我跟古校長連忙探頭一望，只見香老師已將麥太推倒在地上。

又見麥太仍戴著那「假陽具」，相信是她因為遲來分不到香老師的半點「寵幸」，所以便改去打 Isabella 的主意，卻被香老師及時發現推開。

香老師指著地上的麥太，以近乎尖叫的聲線，喝道：「『覺知者』作為『俱生明妃』，係『靈量大會』入面嘅重要貢品，喺『靈量大會』之前，『覺知者』係絕對唔可以進行任何『灌頂』，你係咪想好似姓丁嗰個咁呀？」

一直以來，香老師都強調「覺知者」不能參與「靜思維」的常規活動，尤其禁止我來上這個為「覺知者」而設的特別堂。

因為香老師的這番話，我好像忽然想通了！

福伯有說過，二十歲以下的巨乳處女是「性修行」的基本素材，我估計所謂「靈量大會」的真正用途，就是將世界各地最佳的素材收集起來，以供「君子黨」享用，而丁 Sir 就是因為在「靜思維」的活動中，誤破了上屆「覺知者」袁凱霖的處，偷喝「君子黨」的「頭啖湯」，才招致殺身之禍？

事發之後，香老師身為「靜思維」在「拔道書院」中的負責人，相信亦受到不少來自「靜協」的壓力，所以自此便嚴禁任何男人參與有「覺知者」在場的「靜思維」活動。

袁凱霖的死，相信也是因為「靜協」出手，以懲罰不忠貞的「覺知者」吧？

想到這裡，我的頭又開始痛起來，渾身熾熱難當，皮膚的表面更冒起了一層蒸薰的體氣，這時如果在我頭殼頂開一個洞，我一定會毫不猶豫就跳出來，把這具熱得快要壞死的皮囊棄掉。

我相信古校長也會有這個同感，因為我見她一眼不眨的盯實香老師，臉龐上的汗珠則一滴一滴涓涓流著，長流不息的汗水已把她衣衫上下都沾濕了，我懷疑她全身是沒有一丁點地方是乾的，簡直有如剛從水中爬上來無異。

隔了好一會，又見古校長把那部微型攝影機收起，她似乎已再不堅持留下。

我心想：「好啦，終於都可以離開呢個鬼地方。」

正當我想把身軀往後退的時候，古校長突然擰轉身望著我。

我們面對面，四目交投了片刻，古校長就一聲不響的吻過來！

（待續）

快

咁似抄以前一套h動畫咩黑魔術學園既

第一百一十八話：冷酷的校長

要數在幽閉環境中的鬼混經驗，上次跟婷熙在醫務所的衣櫃裡肯定是最瘋狂的一次。

因為上次還沒有經歷過這一次。

如果撇除對手的因素，單單以地點的幽閉程度而論，這次的通風管跟上次的衣櫃相比，簡直是有著「密不透風」和「疏可跑馬」之天淵之別。

記得上次在衣櫃中，雖然自由受到環境所局限，局部身體的動作勉強仍是可以，但在這個通風管內，就算呼吸時肺部的膨脹都顯得困難，更別說身體及其餘四肢的移動。

因為連一個人也難以通過的管道，這刻我跟古校長卻是擠在一起。

所以嚴格來說，古校長吻下來確實比起我們四片嘴唇保持距離為容易。

況且，我們越是貼緊，兩個身體與管道壁之間的空隙就會越大，所得到的活動空間自然就越多。

我起初以為古校長也是想到這一點，因為她的舌頭狠狠地鑽進我口腔深處，一股又一股沁人心肺的香氣直撲向我五臟六腑，是一種由之前的清幽葉香，到現在似是被沸水泡好了的濃郁茶香，而火一般灼熱的嬌軀亦不停地扭動，像是要在我的身體上逐寸逐寸尋找著僅餘的罅隙，然後再用自己的肉體去填滿。

慢慢，我發覺我錯了。

無錯，古校長是在拼命地將自己的身體跟我的身體緊緊併在一塊，但不是要增加可活動的範圍，而是要把我纏得無法彈動！

餘下來我還可以動的就只剩低雙手，便伸展到古校長的背後，然後將她環抱住，一陣酥軟且富有彈性的觸感，隨即由我胸膛送到我體內每一條神經線，之後，她突然用力一扭，將自己的身軀向我壓下來，我雙手馬上被管道下壁夾住。

由這一刻起，我宣告，我已給完全癱瘓。

我懷疑，就算是職業摔角手，也沒可能逃得過古校長的鎖技。

一直艱苦克制著的小卡西已按捺不住，很想茁壯地站起身來，但在無法舒展的情況下，只有頂著前面古校長那猶如一道牆壁的三角地帶，一布之隔的另一面就是神秘仙境之入口。

我跟古校長緊迫得連一根頭髮的空隙也沒有。

而我亦以為，我們除了熱吻和擁抱之外，在這又窄又小的管道中，根本沒可能可以再做其他動作。

可是古校長並不認同。

儘管我倆的身軀已融為一體，我竟仍能感到有一雙靈巧如水蛇的手，穿梭在我們身體之間，由我腹部鑽到去下半身，然後把小卡西解放出來，再將自己一直擋著小卡西的那道牆壁拆除。

整個過程，簡直稱得上是「迅雷不及掩耳」！

古校長當堂「哇哇」叫道，顯然一時承受不了體積龐大的小卡西。

其實我並非故意，但在這個異常狹窄的環境之中根本就無處可避，小卡西只是本能地往前面有空位的地方掙扎。

平時幹這回事，只有小卡西才有被逼緊的感覺，現在我全身都感覺到。

這是我從來都沒有試過的感覺。

終於都可以完全站起來的小卡西，卻只能作有限度的蠕動，而一對飽滿彈實的乳峰貼在我胸膛，我雙手又無法玩弄。

在這個管道之中，我根本甚麼技巧和本領都使不出來。

雖然是這樣，但我仍可以肯定，這是我有過其中最刺激的一次。

因為單單可以欣賞著一向高雅莊嚴的古校長，現在被小卡西擠弄得換上一副嬌喘連連、蕩意媚人的模樣，就已是一種至高無上的享受。

如非親眼所見，又怎可以想像得到古校長會有這般浪態？

而且，這個古校長還一直利用那份合約作為把柄去威脅我，現在我的「把柄」卻可以一搗她的「漏洞」，可算是以牙還牙！

突然，古校長又呻吟了一聲，小卡西隨即就感到一陣劇震，經驗應該不太多的她相信已登上一次頂峰，這個樣子實在嬌豔絕倫，令我忍不住往古校長那漂亮無瑕的臉龐吻去，由眼睛、鼻子、最後到嘴巴，當兩唇碰在一起時，她還乖巧的把舌頭伸過來回敬，兩條舌頭便纏綿地捲在一起，鼻子更傳出蕩人心魄的顫吟聲，並開始陶醉起來。

似乎古校長已放下了校長的身分，這刻的她，只是一個渴望著男人寵幸的小女人。

小卡西已忍耐了一整晚，又受到「後宮曼陀」長時間的催化，一直苦苦強忍的，現在終於都可以一次過綻放出來，漫長的極樂之後，過了好一會，古校長呼了一口氣，才幽幽地道：「吁．．．．比起茶同藥．．．．原來你最犀利係呢方面．．．．」

「咁而家你信『後宮曼陀』嘅威力啦？」我苦笑道。

古校長莞爾一笑，再淡淡然道：「點都好，校長都係人，人總會有需要嘅時候，頭先你幫咗我一個忙。」

古校長的反應超乎我想像的平靜，相信她已由剛才的小女人，變回平時在校內高高在上的校長了。

以為跟古校長有過親蜜接觸後，便會打破彼此之間的隔膜，更可能有機會一探她校長背後的真正身分，但見這時她冷酷的態度，顯然是要刻意和我保持距離。

古校長純粹借小卡西一用，去解決她的性慾，僅此而已。

我滿不是味兒，卻裝作瀟灑，乾笑道：「呵呵，咁我係你下屬嚟，幫到老細手都係我嘅本份嚟啫，下次有需要我咪再搵我囉。」

「我的確有嘢要搵你幫手。」古校長爽快地道。

「哦，咁快又要？」我奇道。

古校長將小卡西褪出來，再一邊整理自己的衣服，一邊道：「我想你同麥太傾下偈。」

「傾下偈？仲有咩好傾？」我不解的道：「而家我哋拍咗段咁爆嘅片，你只要喺校董會會議攞出嚟播，包保即卡可以收晒『寡婦幫』皮啦！」

「你諗得太簡單啦。」古校長搖一搖頭， 道：「如果就咁拎條片出嚟，『寡婦幫』一定會將所有嘢推晒落香老師嘅身上，就算條片係影到麥太搞自己個女，佢哋亦都可以話自己係受香老師催眠之下嘅影響，仲好可能以受害人身分自居，到時條片只可以將香老師趕走，但係對『寡婦幫』就一啲損害都無架喎。」

經古校長這樣一說，我心情變得更不爽，便不屑地反問：「咁你想點呢？」

「無人會願意咁樣拋個身出嚟，仲搞埋自己個女添，所以我相信麥太係喺唔知情嘅情況下，被『寡婦幫』其他成員老點咗去參加『靜思維』嘅活動。」古校長頓了一頓，再道：「話晒麥太都有頭有面，有得選擇下佢一定唔希望呢條片流出嚟，所以我想你利用呢一點，首先向麥太埋手離間，以打開一個缺口，然後再將『寡婦幫』逐一擊破。」

原來古校長已經有全盤計劃。

從這個計劃的意圖來看，我完全不覺得古校長有將「拔道書院」和學生放在第一位，反而最首要的是要對付「寡婦幫」。

因為不立即將這條片公開，就代表「靜思維」的活動會一直辦下去，更多的學生便繼續被邪惡的香老師催眠和控制，做出一些連自己都不知道的淫亂荒謬之事情。

作為一個知道真相的校長，這是應該做的嗎？

我可以這樣想，但我沒有選擇的餘地。

地牢房間中的「靜思維」活動一早已結束了，我們回到地面後，古校長將那微型攝影機交給我之後便獨自離開，我雖然已經非常疲倦，但仍然以極快的速度回家，並不是要急於休息，而是要將今晚的所見所聞說給男男聽。

因為，男男是我目前唯一可以完全信任的人。

而我亦知道，絕頂聰明的她一定可以告訴我，下一步該如何。

回到家匆匆打開大門，見客廳漆黑一片，內心湧起一陣錯愕，然後開燈再走遍全屋，亦是空無一人。

我不禁自言自語地道：「蝦，都咁夜咯，男男仲未返嘅？」

坐低在梳化時，才看見茶几上放著一張字條和一本小小的筆記本，字條上面寫著：

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

卡西：

我有事要離開一會，在我不在的其間，你作為我的助手，就要替我好好看著偵探社，最好每隔幾天便下去清潔和吸塵，亦為免你使我的招牌掃地，現將我從事偵探多年之心得和技巧寫成的筆記借給你閱讀，請你別老是將時間放在女人身上，有空閒就要好好惡補，將勤補拙。

男男

PS: 昨晚天台頻頻傳出不明噪音，好像是某種動物叫春和交配時所發出的，為免繼續擾人清夢，我已將疑似會引來發情畜牲的那張棄置床褥處理掉，敬請留意。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

是男男留給我的字條，主內容只有草草幾句，反而重點是在「PS」中，還暗示我是「發情畜牲」，才猛然醒起，天台的那張棄置床褥，位置正是在男男睡房的上方。

而雖然男男每句的語氣亦極不客氣，但我看罷還是發出一下會心的微笑，閱後再將字條摺成一個小正方形，連同那本「偵探筆記」，一併收起在袋中。

我想，在沒有男男跟我鬥嘴的日子裡，我會很失落。

（第三季：學園篇 - 完）

隨著 2019 年成為歷史，《誤上了》的第三季在揭開了「靜思維」的神秘面紗後也宣告落幕，卡西由一個中環職場的小混混，演變成竟然有機會與在背後操縱著世界的「君子黨」交手，既然故事的主線已經帶出了來，所掀起的更多謎團亦有待解開，往後的劇情發展只會越來越緊湊和複雜，容許我或者需要多一點時間去籌備下一季的故事，第四季發表日期將會不日公布，敬請密切留意我的 FB 和 IG，如支持卡西的話，別忘了按 like/follow 呢！

長達半年的連載，就在香港最水深火熱的半年之間，我走這條創作路的每一步，所得所感遠比我想像的實在多太多了，社會局勢和事態變化顯然比起小說情節還要曲折離奇，小說中每個角色的一舉一動所交織出來的劇情，都是作者筆下精心安排的創作結果，但在我們身處的現實中，發生著以往想也沒有想過的浩劫又是誰弄出來？是誰利用從來只向權貴集團傾斜的制度，竊取我們大多數人默默耕耘的努力成果？當得到了自以為高人一等的財富和權力，就將我們一直擁有最珍而重之的自由廉價出賣，以鞏固自身既得利益的網絡和地位？更在經過一連串的錯判、誤算和失敗後，把自己的問題本末倒置地推到我們的頭上？還反過來打著譴責我們、唾棄我們的旗幟，將我們說成比十惡不赦之徒更為可怕？

就如短篇劇《切爾諾貝爾》中的名句 - 謊言的代價是甚麼？問題永遠都不會因為謊言說得夠多而得以解決，你們只管繼續盡情地用更多更多的謊言欺騙自己、欺騙大家，繼續對問題視而不見，繼續為維持你們那以人肉和鮮血換取回來的優質生活顛倒是非黑白指鹿為馬，直至問題在一層又一層的謊言掩蓋下，孕育到一個紙無法包著火的地步，屆時未必會是我們，但我們的子女、後代就會知道你今天所說的謊言之代價究竟是甚麼了。

那你說，真正斷送這城市的未來和命運，到底是誰？

卡西
FB:
IG:

FREE HK

不日公佈姐係幾時

以為會解開晒學園嘅秘密, 完得有啲突然,
不過都好睇! 支持!
期待下一季

樓主好波

我想，在沒有卡西給我出文的日子裡，我會很失落。

停得幾好，樓冮好波，雖然我除左條褲

等

又要等

我要文呀

好耐無嚟啦，卡西

多謝你嚟探我呀

幾耐出新篇章

一日由岩岩開始睇變live，實在太好睇啦。個故其實一啲都唔複雜仲好細緻添。嗰啲成日淨係話要甜嘅點解唔去睇av。 支持樓主

非常感謝，第四季大綱籌備工作已轉入最後直路，發表日期可望在本weekend公布，請大家要繼續支持哦

麻煩你，第四季，多多甜